<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="https://miningsoft.org/ru/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://miningsoft.org/ru/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="ru" /><updated>2023-03-20T13:52:45-04:00</updated><id>https://miningsoft.org/ru/feed.xml</id><title type="html">MiningSoft</title><subtitle>Miners developer</subtitle><author><name>Matthew Wood</name></author><entry xml:lang="ru"><title type="html">Что такое криптовалюта? Простыми словами (2023)</title><link href="https://miningsoft.org/ru/articles/cryptocurrency/" rel="alternate" type="text/html" title="Что такое криптовалюта? Простыми словами (2023)" /><published>2023-02-22T00:00:00-04:00</published><updated>2023-02-22T00:00:00-04:00</updated><id>https://miningsoft.org/ru/articles/cryptocurrency</id><content type="html" xml:base="https://miningsoft.org/ru/articles/cryptocurrency/"><![CDATA[<div class="paper btc">
  <div class="pattern">
    <div class="note-cont">
      Криптовалюта: что такое, как работает и зачем нужна?
    </div>
  </div>
</div>
<p><em>Простое объяснение криптовалюты для новичков и продвинутых пользователей.</em></p>

<h2 id="определение">Определение</h2>

<p>Криптовалюты — зашифрованные цифровые валюты, создающиеся и хранящиеся в электронном виде. Их можно тратить как обычные деньги, но также можно использовать для покупки и продажи других цифровых валют.</p>

<p>Виртуальные деньги не имеют материального эквивалента и представляют собой запись в специальной <a href="/ru/articles/blockchain/">базе данных (блокчейн)</a>. База очень надежная, и построенная на ней технология, пожалуй, дает человечеству даже большую ценность, чем сама монета.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/what_is_crypto_simple.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/what_is_crypto_simple.webp" alt="криптовалюта простыми словами" />
<figcaption>Что такое криптовалюта простыми словами.</figcaption></a></figure>

<p>Проще говоря, криптовалюта — это цифровые деньги, созданные из кода с помощью <a href="/ru/articles/mining/">майнинговых</a> ферм либо  валидаторов. Балансы владельцев хранятся в книге учета (реестре), которая распределена на множестве независимых компьютерах. Это означает, что блокчейн-реестр не принадлежит одному человеку или организации, а существует в виде полной копии на большом количестве устройств.</p>

<p class="notice--success">Когда совершается новая транзакция, она проверяется <strong>каждым</strong> <a href="/ru/articles/blockchain/">компьютером в сети блокчейн</a> и затем признается действительной. Это делает любую фальсификацию практически невозможной.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_explained.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_explained.webp" alt="Определение" />
<figcaption>Определение.</figcaption></a></figure>

<p><i class="fab fa-bitcoin"></i> <span class="bold">У крипты нет физической формы? </span><br />
Думайте о криптовалюте, как о владении земельным участком. Вы не можете физически владеть им, но ваше право собственности записано в бухгалтерской книге местного самоуправления. В случае возникновения спора вы можете внести в бухгалтерскую книгу свое имя в качестве зарегистрированного владельца, чтобы доказать, что вы купили землю и владеете ею.</p>

<p>Только в случае с цифровыми активами, вам не нужно подтверждать право собственности в местном самоуправлении или в банке.</p>

<p class="notice--warning">Здесь всем управляет децентрализация, а не банки.</p>

<h2 id="важные-термины-и-краткие-объяснения">Важные термины и краткие объяснения</h2>

<script async="" src="https://coinzillatag.com/lib/display.js"></script>

<div class="coinzilla" data-zone="C-26960aca952082b4725"></div>
<script>
    window.coinzilla_display = window.coinzilla_display || [];
    var c_display_preferences = {};
    c_display_preferences.zone = "26960aca952082b4725";
    c_display_preferences.width = "300";
    c_display_preferences.height = "250";
    coinzilla_display.push(c_display_preferences);
</script>

<p>Что значит <span class="yel">децентрализованная</span> криптовалюта?</p>

<dl>
  <dt>Децентрализация</dt>
  <dd>При децентрализации ни один человек или группа не имеют контроля — вместо этого <strong>все пользователи коллективно сохраняют контроль</strong>. Децентрализованные блокчейны неизменны. Это означает, что введенные данные необратимы.</dd>
  <dt>Децентрализованный</dt>
  <dd>Термин означает, что решение принимается на разных узлах. Каждый узел определяет свое поведение, что в конечном итоге влияет на поведение всей системы. Это гарантирует, что ни один узел не имеет полной системной информации.</dd>
</dl>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_decentralization.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_decentralization.webp" alt="Децентрализация" />
<figcaption>Децентрализация.</figcaption></a></figure>

<p>Криптовалюты активно внедряют децентрализованные и распределенные системы в свою пользу. Такими характеристиками обладают все популярные цифровые активы.</p>

<div class="imgcen">
<iframe class="your-ad-position-style" src="https://mat.cryptox-ads.io/cxAdsAssets/banner-basic-v0.11/index.html?size=300*250&amp;app_id=10905748&amp;placement_id=20003615" loading="lazy" style="border:0;width:300px; height:250px"></iframe>
</div>

<h2 id="принцип-работы">Принцип работы</h2>

<div class="notice--success">
  <p><em>Основная статья: <strong><a href="/ru/articles/blockchain/">Принцип работы блокчейна в криптовалюте и других отраслях</a></strong></em></p>
</div>
<hr />

<p>Рассмотрим, как устроена криптовалюта. Цифровые валюты работают на блокчейне. Он делает транзакции с виртуальными валютами особенно безопасными. Вы можете думать об этом как о журнале, содержащим каждую криптовалютную транзакцию. Для защиты от атак данные транзакций распределяются децентрализованно по множеству компьютеров (узлов), образующих одноранговую сеть.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_how_works.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_how_works.webp" alt="Как работает крипта" />
<figcaption>Принцип работы.</figcaption></a></figure>

<p>Несколько транзакций объединяются в зашифрованный блок данных. Если он заполнен, он закрывается и больше не может быть изменен. Блок за блоком создается цепочка, которая существует одинаково на всех компьютерах в сети. Если кто-то попытается манипулировать цепочкой на одном из компьютеров, он будет заблокирован.</p>

<h3 id="майнинг-так-создаются-блоки">Майнинг: так создаются блоки</h3>

<div class="notice--success">
  <p><em>Основная статья: <strong><a href="/ru/articles/mining/">Как работает майнинг</a></strong></em></p>
</div>
<hr />

<p>Для обработки, защиты и синхронизации растущего числа транзакций в сети требуются огромные вычислительные мощности. Если вы предоставите свои вычислительные мощности для этого процесса «добычи», вы будете вознаграждены монетами. Однако майнинг потребляет огромное количество электроэнергии — столько же, сколько Нидерланды за год.</p>

<p>Новые монеты генерируются в процессе майнинга, т. е. расшифровки задач по выпуску монет.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_mining.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_mining.webp" alt="Майнинг" />
<figcaption>Майнинг.</figcaption></a></figure>

<p>Таким образом, монеты создаются сетью участвующих пользователей (майнеры). Они нужны для расшифровки криптографических задач по выпуску токенов и монет.</p>

<p>Происходящие транзакции проверяются на правильность тысячами компьютеров в сети, верифицируются и хранятся децентрализованно.</p>

<h2 id="использование">Использование</h2>

<p>Криптовалюты предназначены для работы в качестве независимых, децентрализованных и криптографически зашифрованных платежных систем. Цель состоит в том, чтобы создать более совершенные и безопасные платежные средства. В отличие от официальных валют, большинство криптовалют управляются децентрализованно и обычно ограничены в количестве. Некоторые из них также могут быть использованы анонимно.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_used.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_used.webp" alt="Для чего нужна криптовалюта" />
<figcaption>Для чего нужна криптовалюта.</figcaption></a></figure>

<p>Криптовалюта нужна для:</p>
<ul>
  <li>Доступа к личным финансам,</li>
  <li>заключения смарт-контрактов,<sup id="fnref:1" role="doc-noteref"><a href="#fn:1" class="footnote" rel="footnote">1</a></sup></li>
  <li>использования <a href="https://habr.com/ru/company/otus/blog/549550/">Интернета вещей</a>,</li>
  <li>оцифровки металлов,</li>
  <li><a href="/ru/guide/usdt-works/">стейблкоинов</a>,</li>
  <li>криптоденьгами можно торговать на специальных <a href="https://bytwork.com/markets">биржах или через крипто-брокеров</a>.</li>
</ul>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_use_cases.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_use_cases.webp" alt="Применение криптовалюты" />
<figcaption>Применение криптовалюты.</figcaption></a></figure>

<p class="notice--danger">В целом использование криптовалют в качестве платежного средства сокращается и запрещено в некоторых странах.</p>

<p>Несколько компаний принимают оплату биткойнами. В большинстве случаев принимается оплата через Интернет. Рестораны, кафе и магазины являются скорее исключением, чем правилом. Для возможности оплаты в кассе обычно требуется соответствующий QR-код.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Что такое криптовалюта, зачем она нужна и в чем ее суть?</span>
<meta itemprop="duration" content="PT9M32S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2021-02-18T16:52:49Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/rr6WU2V1zwk/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="2649" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/rr6WU2V1zwk" />
<div class="youtube-player" data-id="rr6WU2V1zwk"></div>
<span itemprop="description">Что такое криптовалюта, кто ее придумал, как заработать на ней.</span>
</div>

<h2 id="типы-и-виды">Типы и виды</h2>

<div class="notice--success">
  <p><em>Основная статья: <strong><a href="/ru/articles/bitcoin/">Принцип работы Биткоина</a></strong></em></p>
</div>
<hr />

<p>Биткоин является самой известной из виртуальных валют. Поскольку он был разработан в 2009 году, его стоимость резко возросла. Если бы вы тогда купили биткоины за небольшие деньги, сегодня вы были бы миллионером.<sup id="fnref:2" role="doc-noteref"><a href="#fn:2" class="footnote" rel="footnote">2</a></sup></p>

<section class="imp">
  <p><span class="par"><i class="fas fa-mug-hot"></i> <span class="bold">Виды и типы криптовалют:</span>  <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <span class="yel bold">Классические криптовалюты</span> на блокчейне, меняющие свою стоимость в результате взаимодействия спроса и предложения. Примеры: биткоин, эфириум.  <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <span class="yel bold">Стабильные монеты</span>  с определенной фиксированной стоимостью — курсы здесь никогда не меняются. Например, <a href="/ru/guide/usdt-works/">Tether USDT</a>.  <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <span class="yel bold">Токены</span> - монеты, не имеющие свой блокчейн. Они существуют как часть экосистемы другой сети.  <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <span class="yel bold">Мем монеты</span> - комики криптомира. Эти монеты набирают популярность благодаря мемам и социальным сетям.<sup id="fnref:3" role="doc-noteref"><a href="#fn:3" class="footnote" rel="footnote">3</a></sup><br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <span class="yel bold">Альтернативные</span> монеты (альткоины).<br /></span></p>

</section>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_tokens.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_tokens.webp" alt="Токен и криптовалюта отличия." />
<figcaption>Токен и криптовалюта отличия.</figcaption></a></figure>

<h3 id="альткоины">Альткоины</h3>

<p>Вопреки тому, что можно предположить из названия, альткоин не является одной отдельной криптовалютой, носящей это название. Часть слова «ALT» не относится к какой-либо одной новой виртуальной валюте, такой как «BIT» в Bitcoin. Слово “альт” происходит от слова “альтернатива”.</p>

<p class="notice--ya">Альткойном называются все криптовалюты, разработанные <em>после</em> биткоина.</p>

<p>Таким образом, альткоин - это альтернатива первой цифровой валюте. Например, Ethereum считается альткойном.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_altcoins.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_altcoins.webp" alt="Что такое альткоин" />
<figcaption>Что такое альткоин.</figcaption></a></figure>

<p>Криптовалюта может называться альткоином только при соблюдении определенных требований, которые есть и у BTC. Это требование называется просто: блокчейн. Только криптовалюты, которые также основаны на той же технологии, что и Биткоин, также могут называться альтернативой Биткоину.</p>

<p>Этот момент важен для отличия альткоина от криптовалюты.</p>

<h3 id="перспективные">Перспективные</h3>

<p>За годы, прошедшие после первой биткойн-транзакции в 2009 году, появились <a href="https://www.coingecko.com/ru">тысячи дополнительных криптовалют</a>, создав запутанную среду для инвесторов. Некоторые из этих альткойнов отличаются крупными техническими инновациями, которые отличают их от биткойна, в то время как другие просто стали популярными брендами цифровых валют и мемами в социальных сетях.</p>

<p class="notice--danger">Инвестирование в криптовалюту остается чрезвычайно спекулятивным занятием, но оно может быть весьма прибыльным для инвесторов, готовых рисковать в надежде на большие выплаты.<sup id="fnref:4" role="doc-noteref"><a href="#fn:4" class="footnote" rel="footnote">4</a></sup></p>

<h4 id="эфириум-eth">Эфириум (ETH)</h4>

<p>Следующая крупная цифровая валюта после Биткоина — Эфир. В сети Ethereum можно заключать смарт-контракты, то есть цифровые контракты, вступающие в силу, после того, как договорное соглашение полностью выполнено.</p>

<ul>
  <li>На рынке с 2015 года.</li>
  <li>Гораздо более экологичный из-за обновления <a href="/ru/guide/merge/">Ethereum 2.0.</a></li>
  <li>Использует собственный блокчейн.</li>
  <li>Торгуется как ведущая валюта после биткойна.</li>
</ul>

<h4 id="ripple-xrp">Ripple (XRP)</h4>

<p>Банки любят эту криптовалюту, потому что платежная сеть работает с ними и ускоряет международные банковские переводы. Майнинг не обязателен — все монеты уже сгенерированы. Всего существует 100 миллиардов XRP.</p>

<ul>
  <li>На рынке с 2012 года.</li>
  <li>Считается классической бридж-валютой.</li>
  <li>Колебания стоимости в центовом диапазоне.</li>
</ul>

<h4 id="litecoin-ltc">Litecoin (LTC)</h4>

<p>Младший брат Биткоина — эффективный блокчейн Litecoin может генерировать больше блоков и, следовательно, обрабатывать больше транзакций за меньшее время.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_btc_altcoins.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_btc_altcoins.webp" alt="альткоины" />
<figcaption>Перспективные и популярные альткоины.</figcaption></a></figure>

<h4 id="iota">IOTA</h4>

<p>Эта сеть предназначена для приложений IoT <a href="https://www.kaspersky.ru/resource-center/definitions/what-is-iot">(Интернте вещей)</a> и позволяет проводить транзакции между машинами или устройствами. В будущем вы сможете использовать его, например, для оплаты зарядки электромобиля или для защиты данных об электронном здравоохранении. На стороне IOTA много крупных компаний. Вместо блокчейна есть узлы и система графов. Проект становится быстрее и безопаснее с каждым подключенным пользователем.</p>

<h4 id="cardano-ada">Cardano (ADA)</h4>

<p>Сеть хочет исправить первые проблемы других криптовалют, объединив их преимущества. Проект легче масштабировать, проводить более быстрые транзакции и обеспечивать еще большую безопасность.</p>

<ul>
  <li>Создан в 2015 году соучредителем Ethereum.</li>
  <li>Больше внимания устойчивости и функциональной совместимости.</li>
  <li>Любая масштабируемость.</li>
  <li>Шифрование.</li>
  <li>Считается новым поколением криптовалют.</li>
</ul>

<hr />

<p class="notice--info">Иногда можно услышать, что некоторые альткоины называются токенами. В этом случае термин верен, если альткоин построен на платформе другой монеты. Например, токены <a href="/ru/guide/usdt-works/">Tether (USDT)</a>, USD Coin (USDC) или SHIBA INU (SHIB) существуют на платформе Ethereum.</p>

<h3 id="токены">Токены</h3>

<p>Новичкам не так просто распознать разницу между криптовалютами и токенами. Токены — это цифровые активы, встроенные в <em>другие</em> блокчейны и не имеющие собственного блокчейна для запуска и работы. Например, многие из самых популярных токенов в криптопространстве построены на блокчейне Ethereum и часто называются токенами ERC-20.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_tokens_vs_coins.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_tokens_vs_coins.webp" alt="криптовалюты и токены - отличия" />
<figcaption>Отличия токенов от криптовалют</figcaption></a></figure>

<p>Токены могут представлять актив, например, цифровое искусство, или предоставлять владельцу определенную услугу или доступ к приложению.</p>

<p><strong>Nft-токены</strong></p>

<p>NFT (англ. non-fungible token — «невзаимозаменяемый токен»), также уникальный токен —  это цифровая сущность, представляющая конкретный физический или виртуальный объект в блокчейне, что делает его уникальным. Вы можете представить это как картину известного художника. Сколько бы ни было копий или переизданий – оригинал всегда уникален.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_nft.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_nft.webp" alt="что такое Nft-токены" />
<figcaption>Что такое Nft-токены.</figcaption></a></figure>

<p>В качестве цифровых доказательств подлинности NFT могут отображать любой виртуальный или реальный объект в блокчейне.</p>

<p class="notice--primary">NFT стали известны прежде всего благодаря шумихе вокруг цифрового искусства, такого как GIF-файлы и мемы. Переработанная версия популярного мультфильма о кошках «Nyan Cat» была продана с аукциона за сумму, эквивалентную примерно 500 000 евро.<sup id="fnref:5" role="doc-noteref"><a href="#fn:5" class="footnote" rel="footnote">5</a></sup></p>

<h3 id="мем-монеты">Мем монеты</h3>

<p>Мем-монеты - криптовалюты, основанные на меме - интернет шутке, ставшей популярной. За ним не стоит цель, как за биткойном, который хочет сделать глобальную финансовую систему более справедливой.<sup id="fnref:6" role="doc-noteref"><a href="#fn:6" class="footnote" rel="footnote">6</a></sup> Они были придуманы для развлечения.</p>

<p>Мем-монеты — это группа криптовалют, не имеющих внутренней полезности или функции, а просто действующие как своего рода <span class="yel">забавная валюта</span>. Первой монетой-мемом была Dogecoin, которая начиналась как пародия на Биткоин. Многие инвесторы проявили большой интерес к забавной валюте, и со временем цена значительно выросла.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_meme_tokens.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_meme_tokens.webp" alt="Что такое мем монеты" />
<figcaption>Что такое мем монеты.</figcaption></a></figure>

<h3 id="стейблкоины">Стейблкоины</h3>

<p>Стейблкоин — криптовалюта, стоимость которой привязана к цене другого актива, отсюда и термин «Стейбл». Например, при правильном функционировании стейблкоин, привязанный к доллару, всегда должен оцениваться в 1 USD.<sup id="fnref:7" role="doc-noteref"><a href="#fn:7" class="footnote" rel="footnote">7</a></sup></p>

<p><a href="/ru/guide/usdt-works/">Tether</a> — классический пример стабильной монеты. Курс остается всегда стабильным один к одному к доллару. Контроль обращения осуществляется со стороны выпускающей его компании - Tether Limited и биржи Bitfinex.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_stablecoins.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_stablecoins.webp" alt="что такое Стейблкоины" />
<figcaption>Что такое Стейблкоины.</figcaption></a></figure>

<p>В таблице представлены сравнения стейблкоинов с цифровыми активами.</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Криптовалюты</th>
      <th>Стейблкоины</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Торгуются алгоритмически и без привязки к какой-либо другой валюте</td>
      <td>Все стабильные монеты всегда привязаны к разным активам (фиатные валюты, товары и т. д).</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Большие возможности для роста</td>
      <td>Более низкая волатильность для торговли и хранения стоимости</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Высокая волатильность</td>
      <td>Подходит для хеджирования крипто-прибыли</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Высокий риск потерять все</td>
      <td>Возможны недорогие денежные переводы за границу</td>
    </tr>
    <tr>
      <td> </td>
      <td>Лучше накапливают проценты</td>
    </tr>
    <tr>
      <td> </td>
      <td>Нет возможностей роста, как у традиционных криптоактивов</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="сравнение-с-фиатными-деньгами">Сравнение с фиатными деньгами</h2>

<p>Фиатные валюты, так же Кэш (англ. cash) - это традиционные, бумажные деньги, к которым все привыкли. Эти валюты имеют ценность только потому, что так говорят регуляторы, и потому что люди, использующие их, сохраняют веру в их ценность. Фиатные деньги, такие как доллары, можно использовать для обмена на товары и услуги.</p>

<p>Сравним фиатные валюты и цифровые.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_vs_fiat.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_vs_fiat.webp" alt="криптовалюты против фиатных валют" />
<figcaption>Сравнение криптовалюты с фиатными деньгами</figcaption></a></figure>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Криптовалюты</th>
      <th>Фиатные валюты</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Совершенно новые</td>
      <td>Хорошо зарекомендовавшие себя</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Может использоваться анонимно</td>
      <td>Не анонимны</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Не имеют границ использования</td>
      <td>Ограничены границами</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Без инфляции (выпуск ограничен)</td>
      <td>Подвержены инфляции</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="преимущества">Преимущества</h2>

<p>Криптовалюты, а тем более блокчейн технология, могут привести к улучшениям на фундаментальном уровне с подходом к децентрализации в различных экономических и социальных областях. В результате в долгосрочной перспективе могут быть вывернуты наизнанку целые отрасли экономики. Традиционные системы будут больше не нужны.</p>

<p>Основными преимуществами являются  хранение и транспортировка всей информации защищенным от манипуляций и отказоустойчивым способом.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_potencial.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_potencial.webp" alt="Плюсы криптовалют" />
<figcaption>Преимущества цифровых активов</figcaption></a></figure>

<h2 id="недостатки">Недостатки</h2>

<p>Помимо многочисленных преимуществ криптовалют, нельзя пренебрегать и рисками. Тем более, новичку в криптомире необходимо тщательно разобраться как с преимуществами, так и с недостатками.</p>

<p>Следующие тезисы обычно относят к недостаткам криптовалют:</p>

<ul>
  <li>Низкая ликвидность по сравнению с традиционными финансовыми инструментами.</li>
  <li>Сильные колебания цен.</li>
  <li>Возможна полная потеря средств или данных.</li>
  <li>Из-за отсутствия регулирующих механизмов нет гарантий сохранности электронных криптокошельков.</li>
  <li>Потеря пароля к электронному криптокошельку или его неработоспособность ведут к безвозвратной утрате всех монет.</li>
</ul>

<p class="notice--danger">Разработчики некоторых цифровых активов частично неизвестны и занимаются обманом пользователей. Следует внимательно относится к крипто-проекту, изучать его.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_disadvantages.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_disadvantages.webp" alt="Недостатки криптовалют" />
<figcaption>Недостатки</figcaption></a></figure>

<h2 id="риски">Риски</h2>

<p>Серьезный риск, который следует учитывать, заключается в том, что за последние несколько лет с криптовалютных бирж были украдены цифровые активы на миллиарды долларов.<sup id="fnref:8" role="doc-noteref"><a href="#fn:8" class="footnote" rel="footnote">8</a></sup></p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_risks.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_risks.webp" alt="Риски криптовалют" />
<figcaption>Риски</figcaption></a></figure>

<p>Поэтому крайне важно остерегаться нелицензированных платформ и покупать криптовалюту только у регулируемой биржи или брокера, которых не так много. Если вы хотите хранить свои токены <a href="/ru/wallets/">криптовалюты в собственном кошельке</a>, существует меньше рисков.</p>

<p>Однозначно ответить на вопрос: криптовалюта это хорошо или плохо можно суммировав преимущества и риски.</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Возможности / преимущества</th>
      <th>Риски / недостатки</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Децентрализация</td>
      <td>Волатильность</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Прозрачность всех операций</td>
      <td>Нет четкого регулирования</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Гибкость в отношении вариантов использования</td>
      <td>Часто нет реального решения проблемы</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Защита от несанкционированного доступа</td>
      <td>Высокий расход ресурсов и энергии</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>Несмотря на недостатки и риски, не стоит надеяться на крах криптовалют.</p>

<blockquote>
  <p>«Биткойн, однако, не исчезнет, ​​потому что он на самом деле децентрализован и по-прежнему пользуется большим спросом в качестве замены устаревших денег со стороны отдельных лиц, корпораций и национальных государств». <br />
<sup>- Самсон Моу, генеральный директор, JAN3</sup></p>
</blockquote>

<h2 id="закон-запреты-и-принятие">Закон: запреты и принятие</h2>

<p>Регулирование в большинстве стран, которое в основном только начинается, представляет собой риск, который нельзя недооценивать при инвестировании.</p>

<p class="notice--danger">Помимо сторонников, есть ряд противников криптовалют. Такие государства, как Сальвадор, чувствуют свой шанс стать более независимыми от доллара. Другие государства, такие как Китай, возятся с собственными цифровыми деньгами и вытеснили из страны  майнинг и запретили торговлю.<sup id="fnref:9" role="doc-noteref"><a href="#fn:9" class="footnote" rel="footnote">9</a></sup></p>

<p>Количество энергии или вычислительной мощности, необходимой для майнинга, включая необходимое оборудование, и высокое потребление энергии для каждой транзакции являются занозой для многих государственных чиновников по всему миру.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_legal.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_legal.webp" alt="регулирование криптовалют в странах" />
<figcaption>Страны, запретившие или ограничившие оборот криптовалют</figcaption></a></figure>

<p class="notice--success">С другой стороны, есть сторонники, которые видят в цифровых активах большие возможности для своей страны и твердо хотят следовать этой тенденции, чтобы не пропустить этап технического развития, как это было с Интернетом и так называемыми акциями FANG. (Facebook, Amazon, Netflix, Google).</p>

<p>Даже среди сторонников картина разделилась. Некоторые считают усиление регулирования положительным моментом, поскольку оно укрепит доверие. Другая сторона настаивает на децентрализации и анонимности любой ценой.</p>

<p>Общий и всемирный запрет вызывает сомнения. Частичное регулирование, вероятно, окажет негативное влияние на всю ситуацию, по крайней мере, в краткосрочной перспективе, но затем может расчистить путь для институциональных инвесторов и, таким образом, проложить путь для очень широких масс.</p>

<p>Поэтому окончательное заявление об общем запрете невозможно.</p>

<h2 id="обеспечение">Обеспечение</h2>

<p>Криптовалюты не обеспечены реальными активами или материальными ценными бумагами. Они торгуются между сторонами по соглашению без брокера и отслеживаются в цифровых реестрах.<sup id="fnref:10" role="doc-noteref"><a href="#fn:10" class="footnote" rel="footnote">10</a></sup> Курс ничем не подкреплен, кроме фактического спроса и предложения.</p>

<p>Вместе с тем, криптовалюта обеспечивается ценностью, которую дают за нее пользователи Сети, надежностью, ограниченной эмиссией и рядом других факторов. По мнению многих аналитиков, они оказывают даже большее влияние на стабильность денежной системы, чем золотовалютные резервы.</p>

<h2 id="от-чего-зависит-курс">От чего зависит курс</h2>

<p>Как правило, если фондовый рынок терпит крах, то рынок криптовалют падает вместе с ним. Есть также влияющие факторы, такие как правовое регулирование криптовалют, которое все еще остается в значительной степени открытым.</p>

<p class="notice--success">Причины различны, но все же стоит взглянуть на <a href="https://bytwork.com/articles/btc-chart-history">историю цены Биткоина с момента его создания и циклы</a> огромного роста и падения, которые сопровождали его.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/history_price_btc.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/history_price_btc.webp" alt="график цены Биткоина за всю историю" />
<figcaption>История цены биткоина</figcaption></a></figure>

<p>Иногда бывают резкие и непредсказуемые колебания цен. Почему растет или падает курсы сказать невозможно. Это представляет потенциальный риск для инвесторов. Из-за высокой волатильности инвесторы быстрее продают эти высокорисковые инвестиции.</p>

<h2 id="как-зарабатывают">Как зарабатывают</h2>

<p>Криптовалюты позволяют зарабатывать деньги различными способами:</p>

<ol>
  <li>Торговые спекуляции криптовалютами или CFD контрактами.</li>
  <li>«Вознаграждение» за выполнение различной работы в сети</li>
  <li>«Выигрыш»</li>
  <li>Криптокредитование и стейкинг</li>
  <li>Инвестирование</li>
  <li>Аирдропы и форки</li>
  <li>Майнинг</li>
</ol>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_earn.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_earn.webp" alt="Варианты получения криптовалюты" />
<figcaption>Варианты получения криптовалюты</figcaption></a></figure>

<h3 id="торговля">Торговля</h3>

<p>Если вы покупаете криптовалюты и цена растет, можно продать их, и получить прибыль. Это звучит очень просто. Однако для новичков важно, чтобы они заранее более тщательно разобрались с криптовалютами. Например, не все цифровые валюты одинаково подходят для торговли и заработка.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_trade.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/cryptocurrency/ru/cryptocurrency_trade.webp" alt="Трейдинг" />
<figcaption>Варианты трейдинга</figcaption></a></figure>

<p><span class="bold">Торговля контрактами (CFD)</span></p>

<p>Важно заранее решить, хотите ли вы покупать криптовалюты или хотите торговать CFD, не покупая криптовалюту самостоятельно.</p>

<p class="notice--ya">Контракт на разницу (CFD) - это деривативы, позволяющие делать ставки на то, как будет развиваться цена. CFD существуют на акции и другие реальные активы, а также на криптовалюты.</p>

<p class="notice--danger">Помните, что CFD очень рискованны. В зависимости от того, на какое ценовое действие идет ставка, пойдет ли цена вниз или вверх, можно совершить ошибку и проиграть.</p>

<h3 id="крипто-кредитование">Крипто кредитование</h3>

<p>Крипто кредитование предлагает возможность получать проценты, ссужая свои криптовалюты. Это можно сделать, среди прочего, на платформах однорангового кредитования, на некоторых криптобиржах и через так называемые <a href="https://ethereum.org/ru/defi/">DeFi, децентрализованные финансовые приложения</a>.</p>

<h3 id="инвестирование">Инвестирование</h3>

<p>Инвестирование — это долгосрочная стратегия покупки и удержания криптоактивов в течение длительного времени. Криптовалютные активы обычно хорошо подходят для стратегии «купи и держи». Они чрезвычайно волатильны в краткосрочной перспективе, но имеют огромный потенциал роста в долгосрочной перспективе.</p>

<h3 id="стекинг">Стекинг</h3>

<p>Упрощенно, <a href="/ru/guide/eth-staking/">стейкинг</a> - это как банковский депозит под проценты. Пользователь переводит средства на счет, хранит их и получает за это пассивный доход. Чем больше средств на счету, тем выше заработок. Однако и чем больше участников, тем меньше доход.</p>

<h3 id="майнинг">Майнинг</h3>

<p>Крипто монеты генерируются в <a href="/ru/articles/mining/">процессе, называемом майнингом</a>. Этот процесс сложен, но, говоря простым языком, майнинг означает, что компьютеры решают математические уравнения и получают биткойны или другие криптовалюты в качестве вознаграждения.<sup id="fnref:11" role="doc-noteref"><a href="#fn:11" class="footnote" rel="footnote">11</a></sup></p>

<h3 id="аирдропы-и-форки">Аирдропы и форки</h3>

<p>Аирдроп — это процесс, посредством которого компания совершенно бесплатно распределяет свои токены по кошелькам конкретных пользователей с целью стимулирования узнаваемости бренда.</p>

<p class="notice--success">Зачем компаниям просто раздавать свои токены? Это эффективный способ получить быстрое использование сети и создать ажиотаж вокруг нового бизнеса, основанного на блокчейне. Это действует как способ вознаградить инвесторов и клиентов.</p>

<p>Некоторые компании могут использовать Аирдропы по технологическим причинам, например, для проведения хардфорка.</p>

<p>Хардфорк происходит, когда в код вносятся изменения, которые создают два пути развития проекта. Именно это произошло с Bitcoin Cash (BCH). После форка все держатели BTC получили BCH.</p>

<h2 id="выводы">Выводы</h2>

<p>Подводя итог, важно провести тщательное исследование,  как с точки зрения криптовалюты, которую вы планируете добавить в свой портфель, так и с точки зрения биржи или брокера, у которого вы открываете счет.</p>

<p class="notice--ya">Криптовалюты не являются формой инвестиций с безопасными процентными ставками. И все же заработок на криптовалюте возможен. Если вы готовы взять на себя высокий риск с этим типом инвестиций.</p>

<p>Криптовалюты — невероятно захватывающая тенденция, которая больше не является мечтой о будущем. Возможна большая прибыль, но требуются обширные знания финансового рынка и инвестиций. Прежде чем погрузиться в крипто-приключение, вы должны собрать массу информации, которую в том числе представляет MiningSoft.org. Тогда вы, скорее всего, будете праздновать успехи, а не оплакивать потери.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Биткоин, криптовалюта и блокчейн простыми словами</span>
<meta itemprop="duration" content="PT6M1S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2017-11-05T16:35:59Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/5UjGD_q1YnE/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="80074" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/5UjGD_q1YnE" />
<div class="youtube-player" data-id="5UjGD_q1YnE"></div>
<span itemprop="description">Видео о том, что такое криптовалюта. Простыми словами о биткоине, эфириуме и других электронных валютах, о том что такое блокчейн технология. После этого видео вы поймете стоит ли покупать биткоин и другие криптомонеты.</span>
</div>

<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://cyberleninka.ru/article/n/smart-kontrakt-ponyatie-pravovaya-priroda-osobennosti-zaklyucheniya-i-ispolneniya">Смарт-контракт: понятие, правовая природа, особенности заключения и исполнения</a> <a href="#fnref:1" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://trends.rbc.ru/trends/industry/614b1d809a79476760b5a4b1">Криптовалютная лихорадка: кто успел заработать и есть ли шанс их догнать</a> <a href="#fnref:2" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:3" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.forbes.com/advisor/investing/cryptocurrency/different-types-of-cryptocurrencies/">Different Types of Cryptocurrencies – Forbes Advisor</a> <a href="#fnref:3" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:4" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://money.usnews.com/investing/stock-market-news/slideshows/best-altcoins-to-buy">The Best Altcoins to Buy - Investing - U.S. News</a> <a href="#fnref:4" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:5" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.coindesk.com/markets/2021/02/19/nyan-cat-nft-sells-for-300-eth-opening-door-to-the-meme-economy/">Nyan Cat NFT Sells for 300 ETH, Opening Door to the ‘Meme Economy’ - CoinDesk</a> <a href="#fnref:5" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:6" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://bytwork.com/articles/mem-tokeny">Что такое Мем токен? Dogecoin, Shibu Inu. Почему они популярны?</a> <a href="#fnref:6" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:7" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.forbes.com/advisor/investing/cryptocurrency/stablecoins/">What Are Stablecoins? – Forbes Advisor</a> <a href="#fnref:7" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:8" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://bytwork.com/articles/krazha-btc">Кража Биткойнов: ТОП-50 крупнейших краж на биржах [2011-2023]</a> <a href="#fnref:8" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:9" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.thomsonreuters.com/en-us/posts/wp-content/uploads/sites/20/2022/04/Cryptos-Report-Compendium-2022.pdf">Thomson Reuters 2023</a> <a href="#fnref:9" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:10" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.investopedia.com/cryptocurrency-4427699">Investing in cryptocurrency</a> <a href="#fnref:10" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:11" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://bitcoin.org/ru/how-it-works">Как работает Биткойн?</a> <a href="#fnref:11" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>]]></content><author><name>Matthew Wood</name></author><category term="articles" /><summary type="html"><![CDATA[Криптовалюта: что такое, как работает и зачем нужна? Простое объяснение криптовалюты для новичков и продвинутых пользователей.]]></summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Разблокировка сайта юристом - основания для Роскомнадзора</title><link href="https://miningsoft.org/ru/blog/rkn/" rel="alternate" type="text/html" title="Разблокировка сайта юристом - основания для Роскомнадзора" /><published>2023-02-17T00:00:00-04:00</published><updated>2023-02-17T00:00:00-04:00</updated><id>https://miningsoft.org/ru/blog/rkn</id><content type="html" xml:base="https://miningsoft.org/ru/blog/rkn/"><![CDATA[<div class="paper wallet">
  <div class="pattern">
    <div class="note-cont">
      Роскомнадзор, разблокируй! Как отстоять свой сайт?
    </div>
  </div>
</div>
<p><em>В этой статье вы узнаете о блокировках РКН и как решить эту проблему.</em></p>

<p>В августе 2022 году крупнейший сайт о криптовалютах, майнинге и блокчейне – <a href="https://bytwork.com/">bytwork.com</a> был заблокирован РКН.</p>

<p><strong>Основание</strong>:</p>

<blockquote>
  <p>Основанием для включения в реестр сведений, указанных в ч. 2 настоящей статьи, является, в том числе вступившее в законную силу решение суда о признании информации, распространяемой посредством сети «Интернет», информацией, распространение которой в Российской Федерации запрещено (п. 2 ч. 5 ст. 15.1 Федерального закона № 149-ФЗ).<sup id="fnref:1" role="doc-noteref"><a href="#fn:1" class="footnote" rel="footnote">1</a></sup></p>
</blockquote>

<p>Говоря понятным язком, основанием для блокировки являлась информация о Биткоине и его приобретении.</p>

<p><em>Суть блокировки</em>: в 2020 году Онежский городской суд вынес решение о блокировке сайта bytwork.com, не уведомив о суде администраторов сайта, хотя такая возможность была (почта была указана в футере сайта).</p>

<p class="notice--warning">2 года (с 2020 по 2022) дело шло до Роскомнадзора и лишь в августе 2022 ведомство заблокировало сайт.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Пришло уведомление от представителей ведомства:</p>

<figure><a href="/assets/images/blog/rkn/uvedomlenie_rkn.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/blog/rkn/uvedomlenie_rkn.webp" alt="уведомление" /></a></figure>

<p>В уведомлении предлагается удалить материал, предположительно нарушающий законодательство. В противном случае он попадет в список запрещенной информации.</p>

<h2 id="что-делать-после-блокировки-ркн">Что делать после блокировки РКН?</h2>

<div class="imgcen">
<iframe class="your-ad-position-style" src="https://mat.cryptox-ads.io/cxAdsAssets/banner-basic-v0.11/index.html?size=300*250&amp;app_id=10905748&amp;placement_id=20003615" loading="lazy" style="border:0;width:300px; height:250px"></iframe>
</div>

<p>Команда Bytwork изначально попыталась урегулировать весь процесс самостоятельно. Удалили страницу из-за которой был суд и уведомили об этом представителей ведомства.</p>

<p class="notice--danger">Однако Роскомнадзор посчитал, что блокировке подлежит весь домен. И несмотря на то, что администраторы сайта Bytwork удалили страницу, в отношении которой было вынесено судебное решение, <strong>РКН оставил весь домен заблокированным</strong>.</p>

<figure><a href="/assets/images/blog/rkn/rkn_block.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/blog/rkn/rkn_block.webp" alt="Roskomnadzor blocking" /><figcaption>Тип блокировки: весь домен, а не статья.</figcaption></a></figure>

<p>Далее Bytwork обратились к адвокатам. Далеко не все адвокаты понимают, как вести такого рода дела, более того многие не понимали, что такое блокировка от РКН и кто блокирует доступ к сайтам?</p>

<p>Команда Bytwork поняла, что необходимо искать специализирующихся на таких делах адвокатов!</p>

<p>По многочисленным отзывам и советам администраторов и владельцев других сайтов-коллег, была найдена компания DRC.law.</p>

<p><a href="https://drc.law/">DRC.law</a> – это крупная компания IT юристов. Они решают все вопросы правового характера для пользователей, владельцев веб-сайтов, IT и Телеком бизнесов!</p>

<figure><a href="/assets/images/blog/rkn/drc.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/blog/rkn/drc.webp" alt="DRC.law" /></a></figure>

<p>Обратившись в <a href="https://drc.law/">DRC.law</a>, Bytwork сразу же обрисовали проблему. Адвокаты мгновенно, благодаря огромному опыту ведения таких дел, описали возможное решение проблемы, связанной с блокировкой, составили план действий и честно обозначили сроки (сразу скажем, DRC.law все выполняли быстро и качественно, все сроки зависели только от Суда, почтовых отделений и прочего, связанного с этим).</p>

<p>Выслушав план действий, команда Bytwork приняла решение о сотрудничестве с DRC.law.</p>

<h2 id="решение-проблемы">Решение проблемы</h2>

<p>Команда DRC.law сразу же приступили к созданию апелляции на основании того, что Bytwork не уведомили о суде и были нарушены процессуальные сроки.</p>

<p>Стоит сразу отметить, что DRC.law дает Вам на выбор 2 варианта работы с ними:<sup id="fnref:2" role="doc-noteref"><a href="#fn:2" class="footnote" rel="footnote">2</a></sup></p>

<ol>
  <li>Вы лично ездите с адвокатами в суд;</li>
  <li>Вы составляете доверенность на компанию (она только для суда), и адвокат от Вашего имени сам ездит в суд. Bytwork выбрали именно 2 вариант!</li>
</ol>

<p>Так как суд был очень далеко, то было проще и выгоднее оформить доверенность.</p>

<p>После того, как апелляция была составлена, ее отправили в суд (все было сделано очень оперативно). Отправлена апелляция была в <strong>августе 2022 года</strong>! А ответ от Онежского городского суда пришел уже <strong>10 октября 2022</strong>.</p>

<p>Отметим, что письмо пришло команде Bytwork на указанный домашний адрес и параллельно на юридический адрес drc.law.</p>

<figure><a href="/assets/images/blog/rkn/appelyacia.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/blog/rkn/appelyacia.webp" alt="Апелляция в роскомнадзор" /><figcaption>Извещение о принятии апелляционной жалобы.</figcaption></a></figure>

<p class="notice--primary">Далее лишь только <strong>1 ноября 2022 года</strong> дело попадает в суд!</p>

<p>Апелляцию рассматривали около 2 месяцев, после чего назначали дату нового слушания на <strong>21.12.2022 года</strong>!</p>

<h3 id="второе-слушание">Второе слушание?</h3>

<p>1 декабря 2022 года, прямо перед новым годом, команда Bytwork получает отличное сообщение от адвокатов:</p>

<blockquote>
  <p>«Здравствуйте! Адвокат написал, что решение Онежского городского суда отменили в части сайта bytwork и направили дело на новое рассмотрение в суд первой инстанции. Далее мы ждём направления дела в суд первой инстанции и назначения судебного заседания»</p>
</blockquote>

<p>И:</p>

<blockquote>
  <p>«Важный момент, на данном этапе, после получения апелляционного определения мы можем подать запрос в РКН и сайт разблокируют»</p>
</blockquote>

<p>Все супер, и мы очень благодарны drc.law за проделанную работу, но дело все еще не до конца решено, так как:</p>

<blockquote>
  <p>«Однако кейс не закрыт, т.к. вопрос блокировки зависит от повторного заседания первой инстанции»</p>
</blockquote>

<p>Итак, новое слушание состоится 3 февраля 2023 года!</p>

<p class="notice--ya">Но до этого момента адвокаты из <a href="https://drc.law/">DRC.law</a> составили письмо в РКН, для разблокировки сайта (так как дело, по которому нас заблокировал РКН больше не существовало). И благодаря их письму в Роскомнадзор 23 января сайт bytwork.com был уже разблокирован!</p>

<h3 id="победа">Победа!</h3>

<p>3 февраля 2023 года, команда Bytwork получает следующее письмо от адвокатов:</p>

<blockquote>
  <p>«Здравствуйте! У меня прекрасные новости: в ходе заседания после перерыва прокурор заявил об отказе от иска в части требований к bytwork. Отказ судом принят, производство по делу прекратили. Так что все хорошо закончилось»</p>
</blockquote>

<p>На этом ВСЕ! Команда Bytwork выиграли дело благодаря адвокатам из drc.law! Они консультировали и сопровождали Bytwork на протяжении всего дела!</p>

<p>Огромная благодарность:</p>

<p>Инне Тверезовской.</p>

<figure><a href="/assets/images/blog/rkn/urist_1.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/blog/rkn/urist_1.webp" alt="Юрист Инна Тверезовская" /></a></figure>

<p>И Анне Кузнецовой</p>

<figure><a href="/assets/images/blog/rkn/urist_2.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/blog/rkn/urist_2.webp" alt="Юрист Анна Кузнецова" /></a></figure>

<p>Они вели наше дело и подробно отвечали на все наши вопросы!</p>

<h2 id="вопрос-ответ">Вопрос-ответ</h2>

<div class="schema-faq-code" itemscope="" itemtype="https://schema.org/FAQPage">
    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <span itemprop="name" class="faq-q">Что делать если сайт заблокирован Роскомнадзором?</span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Подаем заявление об устранении нарушений контента в Роскомнадзор через <a href="https://77.rkn.gov.ru/p3852/p8958/">официальный сайт ведомства</a> или написав письмо на адрес zapret-info@rkn.gov.ru. Либо сразу <a href="https://drc.law/">обратитесь к юристам</a>.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <span itemprop="name" class="faq-q">Кто блокирует доступ к сайтам?</span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Роскомнадзор непосредственно занимается ведением Реестра запрещенных сайтов. Он направляет списки запрещенных ресурсов провайдерам связи. Если доступ к сайту ограничен в России, оборудование, поставляемое операторами связи Роскомнадзора, обнаружит и заблокирует этот запрос.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <span itemprop="name" class="faq-q">Как государство блокирует сайты?</span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Роскомнадзор вносит доменное имя, IP-адрес сайта или адрес конкретной страницы в свой реестр — «черный список». Данные из этого реестра регулярно скачивают на свое оборудование все российские интернет-провайдеры. При этом агентство обязано уведомить администратора домена о блокировке.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <span itemprop="name" class="faq-q">Какие сайты может блокировать роскомнадзор?</span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">По собственной инициативе Роскомнадзор может заблокировать сайты, по следующим основаниям:
<ul>
<li>порнография;</li>
<li>информация о том, как производятся и потребляются наркотики;</li>
<li>сведения о способах самоубийства и призывах к нему;</li>
<li>незаконная информация о нарушениях в отношении детей;</li>
<li>информация о незаконных азартных играх;</li>
<li>информация о том, как купить алкоголь и наркотики удаленно;</li>
<li>вредная для детей информация.</li>
</ul></p><p>Источник: <a href="https://rkn.gov.ru/treatments/p459/p750/">Основания блокировки интернет-страниц</a>.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <span itemprop="name" class="faq-q">Как проверить  домен на блокировку?</span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Проверить блокировку можно через <a href="https://blocklist.rkn.gov.ru/">форму на официальном сайте ведомства</a>.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <span itemprop="name" class="faq-q">Где посмотреть посмотреть последние блокировки?</span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Сайт <a href="https://reestr.rublacklist.net/ru/">Роскомсвобода ведет собственный реестр</a> заблокированных сайтов. </p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <span itemprop="name" class="faq-q">Каков порядок блокировки сайтов?</span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">
			 <ul>
<li>Подача заявки. Роскомнадзор, как оператор реестра запрещенных сайтов, принимает запросы от граждан о ресурсах, содержащих запрещенную информацию. ...</li>
<li>Направление заявки в уполномоченный орган. ...</li>
<li>Рассмотрение заявления уполномоченным органом. ...</li>
<li>Внесение записи в реестр. ...</li>
<li>Проверка и блокировка.</li>
</ul>
			 </p>
        </div>
    </div>
</div>

<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://onegasud--arh.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&amp;srv_num=1&amp;name_op=doc&amp;number=122442559&amp;delo_id=41&amp;new=&amp;text_number=1">Решение по административному делу</a> <a href="#fnref:1" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://drc.law/uslugi/obzhalovanie-sudebnogo-resheniya-o-priznanii-informatsii-nezakonnoy/">Обжалование судебного решения о признании информации незаконной</a> <a href="#fnref:2" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>]]></content><author><name>Matthew Wood</name></author><category term="blog" /><summary type="html"><![CDATA[Роскомнадзор, разблокируй! Как отстоять свой сайт? В этой статье вы узнаете о блокировках РКН и как решить эту проблему.]]></summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Что такое технология Блокчейн? Простыми словами (2023)</title><link href="https://miningsoft.org/ru/articles/blockchain/" rel="alternate" type="text/html" title="Что такое технология Блокчейн? Простыми словами (2023)" /><published>2023-02-10T00:00:00-04:00</published><updated>2023-02-14T00:00:00-04:00</updated><id>https://miningsoft.org/ru/articles/blockchain</id><content type="html" xml:base="https://miningsoft.org/ru/articles/blockchain/"><![CDATA[<div class="paper btc">
  <div class="pattern">
    <div class="note-cont">
      Блокчейн: что такое, как работает и зачем нужен?
    </div>
  </div>
</div>
<p><em>Простое объяснение блокчейн технологии для новичков и продвинутых пользователей.</em></p>

<h2 id="что-такое-блокчейн">Что такое блокчейн?</h2>

<p>Блокчейн — это база данных, которая не находится централизованно в одном месте, а распределена по многим компьютерам. Самая важная задача блокчейна — надежно документировать цифровые транзакции. Технология получила известность благодаря криптовалютам, таким как <a href="/ru/articles/bitcoin">биткоин</a> и эфириум.</p>

<p>Проще говоря, блокчейн — это децентрализованная или распределенная база данных (также: распределенный реестр или бухгалтерская книга). Это означает, что он не находится у одного человека или организации, а существует в виде полной копии на большом количестве компьютеров.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain.webp" alt="блокчейн простыми словами" />
<figcaption>Что такое блокчейн простыми словами.</figcaption></a></figure>

<p>Блокчейн создавался как кассовая книга для виртуальной валюты Биткоин, в которой все пользователи должны иметь возможность просматривать все проведенные транзакции. Данная технология теперь используется и для других криптовалют.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_technology.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_technology.webp" alt="Особенности технологии" />
<figcaption>Особенности технологии.</figcaption></a></figure>

<h2 id="важные-термины-и-понятные-объяснения">Важные термины и понятные объяснения</h2>

<script async="" src="https://coinzillatag.com/lib/display.js"></script>

<div class="coinzilla" data-zone="C-26960aca952082b4725"></div>
<script>
    window.coinzilla_display = window.coinzilla_display || [];
    var c_display_preferences = {};
    c_display_preferences.zone = "26960aca952082b4725";
    c_display_preferences.width = "300";
    c_display_preferences.height = "250";
    coinzilla_display.push(c_display_preferences);
</script>

<dl>
  <dt>Биткоин</dt>
  <dd>Цифровые деньги, предназначенные для децентрализованных платежей, то есть транзакций без посредников, таких как банки.</dd>
  <dt>Криптовалюта</dt>
  <dd>Биткойн также называют криптовалютой. Платежная система Биткойн использует криптографические методы для хранения содержащейся в ней информации.</dd>
  <dt>Майнинг</dt>
  <dd>Процесс добычи криптовалюты с помощью мощностей вычислительных машин. Они решают сложные задачи, проверяя сеть блокчейна. При этом находится новый блок биткойнов, за который <a href="/ru/articles/mining">майнеры</a> получают вознаграждение.</dd>
</dl>

<p>Как следует из названия, блокчейн представляет собой <span class="yel">объединение блоков</span> данных. Проще всего проиллюстрировать этот подход на примере. Для этого воспользуемся криптовалютой Биткойн:</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/block.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/block.webp" alt="Блоки в блокчейне" />
<figcaption>Блоки в блокчейне.</figcaption></a></figure>

<p>Проще говоря, блок криптовалют, таких как Биткойн или Эфириум, можно сравнить с электронной таблицей Excel, которая имеет следующую структуру:</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Пользователь А (отправитель)</th>
      <th>Пользователь Б (получатель)</th>
      <th>сумма сделки</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>bc1ql2qw7ujlpn27hat32nklptsyytff30ys8wpj96</td>
      <td>bc1qhs3gptkxem5y7yaq2yg0un2m8hae6wt87gkx4n</td>
      <td>0,0518814 BTC</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>bc1qrpp7g75sx3ejclvsfdw2uahzchtyu7vumkuadu</td>
      <td>bc1q4s0vsp6gpc2aqt0cvd703hxy5jv93d76mra2mf</td>
      <td>0,0002813 BTC</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>Содержимое первых двух столбцов — это обезличенные адреса (хэш) отправителя и получателя соответствующей транзакции. С каждой транзакцией таблица (блок) дополняется очередной строкой. При достижении определенного количества строк (размера) блок закрывается, запечатывается и подшивается. Затем запускается следующий блок.</p>

<p>Со временем создаются многочисленные блоки, которые выстраиваются в линию: блокчейн. Чем больше блоков в сети блокчейн, тем выше безопасность. Эти блоки создают майнеры.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_technology_simple.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_technology_simple.webp" alt="Объяснение блоков технологии блокчейн" />
<figcaption>Объяснение блоков технологии блокчейн.</figcaption></a></figure>

<p>Большая разница между обычной базой данных и блокчейном заключается в децентрализованном хранилище. Технология работает с сетью компьютеров и серверов, которые параллельно сохраняют каждый отдельный блок.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Самое простое и понятное видео о технологии блокчейн</span>
<meta itemprop="duration" content="PT18M53S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2017-11-13T13:57:56Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/pv0WEwkNDPQ/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="681573" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/pv0WEwkNDPQ" />
<div class="youtube-player" data-id="pv0WEwkNDPQ"></div>
<span itemprop="description">Как блокчейн меняет деньги и бизнес? Интересная подача материала с множеством простых примеров применения блокчейна.</span>
</div>

<p><span class="nev">Дон Тапскотт, исполнительный председатель Исследовательского института блокчейна, является одним из ведущих мировых авторитетов в области влияния технологий на бизнес и общество. <sup id="fnref:1" role="doc-noteref"><a href="#fn:1" class="footnote" rel="footnote">1</a></sup> </span></p>

<h2 id="принцип-работы-технологии">Принцип работы технологии</h2>

<div class="imgcen">
<iframe class="your-ad-position-style" src="https://mat.cryptox-ads.io/cxAdsAssets/banner-basic-v0.11/index.html?size=300*250&amp;app_id=10905748&amp;placement_id=20003615" loading="lazy" style="border:0;width:300px; height:250px"></iframe>
</div>

<p>Объясним на примере <a href="/ru/articles/bitcoin">Биткоина</a>. Думайте о блокчейне как о бухгалтерской книге. Пользователи криптовалюты Биткоин инициируют транзакции, покупая, продавая или расплачиваясь валютой. Как и в учетной записи, эти движения должны быть записаны, чтобы другие могли понять транзакции.</p>

<p>В результате никто не упускает из виду, сколько Биткоина было куплено и продано. Поэтому задействованные компьютеры создают блок для транзакций, содержащий всю необходимую информацию. Блок прикрепляется к блокчейну — реестру, расширяя его. Компьютеры шифруют блок, используя сложный алгоритм.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_works.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_works.webp" alt="как работает блокчейн" />
<figcaption>Как работает блокчейн.</figcaption></a></figure>

<p>Вот пример того, как работает технология:</p>

<ul>
  <li>Покупатель А покупает биткоины у покупателя Б.</li>
  <li>Сеть блокчейна распознает бронирование и объединяет его с другими криптовалютными транзакциями в один блок.</li>
  <li>Все компьютеры, участвующие в сети, теперь вычисляют алгоритм шифрования.</li>
  <li>После того, как алгоритм сгенерирован, компьютеры координируют и добавляют зашифрованный блок в цепочку блоков.</li>
  <li>Все компьютеры, участвующие в сети, сохраняют один и тот же блок.</li>
  <li>Транзакция выполнена.</li>
</ul>

<h2 id="применение-внедрение-в-бизнес">Применение, внедрение в бизнес</h2>

<p>Технология блокчейн является современной и лучшей формой ведения бизнеса. Она устраняет слои «бюрократии» и трения. 
Блокчейн также устраняет необходимость в предприятиях, оказывающих услуги, связанные с проверкой и сертификацией товаров, гарантиями и регистрацией/записью сделки в публичный реестр.</p>

<p>Это означает, что все сопутствующие рабочие места (бухгалтеры, торговые представители, юристы и другие работники офисной администрации) и предприятия, которые традиционно обслуживали эти потребности, уходят в прошлое.<sup id="fnref:2" role="doc-noteref"><a href="#fn:2" class="footnote" rel="footnote">2</a></sup></p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_use.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_use.webp" alt="Сферы использования блокчейна" />
<figcaption>Сферы использования.</figcaption></a></figure>

<p>Блокчейн можно применять для следующих сфер бизнеса:</p>

<ul>
  <li>Розничная торговля</li>
  <li>Транспорт</li>
  <li>Логистика</li>
  <li>Управление</li>
  <li>Финансы</li>
  <li>Услуги</li>
  <li>Банковское дело</li>
  <li>Здравоохранение</li>
  <li>Электронная коммерция</li>
  <li>Страхование</li>
  <li>Развлечения</li>
  <li>Энергетика</li>
  <li>Спорт</li>
  <li>Недвижимость</li>
</ul>

<h3 id="какой-бизнес-убьет-блокчейн">Какой бизнес убьет блокчейн</h3>

<p>Блокчейн нужен там, где важна скорость и надежность передачи данных — то есть практически во всех сферах жизни: при заключении смарт-контрактов на поставку товаров, покупке и оформлении недвижимости, логистике. Эта технология повышает доверие, безопасность, прозрачность и отслеживаемость данных, которыми обмениваются в бизнес-сети.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_kill.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_kill.webp" alt="Какой бизнес убьет блокчейн" />
<figcaption>Какой бизнес убьет блокчейн.</figcaption></a></figure>

<h4 id="банковское-дело-и-платежи">Банковское дело и платежи</h4>

<p>Одним из самых известных примеров использования блокчейна являются финансовые транзакции. Прежде всего, криптовалюты иллюстрируют, как эту технологию можно использовать в финансовом мире.</p>

<section class="imp">
  <p><span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <span class="yel bold">Чем блокчейн лучше традиционных банков?</span><br />
Он использует шифрование. Это делается с помощью <a href="/ru/articles/mining/#%D0%B2%D1%8B%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%85%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%B9">хэш-функции</a> и защищает данные от взлома и манипуляций.</span></p>
</section>

<p>В процессе использования блокчейна, отдельные транзакции проверяются и распределяются по так называемым узлам (майнерам, валидаторам, участникам сети). Это приводит к высокому уровню согласованности данных и особенно высокой степени прозрачности. Эти свойства являются основой для банковских операций.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_transaction.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_transaction.webp" alt="Транзакции" />
<figcaption>Транзакции в блокчейне.</figcaption></a></figure>

<p>Этот принцип открывает интересные возможности применения для международных платежей. Поскольку проверка происходит внутри сети, можно исключить посредников и снизить транзакционные издержки. Отсутствие посредников также обеспечивает более высокую скорость транзакций.</p>

<h4 id="здравоохранение">Здравоохранение</h4>

<p>Сектор здравоохранения также показывает, что блокчейн определенно может предложить преимущества. Его можно настроить таким образом, чтобы только избранные пользователи имели доступ к сохраненным данным (активам).</p>

<p>В частности, в блокчейне могут храниться личные документы, такие как карты пациентов, медицинские заключения и ход болезни. Доступ к этим данным предоставляется только избранным пользователям, которые ранее были признаны владельцем данных.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_healthcare.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_healthcare.webp" alt="Здравоохранение в блокчейне." />
<figcaption>Здравоохранение в блокчейне.</figcaption></a></figure>

<h4 id="управление-идентификацией-и-персональными-данными">Управление идентификацией и персональными данными</h4>

<p>Проверка личности (идентификация) является сложной задачей в некоторых сферах бизнеса. Однако с помощью технологии блокчейна личности людей можно идентифицировать более безопасно и быстро, чем раньше.</p>

<p>Это основано на обширных базах данных, которые позволяют идентифицировать и проверять. В частности, существующие документы, удостоверяющие личность — водительские права, паспорта и удостоверения личности — могут быть безопасно реализованы в цифровом виде. Манипуляции также были бы практически невозможны.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_identity.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_identity.webp" alt="Персональная информация в блокчейне." />
<figcaption>Персональная информация в блокчейне.</figcaption></a></figure>

<p>Утечка данных также будет предотвращена, поскольку данные хранятся децентрализовано.</p>

<h4 id="страхование">Страхование</h4>

<p>Современные блокчейны предлагают возможность разработки смарт-контрактов. Это интеллектуальные компьютерные скрипты, которые автоматически инициируют транзакции в блокчейне.</p>
<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_smart_contracts.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_smart_contracts.webp" alt="Смарт-контракты в блокчейне." />
<figcaption>Смарт-контракты в блокчейне.</figcaption></a></figure>

<p>Результаты предопределены в контракте и зависят от действий сторон, участвующих в смарт-контракте. Когда обе стороны выполнят свои обязательства, смарт-контракт будет знать, какое действие предпринять дальше. <sup id="fnref:3" role="doc-noteref"><a href="#fn:3" class="footnote" rel="footnote">3</a></sup></p>

<p>Для страховых компаний смарт-контракты предлагает большую дополнительную ценность, поскольку, прежде всего, обработка требований о возмещении ущерба или страховых выплат может отображаться автоматически и безопасно.</p>

<h4 id="логистика">Логистика</h4>

<p>Преимущества в логистике могут быть получены путем создания более простых контрактов и постоянного отслеживания соответствующих товаров.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_supplay.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_supplay.webp" alt="Цепочки поставок на блокчейне." />
<figcaption>Цепочки поставок на блокчейне.</figcaption></a></figure>

<p>Таким образом, цепочка поставок продуктов питания будет полностью прозрачно задокументирована от места происхождения до конечного супермаркета. Именно здесь становится очевидным преимущество распределенной обработки данных, предлагаемой блокчейном.</p>
<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Blockchain в цепочке поставок и логистике</span>
<meta itemprop="duration" content="PT18M27S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2019-03-21T17:02:36Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/r1Vuzv12zgk/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="2914" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/r1Vuzv12zgk" />
<div class="youtube-player" data-id="r1Vuzv12zgk"></div>
<span itemprop="description">Сергей Некрасов, Project Manager, 482.solutions, о применении блокчейна в цепочке поставок и логистике.</span>
</div>

<h4 id="производство">Производство</h4>

<p>Вариант распределения прав доступа также играет ключевую роль в производстве. Кроме того, технология может документировать право собственности на предмет и подходит для использования в этой области.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_manufacturing.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_manufacturing.webp" alt="Производство на блокчейне." />
<figcaption>Производство на блокчейне.</figcaption></a></figure>

<p>С помощью технологии распределенного реестра можно будет использовать транспортное средство / оборудование, когда это необходимо, и платить непосредственно за использованную услугу.</p>

<h4 id="энергетика">Энергетика</h4>

<p>Энергетический рынок также претерпевает постоянные изменения. Технология блокчейн готовится повысить прозрачность этого рынка, сделав транзакции отслеживаемыми.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_electricity.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_electricity.webp" alt="Энергетика на блокчейне." />
<figcaption>Энергетика на блокчейне.</figcaption></a></figure>

<p>Например, таким образом можно оптимизировать биллинг частных солнечных систем. Такое позитивное регулирование может ускорить объявленный энергетический переход.</p>

<p>В рамках электромобильности таким образом можно также реализовать выставление счетов за электронные зарядные станции и обеспечить фактический процесс оплаты.</p>

<h4 id="цифровые-выборы">Цифровые выборы</h4>

<p>Технологию блокчейн можно использовать и в ходе онлайн-выборов. Базовая система будет считаться нейтральным пространством. Избиратели могли принимать участие в выборах, не опасаясь манипуляций.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_vote.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_vote.webp" alt="Голосование на блокчейне" />
<figcaption>Голосование на блокчейне.</figcaption></a></figure>

<p>Таким образом, каждый избиратель может также отслеживать свой голос и проверять, правильно ли он был учтен. Подделка или изменение голоса также невозможны.</p>

<h4 id="сертификация">Сертификация</h4>

<p>Образовательные квалификации, такие как рекомендации или сертификаты, представляют собой основу в профессиональной жизни, и некоторые люди полагаются на подделки, чтобы получить сертификат от известного специализированного института.</p>

<p class="notice--ya">Используя блокчейн, институты, университеты и технические колледжи получают возможность выпускать дипломы и сертификаты, которые невозможно подделать. Они будут защищены личным ключом и признаны на международном уровне.</p>

<p>Таким образом, официальная заверка и отправка оригиналов документов будут исключены.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Семиклассник объясняет, что такое блокчейн</span>
<meta itemprop="duration" content="PT5M18S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2018-01-05T08:58:12Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/J-JDLAhA07I/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="43893" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/J-JDLAhA07I" />
<div class="youtube-player" data-id="J-JDLAhA07I"></div>
<span itemprop="description">Коле Корнилову 13 лет, он учится в седьмом классе. За последний год в его жизни многое поменялось: он пошел в школу предпринимательства, разобрался в технологии блокчейн, занялся собственным проектом в этой сфере.</span>
</div>

<h2 id="преимущества">Преимущества</h2>

<p>10 главных преимуществ технологии блокчейн:</p>

<ol>
  <li>Прозрачность.</li>
  <li>Снижение транзакционных издержек.</li>
  <li>Гибкость.</li>
  <li>Более быстрые расчеты по транзакциям, децентрализация, контролируемая пользователем сеть.</li>
  <li>Распределенная архитектура.</li>
  <li>Открытость.</li>
  <li>Автоматизированные операции.</li>
  <li>Эффективность, возможность аудита, отслеживаемость.</li>
  <li>Безопасность.</li>
  <li>Всемирное внедрение.</li>
</ol>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_benefits.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_benefits.webp" alt="Преимущества блокчейна" />
<figcaption>Преимущества блокчейна.</figcaption></a></figure>

<p>Таким образом, блокчейн может гарантировать точность и безопасность записей данных и создать необходимость использования сторонних сервисов.<sup id="fnref:4" role="doc-noteref"><a href="#fn:4" class="footnote" rel="footnote">4</a></sup></p>

<h2 id="недостатки">Недостатки</h2>

<p>10 главных недостатков технологии блокчейн:</p>

<ol>
  <li>Низкая производительность.</li>
  <li>Проблема масштабируемости.</li>
  <li>Некоторые блокчейн-решения потребляют слишком много энергии.</li>
  <li>Трудно исправить ошибку или внести корректировки — данные неизменны.</li>
  <li>Не полностью безопасный.</li>
  <li>Высокая стоимость и трудности реализации.</li>
  <li>Требуются экспертные знания.</li>
  <li>Пользователи должны хранить закрытые ключи.</li>
  <li>Молодая технология, мало опыта внедрения.</li>
  <li>Низкая совместимость со старыми базами данных.</li>
</ol>

<figure><a href="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_disadvantages.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/blockchain/ru/blockchain_disadvantages.webp" alt="Недостатки блокчейна" />
<figcaption>Недостатки блокчейна.</figcaption></a></figure>

<h2 id="выводы">Выводы</h2>

<p>У технологии блокчейн все еще есть потенциал. Однако необходимые вычислительные мощности, высокое энергопотребление являются предметом критики. Поэтому многочисленные разработчики работают над улучшениями.</p>

<p class="notice--success">До сих пор децентрализованная база данных впечатляла своей прозрачностью, скоростью и безопасностью.</p>

<p>Технология может использоваться во всех сферах бизнеса. Прежде всего важную роль играют прозрачность, децентрализация и безопасность. Многие компании уже открывают для себя возможности технологии и разрабатывают собственные продукты на основе блокчейна. Многие эксперты видят в этой технологии огромный потенциал будущего, поэтому разработки в ближайшие годы, вероятно, будут особенно интересными.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Что такое Блокчейн - простое объяснение для новичков</span>
<meta itemprop="duration" content="PT4M37S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2017-12-31T13:30:41Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/ttEkY4Owd1c/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="254757" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/ttEkY4Owd1c" />
<div class="youtube-player" data-id="ttEkY4Owd1c"></div>
<span itemprop="description">Подробное объяснение работы блокчейна простыми словами.</span>
</div>

<h3 id="вопрос-ответ">Вопрос-ответ</h3>

<div class="schema-faq-code" itemscope="" itemtype="https://schema.org/FAQPage">
    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <span itemprop="name" class="faq-q">Кто проверяет сеть?</span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Валидаторы, как и майнеры в сети Proof-of-Work (PoW), представляют собой сетевые узлы, которые работают в блокчейнах Proof-of-Stake (PoS), а также проверяют блоки транзакций в блокчейне.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <span itemprop="name" class="faq-q">Где хранятся данные транзакций?</span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Данные блокчейна хранятся в децентрализованной публичной книге. Данные леджера хранятся в виде фрагментов, называемых блоками, которые связаны друг с другом с помощью криптографии.</p>
        </div>
    </div>
</div>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.ted.com/talks/don_tapscott_how_the_blockchain_is_changing_money_and_business">How the blockchain is changing money and business</a> <a href="#fnref:1" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.inc.com/chris-j-snook/4-small-business-verticals-artificial-intelligence-blockchain-will-destroy-in-coming-decade.html">Blockchain and Artificial Intelligence Are Coming to Kill These 4 Small Business Verticals</a> <a href="#fnref:2" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:3" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://medium.com/pactum/what-is-a-smart-contract-10312f4aa7de">What is a Smart Contract?</a> <a href="#fnref:3" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:4" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.forbes.com/sites/forbestechcouncil/2022/10/20/advantages-and-disadvantages-of-blockchain-technology/">Advantages And Disadvantages Of Blockchain Technology</a> <a href="#fnref:4" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>]]></content><author><name>Matthew Wood</name></author><category term="articles" /><summary type="html"><![CDATA[Блокчейн: что такое, как работает и зачем нужен? Простое объяснение блокчейн технологии для новичков и продвинутых пользователей.]]></summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Взгляд в будущее Биткойна: что будет с криптой через 10 лет?</title><link href="https://miningsoft.org/ru/blog/btc-potencial/" rel="alternate" type="text/html" title="Взгляд в будущее Биткойна: что будет с криптой через 10 лет?" /><published>2023-02-09T00:00:00-04:00</published><updated>2023-02-28T00:00:00-04:00</updated><id>https://miningsoft.org/ru/blog/btc-potencial</id><content type="html" xml:base="https://miningsoft.org/ru/blog/btc-potencial/"><![CDATA[<div class="paper btc">
  <div class="pattern">
    <div class="note-cont">
      Будущее Биткойна
    </div>
  </div>
</div>
<p><em>В этой статье вы узнаете о перспективах биткойна.</em></p>

<p>Будущее <a href="/ru/articles/bitcoin">биткойна, первой и крупнейшей в мире криптовалюты</a>, является предметом многочисленных спекуляций и споров. За десятилетие, прошедшее с момента его создания, Биткойн превратился из нишевого актива в имя нарицательное, но что ждет эту инновационную технологию в следующие 10 лет?</p>

<p class="notice--warning">Рассмотрим ключевые факторы, которые могут повлиять на будущее <a href="/ru/articles/bitcoin">Биткойн</a>, и предоставим сведения о том, что мы можем ожидать в ближайшие годы.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/pic/btc_1.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/pic/btc_1.webp" alt=" btc img" /></a></figure>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Основатель</th>
      <th>Сатоши Накамото</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>💰 Монета</td>
      <td>BTC</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>🎬 Старт</td>
      <td>03.01.2009</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>🛍️ Макс. количество</td>
      <td>21 000 000 биткойнов</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>🔮 Эмиссия</td>
      <td>18.925.00 BTC</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>🥇 Текущий ранг</td>
      <td>#1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>📝 Белая книга</td>
      <td><a href="https://www.ussc.gov/sites/default/files/pdf/training/annual-national-training-seminar/2018/Emerging_Tech_Bitcoin_Crypto.pdf">BTC whitepaper</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="масштабируемость">Масштабируемость</h2>

<p>Одной из ключевых проблем, стоящих перед Биткойном, является масштабируемость<sup id="fnref:1" role="doc-noteref"><a href="#fn:1" class="footnote" rel="footnote">1</a></sup>, способность сети обрабатывать растущее число транзакций по мере того, как все больше людей осваивают эту технологию.</p>

<p>В течение следующих 10 лет вполне вероятно, что сети Биткойн придется продолжать развиваться и адаптироваться, чтобы справиться с растущим спросом.</p>

<p class="notice--success">Одним из возможных решений является реализация Lightning Network, платежного протокола второго уровня, который обеспечивает быстрые и недорогие транзакции, не перегружая основную сеть Биткойн.</p>

<p>Если это и другие решения масштабируемости будут успешно реализованы, это может в значительной степени проложить путь для более широкого внедрения и роста Биткойн.</p>

<h2 id="регулирование">Регулирование</h2>

<div class="imgcen">
<iframe class="your-ad-position-style" src="https://mat.cryptox-ads.io/cxAdsAssets/banner-basic-v0.11/index.html?size=300*250&amp;app_id=10905748&amp;placement_id=20003615" loading="lazy" style="border:0;width:300px; height:250px"></iframe>
</div>

<p>Еще одним фактором, который может значительно повлиять на будущее Биткойна, является регулирование<sup id="fnref:2" role="doc-noteref"><a href="#fn:2" class="footnote" rel="footnote">2</a></sup>.</p>

<p class="notice--danger">В последние годы регулирующие органы по всему миру стали более внимательно относиться к криптовалютам, и многие страны ввели новые законы и правила, регулирующие их использование.</p>

<p>В то время как некоторые утверждают, что чрезмерное регулирование может задушить инновации и ограничить потенциал криптовалют, другие считают, что разумное регулирование поможет защитить потребителей и предотвратить преступную деятельность.</p>

<p>В следующие 10 лет, скорее всего, будут продолжаться дебаты о том, как лучше всего регулировать криптовалюты, и исход этих дебатов окажет значительное влияние на будущее Биткойна.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/pic/btc_2.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/pic/btc_2.webp" alt=" btc img" /></a></figure>

<h2 id="институциональное-принятие">Институциональное принятие</h2>

<p>В последние годы мы уже наблюдаем значительный рост институционального интереса к криптовалютам, особенно к биткойнам. От инвестиционных банков и хедж-фондов до пенсионных фондов и пожертвований все больше и больше традиционных финансовых игроков начинают выделять ресурсы на криптовалюты.</p>

<p class="notice--info">Эта тенденция, вероятно, сохранится в ближайшие 10 лет, поскольку институциональные инвесторы привыкают к этому классу активов и стремятся диверсифицировать свои портфели.<sup id="fnref:3" role="doc-noteref"><a href="#fn:3" class="footnote" rel="footnote">3</a></sup></p>

<p>Выход на рынок институциональных инвесторов может помочь повысить стабильность и доверие к рынку криптовалют и увеличить спрос на биткойны.</p>

<h2 id="технологические-разработки">Технологические разработки</h2>

<p>Мир технологий постоянно развивается, и криптовалюты не исключение. В течение следующих 10 лет мы можем ожидать продолжения инноваций и развития в сфере криптовалют, включая появление новых технологий и вариантов использования.</p>

<p class="notice--ya">Например, рост децентрализованных финансов (DeFi) и невзаимозаменяемых токенов (NFT) уже оказывает большое влияние на рынок криптовалют, и эта тенденция, вероятно, сохранится.</p>

<p>По мере того, как технологии продолжают развиваться, они могут открыть новые возможности для Биткойна и способствовать его росту и внедрению.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/pic/btc_3.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/pic/btc_3.webp" alt=" btc img" /></a></figure>

<h2 id="соревнование">Соревнование</h2>

<p>Хотя биткойн в настоящее время является крупнейшей и наиболее известной криптовалютой, он далеко не единственный.</p>

<p class="notice--primary">В течение следующих 10 лет мы можем ожидать продолжения конкуренции со стороны других криптовалют, включая новых участников и известных игроков.<sup id="fnref:4" role="doc-noteref"><a href="#fn:4" class="footnote" rel="footnote">4</a></sup></p>

<p>Некоторые из этих конкурентов могут предложить более быстрые, дешевые или более безопасные альтернативы Биткойну и потенциально могут бросить вызов его доминированию. Тем не менее, у Биткойна есть значительное преимущество и сильный сетевой эффект, который может дать ему конкурентное преимущество в ближайшие годы.</p>

<h2 id="заключение">Заключение</h2>

<p>Будущее Биткойна неопределено, но есть несколько ключевых факторов, которыеизменить свою траекторию в ближайшие годы, включая масштабируемость, регулирование, институциональное внедрение и технологические разработки.</p>

<p>Следующие 10 лет, вероятно, станут периодом роста и развития Биткойна и более широкого рынка криптовалют.</p>

<p>Хотя невозможно точно предсказать, что ждет его в будущем, Биткойн уже прошел долгий путь с момента своего создания в 2009 году и может продолжать играть значительную роль в финансовом мире.</p>

<p class="notice--success">Прежде чем инвестировать в Биткойн, важно провести исследование и понять риски и потенциальные выгоды. Вам также следует прочитать <a href="https://coinwire.com/price-predictions/">статьи о прогнозировании цен</a>, чтобы вооружиться необходимыми знаниями.</p>

<p>С рассчитанным риском Биткойн может предложить потенциал роста и уникальную возможность участвовать в развивающемся мире криптовалют.</p>

<p>Мир криптовалют быстро развивается, поэтому за ним стоит следить тем, кто имеет опыт или только начинает инвестировать. Правильный подход может привести к росту и созданию богатства в будущем.</p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Bitcoin_scalability_problem">Проблема масштабируемости Биткойна</a> <a href="#fnref:1" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.thebalancemoney.com/can-bitcoin-regulation-make-cryptocurrency-safe-4173836">Может ли регулирование Биткойна сделать криптовалюту более безопасной?</a> <a href="#fnref:2" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:3" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.coindesk.com/consensus-magazine/2022/12/28/the-next-wave-of-institutional-digital-asset- принятие/">Следующая волна принятия институциональных цифровых активов</a> <a href="#fnref:3" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:4" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.econstor.eu/bitstream/10419/103022/1/791932281.pdf">Конкуренция на рынке криптовалют - EconStor</a> <a href="#fnref:4" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>]]></content><author><name>Matthew Wood</name></author><category term="blog" /><summary type="html"><![CDATA[Будущее Биткойна В этой статье вы узнаете о перспективах биткойна.]]></summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Майнинг - что это такое простыми словами? Кратко и понятно</title><link href="https://miningsoft.org/ru/articles/mining/" rel="alternate" type="text/html" title="Майнинг - что это такое простыми словами? Кратко и понятно" /><published>2023-02-07T00:00:00-04:00</published><updated>2023-02-14T00:00:00-04:00</updated><id>https://miningsoft.org/ru/articles/mining</id><content type="html" xml:base="https://miningsoft.org/ru/articles/mining/"><![CDATA[<div class="paper btc">
  <div class="pattern">
    <div class="note-cont">
      Что вычисляют майнинг фермы?
    </div>
  </div>
</div>
<p><em>В этой статье вы узнаете, что означает майнинг криптовалюты.</em></p>

<h2 id="что-такое-майнинг">Что такое майнинг?</h2>

<p>Новые <a href="/ru/articles/bitcoin">биткоины</a> генерируются в процессе, называемом майнингом. Этот процесс сложен, но, говоря простым языком, майнинг — это когда компьютеры решают математические уравнения, а в награду они получают биткоин или другие криптовалюты.</p>

<p>Термин «майнинг» означает «копание», т.е. создание новых монет. Этим занимаются так называемые майнеры, которые, в случае с биткойнами, добавляют очередной блок в блокчейн и собирают за это вознаграждение. Блокчейн - это реестр, отслеживающий, сколько у кого биткоинов и кто куда их переводит.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/what_is_mining_simple.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/what_is_mining_simple.webp" alt="Майнинг простыми словами" />
<figcaption>Что такое майнинг простыми словами.</figcaption></a></figure>

<h2 id="важные-термины-и-понятные-объяснения">Важные термины и понятные объяснения</h2>

<script async="" src="https://coinzillatag.com/lib/display.js"></script>

<div class="coinzilla" data-zone="C-26960aca952082b4725"></div>
<script>
    window.coinzilla_display = window.coinzilla_display || [];
    var c_display_preferences = {};
    c_display_preferences.zone = "26960aca952082b4725";
    c_display_preferences.width = "300";
    c_display_preferences.height = "250";
    coinzilla_display.push(c_display_preferences);
</script>

<dl>
  <dt>Майнинг</dt>
  <dd>Процесс добычи криптовалюты с помощью мощностей вычислительных машин. Вычисления ведут с помощью специализированных интегральных схем (ASIC)<sup id="fnref:1" role="doc-noteref"><a href="#fn:1" class="footnote" rel="footnote">1</a></sup> или видеокарт (GPU). Эти устройства решают сложные задачи (хэши). При этом находится новый блок биткойнов, за который майнеры получают вознаграждение.</dd>
  <dt>Майнинг-фермы (майнинг риг)</dt>
  <dd>Мощные высокопроизводительные вычислительные установки для майнинга, занимающие значительное пространство. Несколько устройств объединяют в фермы, чтобы их было проще обслуживать.</dd>
  <dt>Майнер</dt>
  <dd>Человек, занимающийся добычей криптовалюты. Так же майнером иногда называют само <a href="/ru/miners">ПО для добычи криптовалют</a>.</dd>
</dl>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/mining_definiton.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/mining_definiton.webp" alt="Процесс майнинга" />
<figcaption>Определение майнинга.</figcaption></a></figure>

<p class="notice--warning">Идея названия процесса создания новых криптомонет возникла из сравнения с золотоискателями, ищущими золото в шахтах.</p>

<p>В английском языке термин «добыча» больше указывает на добычу и извлечение ценных металлов в шахтах и ​​туннелях.</p>

<p>Сравнивая добычу криптовалюты с добычей золота, название становится понятным. В обеих формах добычи майнеры выполняют работу и получают вознаграждение в виде актива, не находящегося в обращении. Наравне с цифровым золотом, природное так же добывается из земли и становится частью экономики.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/mining_gold.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/mining_gold.webp" alt="майнинг" />
<figcaption>Сравнение добычи криптовалюты с добычей золота.</figcaption></a></figure>

<h2 id="как-работает">Как работает</h2>

<div class="imgcen">
<iframe class="your-ad-position-style" src="https://mat.cryptox-ads.io/cxAdsAssets/banner-basic-v0.11/index.html?size=300*250&amp;app_id=10905748&amp;placement_id=20003615" loading="lazy" style="border:0;width:300px; height:250px"></iframe>
</div>

<p>При использовании криптовалюты детали транзакции записываются в так называемый <a href="/ru/articles/blockchain/">блокчейн (реестр)</a>. Перед майнером стоит задание решить сложную задачу, стоящую за этой транзакцией. Процесс завершается, когда майнер подтверждает легитимность транзакции. Как только это будет сделано, транзакция станет видна всем в блокчейне.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/what_is_mining.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/what_is_mining.webp" alt="Как происходит майнинг" />
<figcaption>Как происходит майнинг.</figcaption></a></figure>

<p>Проще говоря, речь идет о решении сложных математических задач. Поэтому процесс проверки транзакций требует, чтобы майнеры использовали высокую вычислительную мощность.</p>

<p>Чем больше майнеров участвует в процессе проверки, тем быстрее подтверждается транзакция. За проведение такой транзакции майнеры получают часть транзакции в качестве комиссии. Каждая успешная транзакция генерирует дополнительные новые монеты, которые поступают в обращение в сети блокчейн.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/bitcoin_mining_process.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/bitcoin_mining_process.webp" alt="Процесс майнинга и транзакции" />
<figcaption>Процесс майнинга и транзакции.</figcaption></a></figure>

<h2 id="что-вычисляют">Что вычисляют?</h2>

<p>Майнинг фермы занимаются вычислением «хэшей» по заданному алгоритму для криптовалюты. Эти хэши представляют собой математически рассчитанные последовательности букв и цифр, хранящиеся в блоках.</p>

<p class="notice--ya">Наиболее известные криптографические хеш-функции, используемые в алгоритмах криптовалюты, включают «SHA-256» в биткоине, «Ethash» в Ethereum Classic, «Scrypt» в Litecoin.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/how_mining.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/how_mining.webp" alt="Процесс майнинга" />
<figcaption>Процесс майнинга.</figcaption></a></figure>

<h3 id="вычисление-хешей">Вычисление хешей</h3>

<p>Блок Биткоина содержит хэши, в которых хранятся хэши предыдущих блоков, а также детали транзакции.</p>

<dl>
  <dt>Хэш</dt>
  <dd>Хэш в блокчейне Биткоин — это фиксированная длина уникальной последовательности случайных цифр, содержащая данные любого размера. Каждый хеш уникален, поэтому нельзя посмотреть на хэш и угадать, какие данные он содержит.</dd>
</dl>

<p>Чтобы понять сложную природу хэша, рассмотрите аналогию: каждый Биткоин-хеш — это то же самое, что попросить кого-то подбросить монету 160 раз и записать либо орел, либо решку. В случае орла или решки на монете есть только две переменные. Однако с цифрами и буквами возможности 160-символьного Биткоин-хэша безграничны. Никогда не будет двух одинаковых значений.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/mining_hash.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/mining_hash.webp" alt="Что такое хеш" />
<figcaption>Что такое хеш.</figcaption></a></figure>

<p>В хеш-головоломке полученный отпечаток представляет собой список символов (назовем его словом), например, «кошка», после чего ваша задача найти нужный “отпечаток пальца” этого слова. Для этого все, что вы можете сделать, это попробовать все возможные комбинации чисел (определенной длины), одну за другой.</p>

<h3 id="хешрейт-и-хеширование">Хешрейт и хеширование</h3>

<p>Резюмируя информацию выше, хэш — это случайно сгенерированный буквенно-цифровой код, а хеширование — это процесс угадывания этого кода. Хешрейт здесь - скорость майнинга, хеширования (разгадывания головоломки).</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/hashing.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/hashing.webp" alt="Хеширование" />
<figcaption>Хеширование — метод создания выходных данных фиксированного размера из входных данных переменного размера.</figcaption></a></figure>

<dl>
  <dt>Хеширование</dt>
  <dd>преобразование и генерация входных данных любой длины в строку фиксированного размера, которое выполняется по определенному алгоритму. В частности, алгоритм хэширования биткоина — это SHA-256 или 256-битный безопасный алгоритм хеширования.</dd>
  <dt>Хешрейт</dt>
  <dd>показатель вычислительной мощности в секунду, используемой при майнинге. Проще говоря, это скорость майнинга. Он измеряется в хеш-единицах в секунду, что означает, сколько вычислений может быть выполнено в секунду. Машины с высокой мощностью хеширования очень эффективны и могут обрабатывать большой объем данных за секунду.</dd>
</dl>

<p class="notice--warning">Здесь становится очевидно, что чем мощнее наша машина для хеширования (она же майнинг ферма), тем быстрее мы найдем решение алгоритма и получим доход.</p>

<p>Но ведь мощные устройства сразу найдут все Биткоины? Нет, для этого в алгоритме существует параметр сложности.</p>

<h3 id="сложность-сети">Сложность сети</h3>

<p>Сложность майнинга — это степень сложности нахождения заданного хэша ниже <span class="yel">целевого значения</span>.</p>

<p>Целевое значение пересчитывается каждые 2016 блоков, при этом сложность майнинга обратно пропорциональна <span class="yel">целевому значению</span>.</p>

<p>По мере увеличения сложности майнинга <span class="yel">целевое значение</span> снижается, и наоборот.</p>

<p class="notice--ya">Проще говоря, чем больше майнеров присоединяется к сети, тем выше скорость создания блоков, что приводит к ускорению хеширования и увеличению сложности.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/difficulty.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/difficulty.webp" alt="Сложность сети" />
<figcaption>Сложность сети</figcaption></a></figure>

<p>По мере того, как скорость майнинга увеличивается, сложность майнинга тоже увеличивается. В результате чего скорость создания блоков снижается до желаемых 10 минут, как упоминалось ранее. Все это описано в алгоритме Proof of Work<sup id="fnref:2" role="doc-noteref"><a href="#fn:2" class="footnote" rel="footnote">2</a></sup>.</p>

<p>Как только сложность майнинга увеличивается, среднее время майнинга возвращается к норме, и цикл повторяется примерно каждые 2 недели.</p>

<h2 id="оборудование-и-требования">Оборудование и требования</h2>

<p>В майнинге используется вычислительная мощность видеокарты (для некоторых криптовалют - процессор) для добычи монет, таких как  Монеро или Эфириум Классик.</p>

<p>Есть так же специально разработанные для этого устройства - ASIC, такие как Bitmain и Antminer.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/asic.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/asic.webp" alt="асики для майнинга." />
<figcaption>Чип ASIC в 1000 раз эффективнее в майнинге, чем чип в домашнем ПК.</figcaption></a></figure>

<p>Для майнинга криптовалюты требуется специальный GPU (Graphic Processor Unit), предназначенный для решения сложных уравнений за маленькое время. Если вы хотите начать крипто-майнинг без собственного оборудования, доступны так называемые фермы облачного майнинга.</p>

<h3 id="что-лучше-асик-или-майнинг-ферма">Что лучше асик или майнинг ферма</h3>

<p>Первоначально создатели Биткойна планировали майнить его на центральных процессорах (ЦП) широко используемых ноутбуков или настольных компьютеров. Тем не менее, ASIC превзошли как процессоры, так и видеокарты (GPU) из-за их более низкого энергопотребления и более высокой вычислительной мощности.</p>

<p class="notice--ya">Таким образом, ASIC лучше процессоров и видеокарт в майнинге. Они более мощные с точки зрения вычислительной мощности. Они могут обрабатывать гораздо больше данных в единицу времени.</p>

<p>В конечном счете, все больше и больше майнеров, обладающих высокой вычислительной мощностью, будут более успешными, чем более мелкие домашние майнеры.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/fpga_vs_gpu.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/fpga_vs_gpu.webp" alt="Таблица производительности устройств" />
<figcaption>Таблица производительности устройств.</figcaption></a></figure>

<p>Иерархия производительности следующая:</p>

<ul>
  <li>CPU - Центральный процессор компьютера. Самая низкая эффективность.</li>
  <li>GPU - Графический процессор (видеокарта). Средняя эффективность.</li>
  <li><a href="https://bytwork.com/articles/fpga">FPGA - Интегральная схема</a>. Высокая производительность.</li>
  <li>ASIC - Интегральная схема для конкретного приложения. Высочайшая производительность.</li>
</ul>

<dl>
  <dt>Пулы</dt>
  <dd>Майнинговые установки позволяют майнерам использовать объединенную вычислительную мощность нескольких машин, направлять ее в пулы майнинга и распределять вознаграждение (share) за каждый успешно добытый блок.</dd>
</dl>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Как осуществляется майнинг биткоинов? Три способа майнинга</span>
<meta itemprop="duration" content="PT8M29S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2020-08-04T11:59:30Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/Cqre-F6SjTQ/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="878045" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/Cqre-F6SjTQ" />
<div class="youtube-player" data-id="Cqre-F6SjTQ"></div>
<span itemprop="description">В этом видео также: Биткоин и блокчейн и как они связаны с майнингом?</span>
</div>

<h3 id="методы-майнинга">Методы майнинга</h3>

<p>Существуют разные подходы к майнингу криптовалют. Здесь описаны 4 самых популярных вида, ранжированные по степени простоты.</p>

<section class="imp">
  <p><span class="par"><i class="fas fa-mug-hot"></i> <span class="bold">Методы майнинга:</span>  <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <b class="yel">Облачный майнинг</b>. Поскольку стоимость приобретения майнеров на GPU или ASIC становится все выше по сравнению с доходами, облачные майнинг-фермы становятся все более популярными. Облачный майнинг позволяет отдельным майнерам пользоваться преимуществами крупных корпораций и специализированных мощностей. С помощью облачного решения вы можете арендовать облачное оборудование на определенный период времени. <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <b class="yel">Майнинг на процессоре (CPU)</b>. На заре технологий майнинг на процессоре был самым простым способом начать добычу. Для запуска криптомайнинга было достаточно простого домашнего ПК с хорошим процессором. Однако майнинг на процессорах слишком медленный и уже не приносит столько прибыли, если учесть затраты на электроэнергию и охлаждение.  <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <b class="yel">GPU-майнинг</b>. Несколько графических процессоров, так называемых видеокарт, объединяются в большую ферму для майнинга, что увеличивает используемую вычислительную мощность.  <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <b class="yel">ASIC-майнинг</b>. В отличие от майнеров на GPU, ASIC майнеры специально разработаны для майнинга криптовалюты, поэтому они могут производить больше единиц криптовалюты, чем GPU. Однако затраты на приобретение таких ASIC-майнеров во много раз выше, чем у майнеров на GPU или CPU. <br /></span></p>
</section>

<p>Для майнинга биткоина используются фермы с ASIC.</p>

<p>Какая криптовалюта майнится?<br />
Все монеты с алгоритмом <a href="https://coinmarketcap.com/ru/view/pow/">proof of work</a> можно майнить на фермах. А майнинг риг<sup id="fnref:3" role="doc-noteref"><a href="#fn:3" class="footnote" rel="footnote">3</a></sup> - это часть фермы.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/mining_rig_2936.jpg" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/mining_rig_2936.jpg" alt="Красный майнинг риг на 12 GPU." />
<figcaption>Майнинг риг на 12 GPU</figcaption></a></figure>

<h2 id="майнинг-не-выгоден">Майнинг не выгоден?</h2>

<p>Время от времени говорят, что майнинг мертв. Здесь действуют несколько факторов. Даже если майнеры выгодны, вы должны учитывать первоначальные затраты, такие как покупка оборудования и текущие расходы на электроэнергию. Только когда все затраты подсчитаны, можно увидеть, выгодно ли это.</p>

<p>Выгода так же зависит от типа оборудования. Например, согласно отчету Исследовательской службы Конгресса, скорость хеширования 14 терахэшей в секунду может быть получена либо от одного ASIC-майнера, мощностью всего 1800 Вт, либо от более чем полумиллиона игровых приставок Sony мощностью 40 мегаватт.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold nev">Самые прибыльные АСИКИ в 2023 для майнинга</span>
<meta itemprop="duration" content="PT12M49S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2022-12-21T04:00:16Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/z5XJZcoQupI/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="8512" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/z5XJZcoQupI" />
<div class="youtube-player" data-id="z5XJZcoQupI"></div>
<span itemprop="description">Исследуем, какие асики приносят наибольший доход в 2023. Поговорим о характеристиках, монетах и окупаемости этих майнеров. Оборудование для майнинга в этом ролике: - Antminer KA3 - Antminer K7 - Antminer L7 - Antminer D7 - Antminer Z15</span>
</div>

<p>&nbsp;</p>

<h3 id="халвинги-и-вознаграждения">Халвинги и вознаграждения</h3>

<p>Вознаграждение в биткоине уменьшается вдвое каждые четыре года — этот процесс известен как халвинг<sup id="fnref:4" role="doc-noteref"><a href="#fn:4" class="footnote" rel="footnote">4</a></sup>. Поэтому майнеры должны становиться все эффективнее и быстрее, чтобы поддерживать постоянную прибыль.</p>

<ul>
  <li>Когда Биткойн был впервые выпущен в 2009 году, майнер зарабатывал 50 BTC за блок.</li>
  <li>К 2012 году вознаграждение составляло 25 BTC за блок.</li>
  <li>После того, как Биткойн совершил халвинг в 2016 году, вознаграждение снова сократилось вдвое до 12,5 монет.</li>
  <li>В настоящее время вознаграждение составляет 6,25 BTC за блок.</li>
  <li>Следующий халвинг ожидается в конце мая 2024 года. Затем награда за блок для майнеров уменьшиться вдвое до 3,125 BTC.</li>
</ul>

<p class="notice--info">В протоколах многих криптомонет введена формула халвинга. Это важно учитывать при расчетах.</p>

<h2 id="потребление-энергии">Потребление энергии</h2>

<p>Вы можете использовать различные <a href="https://whattomine.com/">онлайн-калькуляторы прибыльности</a>, чтобы решить, будет ли майнинг выгодным для вас, исходя из стоимости электроэнергии, эффективности устройства, времени майнинга и стоимости валюты.</p>

<p>Согласно данным Кембриджского центра альтернативных финансов, потребность в энергии глобальной сети Биткоин составляет около 90 тераватт-часов. В настоящее время это соответствует примерно 0,4 процента электроэнергии, производимой в мире.</p>

<p>Для сравнения: системы кондиционирования воздуха в одних только США в последний раз потребляли около 2199 тераватт-часов. Это более чем в 24 раза превышает потребность в энергии для глобального майнинга Биткоина.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/mining/ru/energy.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/mining/ru/energy.webp" alt="Потребление электроэнергии Биткоином." />
<figcaption>Потребление электроэнергии Биткоином</figcaption></a></figure>

<p>BBC оценил потребление электроэнергии Биткойном выше, чем в Аргентине (121 ТВт-ч), Нидерландах (108,8 ТВт-ч) и Объединенных Арабских Эмиратах (113,20 ТВт-ч) и постепенно приближается к Норвегии (122,20 ТВт-ч).<sup id="fnref:5" role="doc-noteref"><a href="#fn:5" class="footnote" rel="footnote">5</a></sup></p>

<p class="notice--success">Сторонники, с другой стороны, видят больше пользы в майнинге: они утверждают, что майнинг может защитить энергосистему от колебаний или сбоев. Для поддержания электросети всегда должно поддерживаться определенное напряжение.</p>

<p>Да, потребность в энергии для майнинга Биткоина высока и будет продолжать расти с увеличением числа майнеров. Но также будет расти и безопасность сети.</p>

<p>Согласно данным Bitcoin Mining Council<sup id="fnref:6" role="doc-noteref"><a href="#fn:6" class="footnote" rel="footnote">6</a></sup>, почти 60 процентов энергии, необходимой для глобального майнинга Биткоина, уже поступает из природных источников, таких как энергия ветра или солнца: в настоящее время эта доля составляет 58,9 процента.</p>

<h3 id="что-произойдет-когда-закончится-майнинг">Что произойдет, когда закончится майнинг?</h3>

<blockquote>
  <p>Максимальный запас Биткоина жестко определен и никогда не превысит лимит в почти 21 миллион монет<sup id="fnref:7" role="doc-noteref"><a href="#fn:7" class="footnote" rel="footnote">7</a></sup>. Таким образом, предложение BTC не может быть расширено.</p>
</blockquote>

<p>Из-за халвинга последний Биткоин не будет добыт примерно до 2140 года. По данным аналитической компании Coinmarketcap<sup id="fnref:8" role="doc-noteref"><a href="#fn:8" class="footnote" rel="footnote">8</a></sup>, в настоящее время в обращении находится чуть более 19 миллионов монет. Это означает, что майнерам потребуется как минимум 117 лет, чтобы добыть оставшиеся два миллиона монет — то есть на оставшиеся десять процентов.</p>

<h2 id="закон">Закон</h2>

<p>Криптомайнинг сам по себе полностью легален, но некоторые криптомайнеры используют вредоносное ПО для получения криптовалют незаконным способом.</p>

<p>Это мошенничество называется криптоджекинг. Это программы, используемые для скрытого поиска цифровой валюты на взломанных компьютерах.</p>

<h2 id="выводы">Выводы</h2>

<p>Криптовалюты децентрализованы, то есть ни центральный банк, ни центральная база данных, ни единый центральный орган не управляет валютной сетью. Криптовалюты не имеют центральной власти. Скорее, ими управляет криптовалютное сообщество и, в частности, майнеры криптовалюты.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Майнинг умер? Доход от майнинга 2022 [моя история]</span>
<meta itemprop="duration" content="PT5M3S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2022-11-08T13:28:20Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/CFRItPw0oL0/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="13881" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/CFRItPw0oL0" />
<div class="youtube-player" data-id="CFRItPw0oL0"></div>
<span itemprop="description">Не смотря на объективные данные свидетельствующие о том, что майнинг не приносит доход, люди продолжают спрашивать стоит ли входить в майнинг, приносит ли он прибыль и в целом не перестают интересоваться данной нишей. Я расскажу про свой опыт, и что я думаю. </span>
</div>

<p>&nbsp;</p>

<p>Майнеры добавляют транзакции в блокчейн. Разные криптовалюты используют разные методы генерации, если криптовалюта вообще использует майнинг. (Большинство криптовалют не используют майнинг.)</p>

<p>Различные методы майнинга и консенсуса используются для определения того, кто создает новые блоки транзакций и как именно блоки добавляются в блокчейн.</p>

<h3 id="вопрос-ответ">Вопрос-ответ</h3>

<div class="schema-faq-code" itemscope="" itemtype="https://schema.org/FAQPage">
    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <span itemprop="name" class="faq-q">Какую криптовалюту стоит майнить?  </span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">
			Многообещающий исторический курс монеты и  низкая сложность майнинга являются наиболее важными критериями, если вы хотите майнить криптовалюту.</p>
        </div>
    </div>
    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
		 <span itemprop="name" class="faq-q">Кто изобрел майнинг?</span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Первым майнером был создатель биткойнов Сатоши Накамото. В Интернете циркулирует информация, что перед стартом ему удалось тайно добыть большое состояние. Однако это всего лишь слухи. По официальной информации, Сатоши смог добыть только 750 монет. Первопроходцы добывали «крипто», используя центральный процессор компьютера.</p>
        </div>
    </div>
    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
		<span itemprop="name" class="faq-q">Какие лучшие майнинг программы?</span>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Лучшие программы для майнинга: <a href="/ru/miners/phoenixminer/">PhoenixMiner</a>, <a href="/ru/miners/nicehash/">NiceHash</a>, <a href="/ru/miners/xmrig/">XMRig</a>, <a href="/ru/miners/gminer/">Gminer</a>, <a href="/ru/miners/lolminer/">Lolminer</a>, <a href="/ru/miners/teamredminer/">TeamRedMiner</a> и <a href="/ru/miners/trexminer/">T-rex Miner</a>.</p>
        </div>
    </div>
</div>

<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://bytwork.com/articles/what-is-asic">Все что нужно знать про Асики</a> <a href="#fnref:1" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B">Доказательство выполнения работы (англ. proof-of-work, POW, PoW)</a> <a href="#fnref:2" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:3" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://expert.ru/2020/12/21/chto-takoe-rig-v-majninge-i-kak-ego-sobrat/#:~:text=%D0%9C%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%20%D0%A0%D0%B8%D0%B3%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%20%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B9%20%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE,%D0%BE%D1%82%20%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5%D1%85%20%D0%B4%D0%BE%20%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%20%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BF%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2.">Что такое Риг в майнинге и как его собрать</a> <a href="#fnref:3" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:4" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.tinkoff.ru/invest/social/profile/DogeDoge/785c0c63-790e-4564-9643-31368a725139/">Халвинг биткоина. Что это такое, и почему его все ждут</a> <a href="#fnref:4" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:5" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.bbc.co.uk/news/technology-56012952">Bitcoin consumes ‘more electricity than Argentina’</a> <a href="#fnref:5" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:6" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://bitcoinminingcouncil.com/">Bitcoin Mining Council</a> <a href="#fnref:6" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:7" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.investopedia.com/tech/what-happens-bitcoin-after-21-million-mined/">Что происходит с биткойнами после того, как будет добыт 21 миллион?</a> <a href="#fnref:7" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:8" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://coinmarketcap.com/ru/currencies/bitcoin/">Данные аналитической компании Coinmarketcap</a> <a href="#fnref:8" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>]]></content><author><name>Matthew Wood</name></author><category term="articles" /><summary type="html"><![CDATA[Что вычисляют майнинг фермы? В этой статье вы узнаете, что означает майнинг криптовалюты.]]></summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Биткоин: что это и как работает (простым языком) - 2023</title><link href="https://miningsoft.org/ru/articles/bitcoin/" rel="alternate" type="text/html" title="Биткоин: что это и как работает (простым языком) - 2023" /><published>2023-02-01T00:00:00-04:00</published><updated>2023-03-13T00:00:00-04:00</updated><id>https://miningsoft.org/ru/articles/bitcoin</id><content type="html" xml:base="https://miningsoft.org/ru/articles/bitcoin/"><![CDATA[<div class="paper btc">
  <div class="pattern">
    <div class="note-cont">
      Что такое Биткоин и зачем он нужен?
    </div>
  </div>
</div>
<p><em>В этой статье вы узнаете все про BTC. Объясним, как работают виртуальные деньги?</em></p>

<h2 id="что-такое-биткоин">Что такое биткоин?</h2>

<p>Биткоин — цифровая и глобальная денежная система, криптовалюта. Она позволяет людям отправлять или получать деньги через Интернет даже от тех, кого они не знают или не доверяют. Это первая в своем роде технология, позволяющая передавать цифровой актив через Интернет без вмешательства третьей стороны.</p>

<p class="notice--ya">Цифровые деньги можно обменять без привязки к реальному человеку. Математическая область криптографии является основой безопасности Биткоина.</p>

<p>Биткоин — это электронная валюта, существующая только в виртуальном пространстве Интернета. Также часто используется аббревиатура BTC, — это денежная единица в системе биткоина, для которой имеется ограниченный запас в 21 миллион монет<sup id="fnref:1" role="doc-noteref"><a href="#fn:1" class="footnote" rel="footnote">1</a></sup>.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/bitcoin/ru/what-is-bitcoin.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/bitcoin/ru/what-is-bitcoin.webp" alt="Что такое Биткоин" />
<figcaption>Биткоин — это тип цифровой валюты, известный как криптовалюта.</figcaption></a></figure>

<p>Биткоин - старейшая и ведущая криптовалюта в мире. Термин биткоин состоит из английских слов «бит» (цифровая единица) и «коин» (монета) и означает цифровую монету. В отличие от традиционных валют, BTC не зависит от государств и банков.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/bitcoin/ru/about_btc.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/bitcoin/ru/about_btc.webp" alt="Описание биткоина" /> 
<figcaption>Просто о биткоине.</figcaption></a></figure>

<p class="notice--primary">Чтобы лучше понять технологию BTC, важно понимать основные термины.</p>

<h2 id="важные-термины-и-понятные-объяснения">Важные термины и понятные объяснения</h2>

<script async="" src="https://coinzillatag.com/lib/display.js"></script>

<div class="coinzilla" data-zone="C-26960aca952082b4725"></div>
<script>
    window.coinzilla_display = window.coinzilla_display || [];
    var c_display_preferences = {};
    c_display_preferences.zone = "26960aca952082b4725";
    c_display_preferences.width = "300";
    c_display_preferences.height = "250";
    coinzilla_display.push(c_display_preferences);
</script>

<dl>
  <dt>Биткоин</dt>
  <dd>Цифровые деньги, предназначенные для децентрализованных платежей, то есть транзакций без посредников, таких как банки.</dd>
  <dt>Блокчейн</dt>
  <dd>Цифровая цепочка записей (блоков). Записи о биткойн-платежах хранятся в каждом блоке (блокчейне).</dd>
  <dt>Криптовалюта</dt>
  <dd>Биткойн также называется криптовалютой. Платежная система Биткойн использует криптографические методы для хранения содержащейся в ней информации. Криптография происходит от греческого и означает секретное письмо.</dd>
</dl>

<figure><a href="/assets/images/articles/bitcoin/ru/btc_transaction.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/bitcoin/ru/btc_transaction.webp" alt="Транзакция Биткоина" /> 
<figcaption>Принцип работы Биткоина.</figcaption></a></figure>

<dl>
  <dt>Майнер</dt>
  <dd>Участник сети Биткойн, проверяющий платежи и вычисляющий новые блоки на своем оборудовании.</dd>
  <dt>Майнинг</dt>
  <dd>Английский <a href="/ru/articles/mining/">термин «майнинг» означает</a> копать, добывать. Когда майнеры, подтверждают платежи, они получают новые биткойны в качестве вознаграждения. Чтобы добавить новый блок в <a href="/ru/articles/blockchain/">блокчейн</a>, им необходимо передать информацию из старых блоков в новый с соответствующими шифрами. Это требует вычислительной мощности и огромного количества электроэнергии.<sup id="fnref:2" role="doc-noteref"><a href="#fn:2" class="footnote" rel="footnote">2</a></sup>.</dd>
</dl>

<figure><a href="/assets/images/articles/bitcoin/ru/how-mining.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/bitcoin/ru/how-mining.webp" alt="Майнинг Биткоина" /> 
<figcaption>Принцип работы майнинга.</figcaption></a></figure>

<div class="imgcen">
<iframe class="your-ad-position-style" src="https://mat.cryptox-ads.io/cxAdsAssets/banner-basic-v0.11/index.html?size=300*250&amp;app_id=10905748&amp;placement_id=20003615" loading="lazy" style="border:0;width:300px; height:250px"></iframe>
</div>

<section class="imp">
  <p><span class="par"><i class="fas fa-mug-hot"></i> <span class="bold">Слишком сложно? Простое объяснение:</span>  <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <b class="yel">Биткоин</b> - это деньги. Он имеет ценность. Он также похож на акции, потому, что его стоимость колеблется в зависимости от спроса и предложения. <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <b class="yel">Я могу пощупать биткоины?</b> Нет, BTC похож на деньги, которые у вас есть в банке и на кредитных картах. Деньги переходят из одного места в другое, даже не касаясь человеческих рук.  <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <b class="yel">Кто “печатает” монеты?</b> Чтобы получить BTC, нужно сначала его добыть (майнить). Это как в шахте с золотом, только шахтеры - это программы в интернете.  <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <b class="yel">Как увидеть сколько у меня монет?</b> Никто не может видеть, что вы имеете, тратите или получаете, но сама система (блокчейн) отслеживает балансы. Это как большая бухгалтерская книга.  <br /></span>
<span class="par"><i class="fas fa-lightbulb"></i> <b class="yel">Как тогда хранить BTC?</b> В цифровом кошельке. Это как приложение в вашем смартфоне. Только вместо цифр кредитной карточки у вас цифровой ключ доступа. Вы даже можете записать эти ключи и хранить их в своем реальном кошельке.  <br /></span></p>

</section>

<p>На первый взгляд кажется, что BTC отличаются от обычных денег, но на самом деле есть множество сходств. Просто биткоин более современный и функциональный, чем дебетовые карты.</p>

<p>Биткойн — это цифровая валюта, использующая технологию блокчейна для обеспечения своей безопасности.</p>

<h2 id="блокчейн">Блокчейн</h2>

<p>Физически криптовалюты не существует, есть только специальные реестры, отслеживающие, сколько у кого биткоинов и кто куда их переводит. Эти реестры называют блокчейнами.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/bitcoin/ru/blockchain-works.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/bitcoin/ru/blockchain-works.webp" alt="Технология блокчейн" /> 
<figcaption>Принцип работы блокчейна.</figcaption></a></figure>

<p>Все покупки, продажи и платежи в криптовалюте хранятся в блоках данных, связанных друг с другом в цепочку. Это и есть блокчейн (см. термины выше). Существует сеть людей, которые используют свои компьютеры, чтобы убедиться, что все сделано правильно. Это майнеры.</p>

<p class="notice--warning">За свою работу майнеры получают новые биткойны. У каждого участника есть копия блокчейна, хранящаяся на его компьютере. Поэтому подделки практически невозможны.</p>

<p>Блокчейн — это сложная база данных, похожая на гигантскую бухгалтерскую книгу, состоящую из отдельных блоков информации. Хитрость в том, что информация делится и хранится в цепочке взаимосвязанных блоков. Это обеспечивает его безопасность и предотвращает несанкционированный доступ.</p>

<p class="notice--info">Информация, записанная в блокчейне, остается там навсегда. Никто не может ее изменить.</p>

<p>Биткойн — не единственное, что использует технологию блокчейна — ее используют и многие другие криптовалюты. И различные компании используют базовую технологию для целей, не связанных с криптовалютой.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Что такое Bitcoin? Простое объяснение для новичков</span>
<meta itemprop="duration" content="PT3M20S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2020-08-20T10:46:05Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/sq7yGozBreo/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="54801" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/sq7yGozBreo" />
<div class="youtube-player" data-id="sq7yGozBreo"></div>
<span itemprop="description">Биткоин — это цифровая валюта, то есть виртуальные деньги. BTC был изобретен как реакция на финансовый кризис 2008 года. Все активы в биткоине, а также все платежные операции анонимны.</span>
</div>

<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>

<h2 id="история">История</h2>

<p>Изобретатель BTC -  Сатоши Накамото (псевдоним неизвестного разработчика программного обеспечения или команды разработчиков). Ввиду глобального экономического кризиса 2007 года, он хотел предоставить мировой общественности независимую систему транзакций, которая была бы криптографически защищена, проверяема и неизменна.</p>

<p class="notice--ya">Концепция и программное обеспечение с открытым исходным кодом были опубликованы между 2008 и 2009 годами человеком или группой лиц под псевдонимом Сатоши Накамото. До сих пор не ясно, кто за этим стоит.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Почему создатель биткоина скрывается 15 лет?</span>
<meta itemprop="duration" content="PT42M20S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2022-11-10T11:39:22Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/8snOqB1_3L4/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="78470" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/8snOqB1_3L4" />
<div class="youtube-player" data-id="8snOqB1_3L4"></div>
<span itemprop="description">Биткоин самая популярная криптовалюта, её создал анонимный гений, но кто же он? Кто такой Сатоши Накамото?  А также как он связан с цикадой 3301 - организацией, публикующей загадки в Интернете?</span>
</div>

<p>Однако несомненно то, что Накамото выпустил первую версию эталонной реализации Bitcoin Core в 2009 году, тем самым положив начало Биткоину, который был первой криптовалютой в истории.</p>

<p class="notice--warning">Первыми товарами, оплаченными Биткоинами, стали две пиццы в 2010 году, которые стоили 10 000 BTC. 10 лет спустя владельцы Биткоина могли бы купить мегаяхту или частный самолет за ту же сумму.</p>

<h3 id="история-стоимости">История стоимости</h3>

<p>В 2009 году курс одного Биткоина составлял около одного доллара. В ноябре 2021 года стоимость криптовалюты превысила 69 000 долларов, что является рекордным показателем.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/bitcoin/ru/history_price_btc.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/bitcoin/ru/history_price_btc.webp" alt="История цен BTC 2009-2023" /> 
<figcaption>История стоимости BTC.</figcaption></a></figure>

<p class="notice--warning"><i class="fab fa-bitcoin"></i> История стоимости:<br />
2009 -  1$,<br />
2021 — около 69 000$,<br />
май 2022 — всего 27 000$.<br />
сентябрь 2022 - ниже 19 000$.</p>

<p>Волатильность одновременно означает большие награды и большие риски для всех, кто владеет Биткоинами.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Вся история Биткоин 2008-2023</span>
<meta itemprop="duration" content="PT25M19S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2022-07-27T13:01:30Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/4uxZbIyLq_c/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="41690" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/4uxZbIyLq_c" />
<div class="youtube-player" data-id="4uxZbIyLq_c"></div>
<span itemprop="description">Почему история Биткоин началась 40 лет назад? Как появился Биткоин? Кто его создал? Ответы узнаете в видео.</span>
</div>

<h3 id="почему-вокруг-биткоина-столько-шума">Почему вокруг Биткоина столько шума?</h3>

<p>Стоимость Биткоина резко возросла за последние годы. Только за последние пять лет стоимость увеличилась примерно в сто раз.</p>

<p class="notice--success">Любой, кто купил BTC за 100 евро в 2009 году, теперь является мультимиллионером. Это пробуждает желания.</p>

<p>В последнее время институциональные инвесторы и международные корпорации все чаще вкладывают часть своих активов в Биткоин. Это привело к дальнейшему росту цены. Но никто не может сказать, будет ли это продолжаться.</p>

<p>Стоимость цифровых активов подвержена резким колебаниям. Поэтому сбережения, которые вам срочно нужны, никогда не должны инвестироваться в цифровые активы, потому что ценовой риск огромен. BTC не является безопасной инвестицией.</p>

<h3 id="интересные-факты">Интересные факты</h3>

<ul>
  <li>Биткоин был запущен в 2009 году и достиг своего исторического максимума в 2021 году.</li>
  <li>Уже было совершено 668 миллионов транзакций.</li>
  <li>Последняя монета будет добыта в 2140 году.</li>
  <li>Около 20% биткоинов утеряно навсегда. Пользователи потеряли свои приватные ключи к ним.</li>
</ul>

<dl>
  <dt>Приватный ключ</dt>
  <dd>— это безопасный код, позволяющий его владельцу проводить криптовалютные транзакции и подтверждать право собственности на свое имущество. Биткойн-ключи содержат 256-битную строку, отображаемую в виде комбинации букв и цифр.</dd>
</dl>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">10 интересных фактов про биткойн и криптовалюту</span>
<meta itemprop="duration" content="PT11M" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2019-03-24T16:00:02Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/MNqmMzzAOqI/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="104030" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/MNqmMzzAOqI" />
<div class="youtube-player" data-id="MNqmMzzAOqI"></div>
<span itemprop="description">Почему биткойнами очень любят пользоваться преступники? Сколько стоит биткойн и сколько он будет стоить в будущем? Какие есть ещё криптовалюты, кроме биткойна? Чем криптовалюта отличается от обычной валюты и в чём её преимущества? Сколько биткойнов оставил себе Сатоши Накомото?</span>
</div>

<ul>
  <li>Покупка пиццы была первой коммерческой биткоин-транзакцией.</li>
  <li>Биткойн-миллионеров насчитывается почти 100 000 человек.</li>
  <li>Биткоины можно купить и положить в цифровые кошельки.</li>
</ul>

<dl>
  <dt>Биткоин-кошелек</dt>
  <dd>Программное обеспечение представляет собой <a href="/ru/wallets/">цифровой кошелек</a>. Здесь хранятся биткойны.</dd>
</dl>

<p class="notice--success">На практике BTC находится в так называемом кошельке на ПК или мобильном телефоне. Они защищены очень длинным паролем. Хранение криптовалюты на собственном устройстве называют “холодным хранением”. Это наиболее безопасный способ хранения.</p>

<p class="notice--danger">Онлайн-платформы или биржи криптовалют также предлагают кошельки, связанные с учетной записью пользователя. Это так называемые “горячие кошельки”, доступ к которым можно получить с помощью компьютера или смартфона. Это наименее безопасный способ хранения потому, что биржу могут взломать.</p>

<h2 id="как-выглядит-биткоин">Как выглядит биткоин?</h2>

<p>Биткойн не имеет ни монет, ни купюр. Криптовалюта существует только виртуально, как строка цифровых символов в компьютерной программе.</p>

<figure><a href="/assets/images/articles/bitcoin/ru/btc_look.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/bitcoin/ru/btc_look.webp" alt="Как выглядит биткоин" /> 
<figcaption>Как выглядит биткоин.</figcaption></a></figure>

<p>Виртуальная валюта принципиально отличается от таких валют, как евро или доллар. За последними стоят экономические державы и центральные банки, обеспечивающие безопасность и стабильность. У биткоина такого нет, что гарантирует, что его не отслеживают и не защищают.</p>

<h2 id="преимущества">Преимущества</h2>

<ul>
  <li>Криптовалюты доступны по всему миру и действуют независимо от государств.</li>
  <li>Технология блокчейн считается очень безопасной.</li>
  <li>Основой является децентрализованная база данных, - блокчейн, хранящийся на нескольких компьютерах и управляемый совместно участниками. Все транзакции защищены от подделки с помощью криптографических методов.</li>
  <li>В отличие от классических денег, новые монеты не выпускаются и не контролируются центральным органом, таким как центральный банк, а создаются и управляются децентрализовано посредством криптографических вычислений в сети.</li>
  <li>В отличие от классических валют, таких как доллары или евро, неограниченное количество BTC не может быть создано. Существует ограничение в 21 миллион. Большинство монет уже создано.</li>
</ul>

<p><a href="/assets/images/articles/bitcoin/btc_1.jpg" class="image-popup"> <img src="/assets/images/articles/bitcoin/btc_1.jpg" alt="криптовалюта" /> </a></p>

<p>Кроме того, интернет-валюта считается устойчивой к инфляции, поскольку ее абсолютная сумма ограничена 21 миллионом. 
Это также было целью изобретателя Сатоши Накамото (псевдоним неизвестного разработчика программного обеспечения или команды разработчиков программного обеспечения).</p>

<p>Ввиду глобального экономического кризиса 2007 года создатель хотел предоставить мировой общественности независимую систему транзакций, которая была бы криптографически защищена, проверяема и неизменна.</p>

<h3 id="безопасность">Безопасность</h3>

<p>Платежные транзакции осуществляются и защищаются с помощью блокчейна. Это означает, что другие участники сети Биткоин имеют центральное значение. Многие другие компьютеры в сети участвуют в платежной транзакции, что делает шифрование очень безопасным от манипуляций. За обеспечение вычислительной мощности остальные участники снова получают биткоины — так создаются новые биткоины.</p>

<h2 id="критика">Критика</h2>

<h3 id="волатильность">Волатильность</h3>

<p>Цена биткоина считается неустойчивой, волатильной<sup id="fnref:3" role="doc-noteref"><a href="#fn:3" class="footnote" rel="footnote">3</a></sup>. Это означает, что она подвержена сильным колебаниям.</p>

<p>Цена биткоина колеблется гораздо больше, чем курсы акций. В ноябре 2021 года один биткоин стоил 69 000 долларов, в мае 2022 года он упал до 27 000 долларов. Это разница более 50 процентов.</p>

<p>Биткоин представляет собой цифровую валюту, за ним нет реальной ценности, как, например, в случае с золотом. Кроме того, BTC не является национальной валютой.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Новые риски криптовалюты USDT и почему он стоит $1</span>
<meta itemprop="duration" content="PT21M49S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2022-07-27T08:55:02Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/Y9ZHr2rbC7s/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="651764" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/Y9ZHr2rbC7s" />
<div class="youtube-player" data-id="Y9ZHr2rbC7s"></div>
<span itemprop="description">Разберем, что такое риски криптовалют на примере USDT. Как они печатаются? Как Tether отчитываются? С чего вообще чей-то фантик стоит 1 доллар? И, конечно, покажем ряд вопросиков к этому «банку». А риски тут есть. </span>
</div>

<h3 id="теневой-рынок">Теневой рынок</h3>

<p>Критики считают, что криминогенные элементы используют биткоин для торговли наркотиками или оружием. Хакеры шантажируют компании, отключая компьютерные системы и требуя выкуп в биткоине. Вы можете покупать биткоины анонимно. Вот почему цифровая валюта всегда была так популярна среди преступников.</p>

<p class="notice--primary">Однако, следуя этой логике, наличные деньги тоже используют для торговли наркотиками или оружием. Это не означает, что следует запретить наличные деньги.</p>

<h3 id="высокие-риски">Высокие риски</h3>

<p>Биткоин имеет репутацию непрозрачного объекта спекуляций, а не удобного, независимого и распространенного платежного средства. Некоторые люди стали очень богатыми благодаря этому — в фиатных деньгах, таких как евро и доллары, — другие потеряли много денег.</p>

<p>Если законопослушные граждане хотят использовать Биткоин, это невозможно анонимно из-за правительственных постановлений, и обычно требуется обычный банковский счет, поэтому Биткоин не является независимым от банков и правительств.</p>

<h3 id="прочие-недостатки">Прочие недостатки</h3>

<ul>
  <li>В результате хакерских атак на крупные криптоплатформы исчезли суммы в несколько миллионов евро.</li>
  <li>Криптографическая проверка транзакций в блокчейне и создание новых монет требует гигантского энергопотребления.</li>
  <li>Подсчитано, что глобальная сеть биткоина потребляет столько же электроэнергии, сколько Швеция в 2022 году.</li>
  <li>Если вы потеряете приватный ключ к своему виртуальному кошельку, то цифровые деньги пропадут.</li>
  <li>Нельзя полностью исключить будущие хакерские атаки.</li>
  <li>Нет договоров и юридических гарантий.</li>
  <li>Если бы Интернет рухнул, то цифровую валюту больше нельзя было бы использовать.</li>
</ul>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://learn.bybit.com/ru/crypto/21-million-bitcoin-limit-mined/">Лимит в 21 миллион биткоинов</a> <a href="#fnref:1" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://bitcoin.org/ru/how-it-works">Как работает Биткойн?</a> <a href="#fnref:2" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:3" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://bytwork.com/articles/volatility">Что такое волатильность в Биткоине и криптовалют</a> <a href="#fnref:3" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>]]></content><author><name>Matthew Wood</name></author><category term="articles" /><summary type="html"><![CDATA[Что такое Биткоин и зачем он нужен? В этой статье вы узнаете все про BTC. Объясним, как работают виртуальные деньги?]]></summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Как установить / Добавить статические маршруты в Linux? (static routes)</title><link href="https://miningsoft.org/ru/guide/specific-domain-linux/" rel="alternate" type="text/html" title="Как установить / Добавить статические маршруты в Linux? (static routes)" /><published>2022-12-12T00:00:00-04:00</published><updated>2022-12-27T00:00:00-04:00</updated><id>https://miningsoft.org/ru/guide/specific-domain-linux</id><content type="html" xml:base="https://miningsoft.org/ru/guide/specific-domain-linux/"><![CDATA[<div class="paper wallet">
  <div class="pattern">
    <div class="note-cont">
      Как создавать собственные маршруты для доменов в Linux.
    </div>
  </div>
</div>
<p><em>Мы покажем вам, как использовать команду route, чтобы найти лучший DNS-маршрут для вашего веб-сервера.</em></p>

<script async="" src="https://coinzillatag.com/lib/display.js"></script>

<div class="coinzilla" data-zone="C-26960aca952082b4725"></div>
<script>
    window.coinzilla_display = window.coinzilla_display || [];
    var c_display_preferences = {};
    c_display_preferences.zone = "26960aca952082b4725";
    c_display_preferences.width = "300";
    c_display_preferences.height = "250";
    coinzilla_display.push(c_display_preferences);
</script>

<p>Многие пользователи Linux знакомы с концепцией static routes - маршрута по умолчанию.</p>

<p><em>Static routes</em> - это маршрут, который ваш компьютер автоматически использует, когда ему нужно направить трафик в определенное место назначения. Но что делать, если вам нужно использовать другой маршрут для определенных доменов? В этой статье мы покажем вам, как создавать собственные маршруты для определенных доменов в Linux.</p>

<p>Некоторые системы предпочитают использовать определенные маршруты для связи между различными частями операционной системы. Например, в системе на основе Unix маршрут по умолчанию может использоваться для отправки трафика, предназначенного для карты сетевого интерфейса (NIC), в соответствующий модуль ядра.</p>

<p class="notice--warning">Знание того, какой маршрут используется, может помочь в устранении неполадок.</p>

<div class="imgcen">
<iframe class="your-ad-position-style" src="https://mat.cryptox-ads.io/cxAdsAssets/banner-basic-v0.11/index.html?size=300*250&amp;app_id=10905748&amp;placement_id=20003615" loading="lazy" style="border:0;width:300px; height:250px"></iframe>
</div>

<h2 id="как-выбрать-правильный-маршрут-для-определенного-домена-в-linux">Как выбрать правильный маршрут для определенного домена в Linux?</h2>

<p>При выборе маршрута для определенного домена в Linux важно учитывать шаблоны трафика и требования вашей сети. Существует несколько различных маршрутов, которые можно выбрать в зависимости от потребностей вашей сети. Ниже приведены 2 различных способа, которые можно использовать при маршрутизации трафика в Linux:</p>

<ul>
  <li>
    <p><strong>Статический маршрут</strong>: статический маршрут определяется один раз и никогда не меняется. Это наиболее распространенный тип маршрута, используемый в Linux, поскольку его легко настроить и он не требует настройки маршрутизаторов или брандмауэров.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Динамический маршрут</strong>: динамический маршрут создается каждый раз, когда пакет проходит через систему. Этот тип маршрута может быть более сложным в настройке, но он обеспечивает большую гибкость, поскольку может автоматически обновляться в зависимости от изменений в сети.</p>
  </li>
</ul>

<p>Чтобы вывести текущую таблицу маршрутизации в Linux выполните команду:</p>

<div class="language-bash highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="c"># ip route</span>
</code></pre></div></div>

<ul>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">default via 192.168.1.1 dev enp0s3</code> – шлюз по умолчанию, в данном примере работающий через интерфейс <code class="language-plaintext highlighter-rouge">enp0s3</code>. Если для <code class="language-plaintext highlighter-rouge">target</code> адреса в таблице маршрутизации отсутствует маршрут, то такой пакет отправляется через данный шлюз (маршрут по умолчанию)</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">192.168.1.0/24 dev enp0s3 proto kernel scope link src 192.168.1.201</code> — статический маршрут для сети <code class="language-plaintext highlighter-rouge">192.168.1.0/24</code> через адрес <code class="language-plaintext highlighter-rouge">192.168.1.201</code>, который прописан на интерфейсе</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">proto kernel</code> – маршрут создан ядром ( proto static – маршрут добавлен администратором)</li>
  <li><code class="language-plaintext highlighter-rouge">metric</code> – приоритет маршрута (чем меньше значение <code class="language-plaintext highlighter-rouge">metric</code>, тем выше приоритет). При наличии двух маршрутов с одинаковой метрикой (не стоит так делать!), ядро начинает выбирать маршруты случайным образом.
Чтобы узнать через какой интерфейс (шлюз) должен маршрутизироваться трафик к определенному IP адресу используется команда:</li>
</ul>

<div class="language-bash highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="c"># ip route get 192.168.2.45</span>
</code></pre></div></div>

<h2 id="как-найти-лучший-маршрут-dns-для-вашего-веб-сервера-в-linux">Как найти лучший маршрут DNS для вашего веб-сервера в Linux?</h2>

<p>Мы покажем вам, как использовать команду route для поиска наилучшего DNS-маршрута для вашего веб-сервера.</p>

<p class="notice--success">Команда routed — это мощный инструмент, который можно использовать для управления сетевым трафиком в Linux.</p>

<p>С помощью команды route вы можете определить, какие пакеты следует пересылать через ваш сервер, исходя из их адресов назначения. Это может быть полезно, если вам нужно настроить свой сервер определенным образом, например, направить весь трафик для определенного домена через ваш веб-сервер.</p>

<p>Чтобы использовать команду route, вам сначала нужно знать, для какого доменного имени вы хотите направить трафик. Вы можете найти эту информацию, обратившись к своему провайдеру DNS или заглянув в файл <code class="language-plaintext highlighter-rouge">/etc/hosts</code>.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Команда linux route add - linux static routing</span>
<meta itemprop="duration" content="PT3M24S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2013-06-30T20:11:35Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/EUSNTbJA5fI/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="34941" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/EUSNTbJA5fI" />
<div class="youtube-player" data-id="EUSNTbJA5fI"></div>
<span itemprop="description">Route манипулирует таблицами IP-маршрутизации ядра. Его основное применение — установка статических маршрутов к определенным хостам или сетям через интерфейс после того, как он был сконфигурирован с помощью программы ifconfig(8). Когда используются опции add или del, route изменяет таблицы маршрутизации. Без этих опций route отображает текущее содержимое таблиц маршрутизации.</span>
</div>

<div class="language-bash highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>route <span class="nt">-n</span>
route add <span class="nt">-net</span> 192.168.7.0 netmask 255.255.255.0 gw 192.168.1.2 dev eth0
</code></pre></div></div>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Linux Route Add Command with examples</span>
<meta itemprop="duration" content="PT3M10S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2016-07-22T08:26:42Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/3JtGTIlTsn0/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="26333" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/3JtGTIlTsn0" />
<div class="youtube-player" data-id="3JtGTIlTsn0"></div>
<div itemprop="description">
<p>В этом видео рассказывается о команде добавления маршрута в Linux. Это базовый дизайн для интернет-протокола. Этот протокол помогает передавать пакеты на нужные машины.</p>
<p class="notice--ya">Дополнительные пояснения к этому видео: <a href="https://www.linuxhelp.com/route-command-in-linux-with-examples">https://www.linuxhelp.com/route-command-in-linux-with-examples</a></p></div>
</div>

<p>Синтаксис команды route</p>

<div class="language-bash highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>route add <span class="o">[</span><span class="nt">-net</span>|-host] &lt;IP/Net&gt; netmask gw &lt;Gateway IP&gt; dev &lt;Int&gt;X
</code></pre></div></div>

<div class="language-bash highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="o">[</span>root@miningsoft ~]# route
Kernel IP routing table
Destination     Gateway         Genmask         Flags Metric Ref    Use Iface
default         192.168.5.1     0.0.0.0         UG    1024   0        0 eno16777736
192.168.5.0     0.0.0.0         255.255.255.0   U     0      0        0 eno16777736
</code></pre></div></div>

<div class="language-bash highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="o">[</span>root@miningsoft ~]# route add <span class="nt">-net</span> 192.168.5.0 netmask 255.255.255.0 gw 192.168.5.1 eno16777736
<span class="o">[</span>root@miningsoft ~]# route
Kernel IP routing table
Destination     Gateway         Genmask         Flags Metric Ref    Use Iface
default         192.168.5.1     0.0.0.0         UG    1024   0        0 eno16777736
192.168.5.0     192.168.5.1     255.255.255.0   UG    0      0        0 eno16777736
192.168.5.0     0.0.0.0         255.255.255.0   U     0      0        0 eno16777736
</code></pre></div></div>

<div class="language-bash highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="o">[</span>root@miningsoft ~]# route add <span class="nt">-host</span> 192.168.5.191 gw 192.168.5.1 eno16777736
<span class="o">[</span>root@miningsoft ~]# route
Kernel IP routing table
Destination     Gateway         Genmask         Flags Metric Ref    Use Iface
default         192.168.5.1     0.0.0.0         UG    1024   0        0 eno16777736
192.168.5.0     192.168.5.1     255.255.255.0   UG    0      0        0 eno16777736
192.168.5.0     0.0.0.0         255.255.255.0   U     0      0        0 eno16777736
192.168.5.191   192.168.5.1     255.255.255.255 UGH   0      0        0 eno16777736
</code></pre></div></div>

<h2 id="какой-маршрут-linux-подходит-для-вашего-сайта">Какой маршрут Linux подходит для вашего сайта?</h2>
<p>Linux предлагает множество способов маршрутизации трафика на определенные сайты. Это может быть полезно, когда вам нужно контролировать, как пользователи получают доступ к определенным частям вашего сайта, или когда вы хотите управлять нагрузкой трафика на определенные разделы вашего сайта.</p>

<p>В Linux есть три основных способа маршрутизации трафика:</p>

<ol>
  <li>по прямому маршруту,</li>
  <li>непрямым путем,</li>
  <li>и через прокси-сервер.</li>
</ol>

<p><strong>Прямая маршрутизация</strong> — самый простой тип маршрутизации, использующий IP-адрес сайта назначения в качестве исходного адреса для исходящих пакетов.</p>

<p>Этот подход лучше всего подходит для сайтов, которым требуется постоянный уровень безопасности и надежности.</p>

<p><strong>Косвенная маршрутизация</strong> предполагает отправку пакетов через один или несколько промежуточных узлов до того, как они достигнут пункта назначения.</p>

<p>Этот подход может повысить производительность, поскольку он уменьшает количество запросов, необходимых для достижения целевого сайта. Однако непрямая маршрутизация также может создавать уязвимости, если промежуточные узлы скомпрометированы.</p>

<h2 id="как-оптимизировать-трафик-linux-для-экономии-пропусканой-способности">Как оптимизировать трафик Linux для экономии пропусканой способности?</h2>

<p>Linux — мощная операционная система, которую можно использовать для оптимизации трафика в сети. Можно направить трафик для определенных доменов через сервер Linux, чтобы сэкономить пропускную способность. Этот тип оптимизации может быть полезен, если у вас много трафика, поступающего с одного домена, и вы хотите перенаправить его через свой сервер.</p>

<h2 id="как-проверить-работает-ли-сайт-в-linux">Как проверить, работает ли сайт в Linux?</h2>

<p>Запуск веб-сайта в Linux может быть отличным вариантом для тех, кто хочет сэкономить на расходах на хостинг или хочет запустить свой сайт, не полагаясь на стороннее доменное имя и имя хоста вашего веб-сайта.</p>

<p>Если вы используете собственное доменное имя, вы можете использовать команду route для доступа к <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Queervices</code>. Однако, чтобы убедиться, что ваш веб-сайт работает в Linux, важно проверить DNS-сервер на наличие имени хоста вашего сайта.</p>

<p>Если вы используете размещенное доменное имя, вы можете связаться с вашим хостинг-провайдером, чтобы узнать имя хоста вашего сайта. Кроме того, вы можете использовать расширение веб-браузера, например WhoIsHostingThis, чтобы определить имя хоста вашего сайта.</p>

<h2 id="стриминг-hulu-с-помощью-vpn-сохраняйте-конфиденциальность">Стриминг Hulu с помощью VPN: сохраняйте конфиденциальность</h2>

<p>Если вы хотите <a href="https://www.vpnblade.com/vpn-for-hulu/">получить доступ к Hulu через VPN</a>, сохраните конфиденциальность. Hulu принадлежит Disney, и поэтому на него распространяется ряд ограничений и правил. Они варьируются от требования к зрителям соблюдать законы об авторском праве до блокировки определенных типов рекламы.</p>

<p class="notice--success">Кроме того, известно, что Hulu занимается отслеживанием данных. Используя VPN, вы можете защитить свою конфиденциальность и сохранить приватность своих действий в Интернете.</p>

<h2 id="заключительные-слова">Заключительные слова</h2>

<p>Важно знать, какой маршрут для конкретного домена будет наиболее эффективным для ваших нужд. У вас есть много вариантов, поэтому важно провести исследование, чтобы найти лучший вариант для ваших нужд.</p>]]></content><author><name>Matthew Wood</name></author><category term="guide" /><summary type="html"><![CDATA[Как создавать собственные маршруты для доменов в Linux. Мы покажем вам, как использовать команду route, чтобы найти лучший DNS-маршрут для вашего веб-сервера.]]></summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">EthPow: Как майнить форк, Пулы, Биржи, Получить кошелек</title><link href="https://miningsoft.org/ru/guide/ethw/" rel="alternate" type="text/html" title="EthPow: Как майнить форк, Пулы, Биржи, Получить кошелек" /><published>2022-09-20T00:00:00-04:00</published><updated>2023-03-10T00:00:00-04:00</updated><id>https://miningsoft.org/ru/guide/ethw</id><content type="html" xml:base="https://miningsoft.org/ru/guide/ethw/"><![CDATA[<div class="paper wallet">
  <div class="pattern">
    <div class="note-cont">
      Что такое EthereumPoW и как его майнить?
    </div>
  </div>
</div>
<p><em>В этом руководстве вы узнайте про ETHW - форк Ethereum для майнинга на видеокартах и асиках</em></p>

<script async="" src="https://coinzillatag.com/lib/display.js"></script>

<div class="coinzilla" data-zone="C-26960aca952082b4725"></div>
<script>
    window.coinzilla_display = window.coinzilla_display || [];
    var c_display_preferences = {};
    c_display_preferences.zone = "26960aca952082b4725";
    c_display_preferences.width = "300";
    c_display_preferences.height = "250";
    coinzilla_display.push(c_display_preferences);
</script>

<p>&nbsp;</p>

<p>ETHPoW — блокчейн Proof-of-Work (PoW), созданный после перехода <a href="/ru/guide/eth-staking/">Ethereum на стейкинг</a>.</p>

<p><dfn>EthereumPoW</dfn> (сокращенно ETHW) — токен, запущенный в рамках программы EthereumPoW, целью которой является сохранение версии <a href="/ru/guide/merge/">Ethereum с майнингом после «слияния»</a>. Дата выпуска монеты — 15 сентября 2022 года. Можно получить аирдроп 1:1 с ETH, лежащим на одном и том же адресе с ETHW.</p>

<h2 id="системные-требования">Системные требования</h2>

<p>Системные требования для майнинга те же, что и у Ethereum:</p>

<ul class="notice--primary">
  <li>Оборудование для майнинга: GPU (NVIDIA или AMD, видеопамять не менее 6 Гб) или несколько ASIC.</li>
  <li>Операционная система: Windows, Linux.</li>
  <li>Виртуальная память: установите 6 ГБ виртуальной памяти для одной видеокарты (к напримеру, установите 36 ГБ для 6 видеокарт).</li>
  <li>ПО для майнинга: <a href="/ru/miners/phoenixminer/">PhoenixMiner</a>, <a href="/ru/miners/lolminer/">lolMiner</a>, <a href="/ru/miners/nbminer/">NBMiner</a>, <a href="/ru/miners/gminer/">GMiner</a>, <a href="/ru/miners/trexminer/">T-rex Miner</a> и т. д.</li>
</ul>

<div class="imgcen">
<iframe class="your-ad-position-style" src="https://mat.cryptox-ads.io/cxAdsAssets/banner-basic-v0.11/index.html?size=300*250&amp;app_id=10905748&amp;placement_id=20003615" loading="lazy" style="border:0;width:300px; height:250px"></iframe>
</div>

<section id="how-to-start" itemscope="itemscope" itemtype="http://schema.org/HowTo">
<h2 itemprop="name" id="Как майнить ETHW?">Как майнить ETHW?</h2>
	<div class="panel panel-default" id="step1" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="#step1" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.png" />
		<h3 class="panel-title" itemprop="name" id="1. Получите адрес кошелька">1. Получите адрес кошелька</h3>
		<div class="panel-body" itemprop="text">

<p>Получить кошелек можно либо в <a href="https://metamask.io/">MetaMask</a>, либо на бирже. Рассмотрим оба варианта.</p>
<p>На бирже нужно зарегистрироваться с помощью <a href="https://cutt.ly/b8fRKBL">формы регистрации</a>. Заполните форму, указав свой адрес электронной почты и безопасный пароль.</p>
<figure><a href="/assets/images/exchanges/kuna/signup.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/exchanges/kuna/signup.png" alt="signup" /> <figcaption>Регистрация.</figcaption></a></figure>
<p>Вам также необходимо будет принять условия обслуживания и политику конфиденциальности. Затем учетная запись будет активирована путем подтверждения по ссылке, которую вы получите в своем электронном письме.</p>

<p>Второй, альтернативный вариант - <span class="bold">получите адрес кошелька в MetaMask</span>.</p>
<p>Для этого перейдите <a href="https://metamask.io/">на официальный сайт MetaMask</a> и установите расширение:</p>
<figure><a href="/assets/images/wallets/metamask/download.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/wallets/metamask/download.png" alt="Загрузка" /> <figcaption>Загрузка.</figcaption></a></figure> 
<p>Откроется <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/metamask/nkbihfbeogaeaoehlefnkodbefgpgknn">Интернет-магазин Chrome</a> и предложит начать установку:</p>
<figure><a href="/assets/images/wallets/metamask/chrome_install.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/wallets/metamask/chrome_install.png" alt="Установка" /> <figcaption>Установка.</figcaption></a></figure> 
<p>Вы увидите окно приветствия:</p>
<figure> <a href="/assets/images/wallets/metamask/welcome.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/wallets/metamask/welcome.png" alt="welcome" /><figcaption>Пароль.</figcaption></a></figure> 
<p>Далее нужно согласиться с условиями:</p>
<figure><a href="/assets/images/wallets/metamask/agree.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/wallets/metamask/agree.png" alt="agree" /> <figcaption>Условия.</figcaption></a></figure> 
<p>После чего MetaMask спросит: хотите ли вы создать новый кошелек или импортировать существующий?</p>
<figure><a href="/assets/images/wallets/metamask/import_create.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/wallets/metamask/import_create.png" alt="import_create" /> <figcaption>import or create.</figcaption></a></figure> 
<p><span class="bold">Если вы хотите получить Аирдроп, то используйте существующий кошелек с балансом Ethereum.</span> Вы можете либо использовать СИД фразу, либо </p>
<figure><a href="/assets/images/wallets/metamask/password.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/wallets/metamask/password.png" alt="password" /> <figcaption>Пароль.</figcaption></a></figure> 
<p>Кошелек предложит создать и сохранить СИД-фразу:</p>
<figure><a href="/assets/images/wallets/metamask/seed.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/wallets/metamask/seed.png" alt="seed" /> <figcaption>СИД-фраза.</figcaption></a></figure> 
<p>Нужно обязательно записать эти слова. Пример: <code>tank sphere calm license net film husband category lizard recall energy series
</code></p>
<p>На следующем шаге попросят подтвердить фразу и ввести эти слова. Нужно соблюдать последовательность:</p>
<figure><a href="/assets/images/wallets/metamask/seed2.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/wallets/metamask/seed2.png" alt="seed" /> <figcaption>СИД-фраза.</figcaption></a></figure> 
<p>После подтверждения сид-фразы вы войдете в аккаунт:</p>
<figure><a href="/assets/images/wallets/metamask/account.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/wallets/metamask/account.png" alt="account" /> <figcaption>Аккаунт.</figcaption></a></figure> 
<p></p>
<figure><a href="/assets/images/wallets/metamask/ethw.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/wallets/metamask/ethw.png" alt="ethw" /> <figcaption>Ethw.</figcaption></a></figure> 


		</div>
	</div>
	
	<div class="panel panel-default" id="step2" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="#step2" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.png" />
		<h3 class="panel-title" itemprop="name" id="2. Установите программное обеспечение для майнинга">2. Установите программное обеспечение для майнинга</h3>
		<div class="panel-body" itemprop="text">
		<div>
<p>ETHW добавается на алгоиртме <code>ethash</code>. Установите ПО, поддерживающие добычу монет этого алгоритма.</p>
<table>
 <caption>ETHW Майнеры</caption>
		<thead>
		<tr>
			<td>Майнер</td>
			<td>Комиссия</td>
		</tr>
		</thead>
		<tbody>
		<tr>
			<td><a href="/ru/miners/phoenixminer">PhoenixMiner</a></td>
			<td>0.65%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td><a href="/ru/miners/gminer">GMiner</a></td>
			<td>1%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td><a href="/ru/miners/lolminer">LolMiner</a></td>
			<td>0.7%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td><a href="/ru/miners/nbminer">NBMiner</a></td>
			<td>1%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td><a href="/ru/miners/trexminer">T-Rex Miner</a></td>
			<td>1%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td><a href="/ru/miners/teamredminer">TeamRedMiner</a></td>
			<td>1%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td><a href="/ru/miners/nicehash">NiceHash</a></td>
			<td>2%</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>


<p>Для установки достаточно скачать архив с программой и извлечь его. Затем нужно открыть файл <code>start.bat</code> и вписать в него свой кошелек.</p>

	
</div>
</div>
	</div>
	<div class="panel panel-default" id="step3" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="/#step3" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.jpg" />
	<h3 class="panel-title" itemprop="name" id="3. Впишите адрес кошелька">3. Впишите адрес кошелька</h3>
	<div class="panel-body" itemprop="text">

<p>Откройте файл <code>start.bat</code> и впишите в него адрес кошелька, полученный на первом шаге.</p>
<p>Пример для PhoenixMiner:</p>
<p><code>PhoenixMiner.exe -pool eu.ethwmine.com:8008 -wal 0x1DE28FDcfF94656CBaCe3557FF1239CC0F61a3cE -worker phoenix -pass x -log 0 -retrydelay 1 -Rmode 1 -fret 1 -rate 1 -coin ETH
pause</code></p>
<p>После сохранения конфигурации откройте и запустите пакетный файл «start.bat», чтобы начать майнинг.</p>

	</div>
	</div>
<div class="panel panel-default" id="videoguide" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="/#videoguide" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.png" />
	<div class="panel-body">
	<meta itemprop="text" content="Как стейкать ETH 2.0 на Binance от 0.1$. Что делать с BETH" />
<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Майнинг ethereumpow (ethw) на raveos  hiveos и Windows</span>
<meta itemprop="duration" content="PT10M43S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2022-09-16T09:43:17Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/keZAxqwDh88/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="2308" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/keZAxqwDh88" />
<div class="youtube-player" data-id="keZAxqwDh88"></div>
<span itemprop="description">В нашей памяти еще теплятся воспоминания о ETH и тут на его замену создали ETHW,  который только начинает свой путь. Уже многие крупные пулы и биржи добавили его, ну а мы будем майнить!</span>
</div>
</div>
</div>
</section>

<h2 id="майнинг">Майнинг</h2>

<h3 id="лолмайнер">ЛолМайнер</h3>

<p>Настройка майнинга с помощью программы <a href="/ru/miners/lolminer/">ЛолМайнер</a></p>

<p>Только EthereumPOW:</p>

<div class="language-batch highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="kd">lolMiner</span><span class="err">.exe</span> <span class="na">--algo </span><span class="kd">ETHASH</span> <span class="na">--pool </span><span class="kd">pool</span>.woolypooly.com:3096 <span class="na">--user </span><span class="mh">0x0a753EE6989480e6CE633860508269a2CCfaE34A</span>.WORKER_NAME
</code></pre></div></div>

<p>EthereumPOW (ETHW) + Alephium дуал майнинг:</p>

<div class="language-batch highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="kd">lolMiner</span><span class="err">.exe</span> <span class="na">--algo </span><span class="kd">ETHASH</span> <span class="na">--pool </span><span class="kd">pool</span>.woolypooly.com:3096 <span class="na">--user </span><span class="mh">0x0a753EE6989480e6CE633860508269a2CCfaE34A</span>.WORKER_NAME <span class="na">--dualmode </span><span class="kd">ALEPHDUAL</span> <span class="na">--dualpool </span><span class="kd">pool</span>.woolypooly.com:3106 <span class="na">--dualuser </span><span class="m">14</span><span class="kd">xchBfD4bwxdti44NyjK5BQWympyHuxAREigL2UkZCgZ</span>.WORKER_NAME
</code></pre></div></div>

<p>EthereumPOW (ETHW) + Kaspa дуал майнинг:</p>

<div class="language-batch highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="kd">lolMiner</span><span class="err">.exe</span> <span class="na">--algo </span><span class="kd">ETHASH</span> <span class="na">--pool </span><span class="kd">pool</span>.woolypooly.com:3096 <span class="na">--user </span><span class="mh">0x0a753EE6989480e6CE633860508269a2CCfaE34A</span>.WORKER_NAME <span class="na">--dualmode </span><span class="kd">KASPADUAL</span> <span class="na">--dualpool </span><span class="kd">pool</span>.woolypooly.com:3112 <span class="na">--dualuser </span><span class="kd">kaspa</span><span class="nl">:qrkqwe</span><span class="m">4</span><span class="kd">kzpd8hv3l4fatgzyzj4l3yygrs2yqx4nvz08lsgzdpqc8zt302prna</span>.WORKER_NAME
</code></pre></div></div>

<h3 id="феникс-майнер">Феникс Майнер</h3>

<p>Настройка майнинга с помощью программы <a href="/ru/miners/phoenixminer/">PhoenixMiner</a>:</p>

<div class="language-batch highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="kd">PhoenixMiner</span><span class="err">.exe</span> <span class="na">-pool </span><span class="kd">ssl</span>://ethw.pool<span class="na">-moscow</span>.ru:9009 <span class="na">-wal </span><span class="mh">0x1DE28FDcfF94656CBaCe3557FF1239CC0F61a3cE</span> <span class="na">-worker </span><span class="kd">phoenix</span> <span class="na">-pass </span><span class="kd">x</span> <span class="na">-log </span><span class="m">0</span> <span class="na">-retrydelay </span><span class="m">1</span> <span class="na">-Rmode </span><span class="m">1</span> <span class="na">-fret </span><span class="m">1</span> <span class="na">-rate </span><span class="m">1</span> <span class="na">-coin </span><span class="kd">ETH</span>
<span class="nb">pause</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="джимайнер">ДжиМайнер</h3>

<p>Настройка майнинга с помощью программы <a href="/ru/miners/gminer/">Gminer</a>:</p>

<p>Ethw+Kaspa на пуле <a href="https://woolypooly.com/en/coin/ethw">woolypooly</a></p>

<div class="language-batch highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="kd">miner</span><span class="err">.exe</span> <span class="na">--algo </span><span class="kd">ethash</span> <span class="na">--server </span><span class="kd">ethw</span>.2miners.com:2020 <span class="na">--user </span><span class="mh">0x0a753EE6989480e6CE633860508269a2CCfaE34A</span> <span class="na">--dalgo </span><span class="kd">kheavyhash</span> <span class="na">--dserver </span><span class="kd">pool</span>.eu.woolypooly.com:3112 <span class="na">--duser </span><span class="kd">kaspa</span><span class="nl">:qrkqwe</span><span class="m">4</span><span class="kd">kzpd8hv3l4fatgzyzj4l3yygrs2yqx4nvz08lsgzdpqc8zt302prna</span>
<span class="nb">pause</span>
</code></pre></div></div>

<h3 id="nbminer">Nbminer</h3>

<p>Пример .bat файла для  <a href="/ru/miners/nbminer/">НбМайнера</a></p>

<div class="language-batch highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="kd">nbminer</span><span class="err">.exe</span> <span class="na">-a </span><span class="kd">ethash</span> <span class="na">-o </span><span class="kd">ethproxy</span><span class="na">+tcp</span>://pool.woolypooly.com:3096 <span class="na">-u </span><span class="mh">0x0a753EE6989480e6CE633860508269a2CCfaE34A</span>.WORKER_NAME
</code></pre></div></div>

<h3 id="t-rex">T-rex</h3>

<p>Пример .bat файла для  <a href="/ru/miners/trexminer/">Тирэкс майнера</a></p>

<div class="language-batch highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="kd">t</span><span class="na">-rex -a </span><span class="kd">ethash</span> <span class="na">-o </span><span class="kd">stratum</span><span class="na">+tcp</span>://pool.woolypooly.com:3096 <span class="na">-u </span><span class="mh">0x0a753EE6989480e6CE633860508269a2CCfaE34A</span>.WORKER_NAME <span class="na">-p </span><span class="kd">x</span>
</code></pre></div></div>

<h2 id="пулы-и-комиссия">Пулы и комиссия</h2>

<table role="grid">
	<colgroup>
		<col span="3" />
	</colgroup>
<thead>
		<tr>
			<td>#</td>
			<td>
			Пул
			&nbsp;
			</td>
			<td>
			Комиссия
			</td>
		</tr>
			</thead>
			<tbody>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">2</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://ethw.2miners.com/" target="_blank">2miners.com</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">3</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://www.jingniupool.com/" target="_blank">jingniupool.com</a></td>
			<td>0&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPS+</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">4</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://www.poolin.com/" target="_blank">poolin.com</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">5</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://ethw.nanopool.org/" target="_blank">nanopool.org</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">6</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://ezil.me/" target="_blank">ezil.me&nbsp;+</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">7</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://www.x-pool.io/" target="_blank">x-pool.io</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPS+</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">8</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://antpool.com/" target="_blank">antpool.com</a></td>
			<td>1.5&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPS+</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">9</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://richpool.pro/" target="_blank">richpool.pro</a></td>
			<td>0.1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPS+</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="4">10</td>
			<td rowspan="4"><a href="https://woolypooly.com/" target="_blank">woolypooly.com&nbsp;+</a></td>
			<td>0.9&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>0.9&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>SOLO</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">11</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://k1pool.com/pool/ethw" target="_blank">k1pool.com&nbsp;+</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>RBPPS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">12</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://pool.binance.com/" target="_blank">binance.com</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>FPPS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">13</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://ethw.solopool.org/" target="_blank">solopool.org[SOLO]</a></td>
			<td>1.5&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>SOLO</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">14</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://solo-ethw.2miners.com/" target="_blank">2miners.com[SOLO]</a></td>
			<td>1.5&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>SOLO</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">15</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://gteh.org/" target="_blank">gteh.org&nbsp;+</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="4">16</td>
			<td rowspan="4"><a href="https://ethw.herominers.com/" target="_blank">herominers.com&nbsp;+</a></td>
			<td>0.9&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PROP</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>0.9&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>SOLO</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="4">17</td>
			<td rowspan="4"><a href="https://www.666pool.com/" target="_blank">666pool.com</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">18</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://ethwmine.com/" target="_blank">ethwmine.com</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">19</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://pool.kryptex.com/" target="_blank">kryptex.com</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPS+</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">20</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://www.dogpool.one/" target="_blank">dogpool.one</a></td>
			<td rowspan="2">&nbsp;</td>
		</tr>
		<tr>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">21</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://ethw.pool-moscow.ru/" target="_blank">pool-moscow.ru</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">22</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://k1pool.com/pool/ethwsolo" target="_blank">k1pool.com&nbsp;+&nbsp;[SOLO]</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>SOLO</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">23</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://ethw.crazypool.org/" target="_blank">crazypool.org&nbsp;+</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>D-PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="4">24</td>
			<td rowspan="4"><a href="https://baikalmine.com/" target="_blank">baikalmine.com</a></td>
			<td>0.5&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>0.75&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPS+</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">25</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://ethw-pplns.molepool.com/" target="_blank">molepool.com</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">26</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://coolpool.top/pool?coin=ethwSolo&amp;type=solo" target="_blank">coolpool.top[SOLO]</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>SOLO</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">27</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://zetpool.org/pps-ethw" target="_blank">zetpool.org</a></td>
			<td>0.5&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">28</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://miningmadness.com/" target="_blank">miningmadness.com</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PROP</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">29</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://ethw.molepool.com/" target="_blank">molepool.com[SOLO]</a></td>
			<td>1.5&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>SOLO</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">30</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://ethw.ua-mining.com/" target="_blank">ua-mining.com</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">31</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://cruxpool.com/ethw" target="_blank">cruxpool.com</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPS+</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">32</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://solo-ethw.ua-mining.com/" target="_blank">ua-mining.com[SOLO]</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>SOLO</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">33</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://ethcore.ru/pool/ethwpool" target="_blank">ethcore.ru</a></td>
			<td>0.5&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="6">34</td>
			<td rowspan="6"><a href="https://prohashing.com/" target="_blank">prohashing.com</a></td>
			<td>1.99&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>FPPS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>1.49&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>0.99&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>SOLO</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">35</td>
			<td rowspan="2"><a href="http://zergpool.com/" target="_blank">zergpool.com</a></td>
			<td>0.5&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PROP</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="4">36</td>
			<td rowspan="4"><a href="https://ethw.yu-tam.contact/" target="_blank">yu-tam.contact</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>SOLO</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">37</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://coolpool.top/pool?coin=ethw&amp;type=pplns" target="_blank">coolpool.top</a></td>
			<td>1&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">38</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://solo-ethw.poolbe.eu/" target="_blank">poolbe.eu[SOLO]</a></td>
			<td>0.4&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>SOLO</td>
		</tr>
		<tr>
			<td align="right" rowspan="2">39</td>
			<td rowspan="2"><a href="https://pplns-ethw.poolbe.eu/" target="_blank">poolbe.eu</a></td>
			<td>0.4&nbsp;%</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>PPLNS</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

<h2 id="сложность">Сложность</h2>

<p>Сложность сети Ethereum PoW — задача, решаемая в <a href="/ru/articles/mining">майнинге</a>, для нахождения блока. Чем больше майнеров добывают Ethereum PoW, тем сложнее найти блок для вознаграждения. <a href="https://2miners.com/ru/ethw-network-difficulty">Отслеживать сложность</a> можно здесь.</p>]]></content><author><name>Matthew Wood</name></author><category term="guide" /><summary type="html"><![CDATA[Что такое EthereumPoW и как его майнить? В этом руководстве вы узнайте про ETHW - форк Ethereum для майнинга на видеокартах и асиках]]></summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Как делать стейкинг Ethereum 2.0? Сколько можно заработать</title><link href="https://miningsoft.org/ru/guide/eth-staking/" rel="alternate" type="text/html" title="Как делать стейкинг Ethereum 2.0? Сколько можно заработать" /><published>2022-09-11T00:00:00-04:00</published><updated>2023-03-10T00:00:00-04:00</updated><id>https://miningsoft.org/ru/guide/eth-staking</id><content type="html" xml:base="https://miningsoft.org/ru/guide/eth-staking/"><![CDATA[<div class="paper wallet">
  <div class="pattern">
    <div class="note-cont">
      Выгодно ли заниматься стейкингом и какова его доходность?
    </div>
  </div>
</div>
<p><em>В этом руководстве вы узнайте все подробности о стейкинге Ethereum и о том, какие криптобиржи и пулы его поддерживают.</em></p>

<script async="" src="https://coinzillatag.com/lib/display.js"></script>

<div class="coinzilla" data-zone="C-26960aca952082b4725"></div>
<script>
    window.coinzilla_display = window.coinzilla_display || [];
    var c_display_preferences = {};
    c_display_preferences.zone = "26960aca952082b4725";
    c_display_preferences.width = "300";
    c_display_preferences.height = "250";
    coinzilla_display.push(c_display_preferences);
</script>

<p>&nbsp;</p>

<p class="notice--info">Процесс <a href="/ru/guide/merge/">обновления Ethereum Merge или Ethereum 2.0</a> описывает переход ETH на новый алгоритм. Новые блоки блокчейна можно уже не майнить, а создавать по специальному контракту стейкинга.</p>

<p>Упрощенно, стейкинг - это банковский депозит под проценты. Пользователь переводит средства на счет, хранит их и получает за это пассивный доход. Чем больше средств на счету, тем выше заработок. Однако и чем больше участников, тем меньше доход.</p>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/eth_21.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/eth_21.png" alt="eth_staking" /> </a></p>

<div class="imgcen">
<iframe class="your-ad-position-style" src="https://mat.cryptox-ads.io/cxAdsAssets/banner-basic-v0.11/index.html?size=300*250&amp;app_id=10905748&amp;placement_id=20003615" loading="lazy" style="border:0;width:300px; height:250px"></iframe>
</div>

<p>Кратко резюмируем основные определения, чтобы стать экспертом в этом и выбрать наименее рискованный способ стейкинга:</p>

<dl>
  <dt>Стейкинг<sup id="fnref:1" role="doc-noteref"><a href="#fn:1" class="footnote" rel="footnote">1</a></sup></dt>
  <dd>это размещение крипто-токенов, использующихся в процессе добычи новых монет. Как пользователь, вы сохраняете свои крипто-токены, но назначаете их стейкинг-узлу, принимающему участие в проверке транзакций в сети. Вы становитесь валидатором.</dd>
  <dt>Валидаторы<sup id="fnref:2" role="doc-noteref"><a href="#fn:2" class="footnote" rel="footnote">2</a></sup></dt>
  <dd>это узлы блокчейна, поддерживающие его работу. Они отвечают за подтверждение и проверку транзакций, их регистрацию и добавление новых блоков. Проще говоря, валидаторы — это держатели криптовалюты, со специальным программным обеспечением, установленном на компьютере (ноде).</dd>
  <dt>Ноды (узлы)<sup id="fnref:3" role="doc-noteref"><a href="#fn:3" class="footnote" rel="footnote">3</a></sup></dt>
  <dd>это компьютеры, на которых запущена программа (например, кошелек Ethereum). Ноды связаны с другими компьютерами (с той же установленной программой) для создания криптовалютной сети.</dd>
</dl>

<h2 id="хорошие-и-плохие-способы-риски">Хорошие и плохие способы, риски</h2>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/methods.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/methods.png" alt="methods" /> </a></p>

<p>Существует 4 способа, чтобы начать стейкинг:</p>
<ol>
  <li>Соло стейкинг (на вашем ПК). <span class="green">Безопасно</span> потому, что вы сами контролируете свои средства. Но <span class="red">не просто</span> настроить собственную ноду. Вы не делитесь наградами с другими сервисами.</li>
  <li>Стейкинг как услуга. <span class="yel">Относительно безопасно</span>. Нужно доверять стороннему оператору ноды и отдавать процент за обслуживание. Средняя сложность настройки потому, что нода уже настроена оператором сервиса.</li>
  <li>Стейкинг в пуле. <span class="yel">Относительно безопасно</span>. Нужно доверять владельцам стороннего пула и отдавать процент оператору пула. Однако можно размещать менее 32 монет.</li>
  <li>Стейкинг на биржах. <span class="red">Не безопасно</span>. Биржи часто взламывают. Так же биржи могут заморозить средства. Можно размещать менее 32 монет. Крайне легко настроить.</li>
</ol>

<p>Когда мы разобрались с основными тезисами, можно переходить к практике. Но сначала посмотрим на доходность.</p>

<h2 id="доходность">Доходность</h2>

<p>Доходность можно узнать на официальном сайте Ethereum<sup id="fnref:4" role="doc-noteref"><a href="#fn:4" class="footnote" rel="footnote">4</a></sup>. Показатель <code class="language-plaintext highlighter-rouge">CURRENT APR</code> означает годовой доход в процентах.</p>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/rewards.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/rewards.png" alt="rewards" /> </a></p>

<p>Выгодно заниматься стейкингом или нет определяется количеством монет, участвующих в валидации - показателем <code class="language-plaintext highlighter-rouge">TOTAL ETH STAKED</code>. Простыми словами, доход зависит от того, сколько стейкеров внесут депозит в размере 32 ETH. Это определяет возможную комиссию, которую получает валидатор.</p>

<h3 id="пример-расчета">Пример расчета</h3>

<p>Рассчитаем какую прибыль приносит стейкинг в ETH 2.0.</p>

<p class="notice--ya">Если в стейкинге участвует только 1 миллион ETH, то вы будете вознаграждены примерно 5,76 ETH в год (соответствует доходности 18,1%).<br />
Но если в валидации будет участвовать 30 миллионов ETH, то доход составит около 1 ETH (3,3%) в год.</p>

<p>Итого, если около одного миллиона пользователей ETH подтвердят валидацию, годовой доход составит около 18,1%, а при 30 миллионах ETH — всего 3,3%.</p>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/stakefish.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/stakefish.png" alt="stakefish" /> </a></p>

<p>Поскольку фактическая доходность зависит от факторов, упомянутых выше, она также будет сильно варьироваться в ближайшие месяцы. Однако можно ожидать прибыль от 3 до 7 процентов ETH.</p>

<p class="notice--danger">Также важно знать, что пока еще нет возможности вывести свои депозиты или прибыль. Это станет возможным только после <a href="/ru/guide/merge/">полной реализации Ethereum 2.0</a>, которая ожидается не раньше конца 2022 года.</p>

<h3 id="калькуляторы">Калькуляторы</h3>

<p>В Интернете есть различные калькуляторы, которые показывают возможную доходность.</p>

<p class="notice--success">Список онлайн калькуляторов:<br />
<i class="fa fa-calculator"></i> <a href="https://www.stakingrewards.com/earn/ethereum-2-0/">stakingrewards.com</a><br />
<i class="fa fa-calculator"></i> <a href="https://beaconscan.com/staking-calculator">beaconscan.com</a><br />
<i class="fa fa-calculator"></i> <a href="https://ethereumprice.org/eth-2-calculator/">ethereumprice.org</a><br />
<i class="fa fa-calculator"></i> <a href="https://ethscan.org/calculator">ethscan.org</a> <br />
<i class="fa fa-calculator"></i> <a href="https://walletburst.com/tools/ethereum-staking-calculator/">walletburst.com</a></p>

<p>Подсчитайте, сколько вы можете заработать. Результаты варьируются в зависимости от выбранной суммы, срока и типа ставок.</p>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/stakingrewards.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/stakingrewards.png" alt="stakingrewards" /> </a></p>

<h2 id="системные-требования">Системные требования</h2>

<p>Обычный ПК с низкими затратами на электроэнергию — это все, что вам нужно, чтобы сократить расходы и максимизировать доход. Не нужно покупать дорогостоящее аппаратное оборудование.</p>

<p>Согласно Prysmatic Labs<sup id="fnref:5" role="doc-noteref"><a href="#fn:5" class="footnote" rel="footnote">5</a></sup>, минимальными требованиями будут:</p>

<p class="notice--primary">Память: 4 ГБ ОЗУ.<br />
Хранилище: 20 ГБ свободного места на SSD. <br />
ОС: Linux, Mac OS X 10.14+ или Windows. 64 разрядные.<br />
Процессор: Intel Core i5–760, AMD FX-8100 или лучше.</p>

<ul>
  <li>Стабильное интернет-соединение. Ваш компьютер должен быть в сети 24/7<sup id="fnref:6" role="doc-noteref"><a href="#fn:6" class="footnote" rel="footnote">6</a></sup>.</li>
  <li>Для валидатора Ethereum требуется 32 Ethereum. Однако есть и другие способы, которые требуют меньшего количества ETH для участия в процессе стейкинга.</li>
</ul>

<p>Выше мы писали про 4 возможных способа стейкинга. Рассмотрим их все. Начнем с самого простого - стейкинга на бирже.</p>

<section id="how-to-start" itemscope="itemscope" itemtype="http://schema.org/HowTo">
<h2 itemprop="name" id="Как делать стейкинг в Ethereum 2.0?">Как делать стейкинг в Ethereum 2.0?</h2>
	<div class="panel panel-default" id="step1" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="#step1" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.png" />
		<h3 class="panel-title" itemprop="name" id="1. Зарегистрируйтесь на бирже или любом другом сервисе">1. Зарегистрируйтесь на бирже или любом другом сервисе</h3>
		<div class="panel-body" itemprop="text">

<p>Чтобы делать стейкинг, вы должны сначала зарегистрироваться на платформе, торгующей Ethereum.  Это можно сделать с помощью <a href="https://cutt.ly/JCUFdpG">формы регистрации на сайте</a>. Заполните регистрационную форму, указав свой адрес электронной почты и безопасный пароль.</p>
<figure><a href="/assets/images/exchanges/binance/signup.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/exchanges/binance/signup.png" alt="signup" /> <figcaption>Регистрация.</figcaption></a></figure>
<p>Вам также необходимо будет согласиться с условиями обслуживания и политикой конфиденциальности. Затем учетная запись будет активирована путем подтверждения по ссылке, которую вы получите по электронной почте.</p>
<p>Платформа требует верификации личности. Если вы не хотите загружать свои документы, то <a href="https://cutt.ly/OHhRaKi">зарегистрируйтесь на AAX платформе</a>.</p>
<figure><a href="/assets/images/exchanges/aax/signup.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/exchanges/aax/signup.png" alt="signup" /> <figcaption>Регистрация.</figcaption></a></figure> 

		</div>
	</div>
	
	<div class="panel panel-default" id="step2" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="#step2" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.png" />
		<h3 class="panel-title" itemprop="name" id="2. Пополните торговый счет">2. Пополните торговый счет</h3>
		<div class="panel-body" itemprop="text">
		<div>
<p>Далее необходимо пополнить свой счет. У большинства рекомендуемых нами провайдеров депозиты бесплатны и могут быть сделаны с использованием обычных методов — кредитных карт, переводов SEPA, мгновенных переводов и электронных кошельков.</p>	

<p>Однако, прежде чем сделать это, вам необходимо знать, сколько фиатной валюты или других криптовалют вам потребуется для покупки эквивалентного количества Эфириума. Таким образом, вы рассчитываете сумму депозита.</p>
<a href="/assets/images/guide/eth_staking/calc.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/calc.png" alt="calc" /> </a>
<p class="notice--primary">Для этого мы рекомендуем вам использовать <a href="https://ethereumprice.org/eth-2-calculator/">калькулятор ставок Ethereum 2.0</a>. Его можно использовать для расчета дохода, зависящего от количества поставленных токенов.</p>
	
</div>
</div>
	</div>
	<div class="panel panel-default" id="step3" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="/#step3" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.jpg" />
	<h3 class="panel-title" itemprop="name" id="3. Переведите ETH в стейкинг кошелек">3. Переведите ETH в стейкинг кошелек</h3>
	<div class="panel-body" itemprop="text">
<p>Для этого откройте вкладку "Earn" и выберите <a href="https://www.binance.com/en/eth2">ETH 2.0</a>. После этого нажмите «Stake now», и вы сможете участвовать.</p>
<a href="/assets/images/exchanges/binance/staking.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/exchanges/binance/staking.png" alt="staking" /></a>
<p>Платформа начислит вам BETH — токенизированный актив, представляющий ваш ETH в стейкинге в соотношении 1:1. Binance начислит BETH на ваш спотовый аккаунт.</p>
<p>После завершения первого этапа вы можете обменять свои BETH на ETH в соотношении 1:1 и получить сумму, равную текущей сумме BETH с процентами.</p>

	</div>
	</div>
<div class="panel panel-default" id="videoguide" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="/#videoguide" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.png" />
	<div class="panel-body">
	<meta itemprop="text" content="Как стейкать ETH 2.0 на Binance от 0.1$. Что делать с BETH" />
<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Как стейкать ETH 2.0 на Binance от 0.1$. Что делать с BETH</span>
	<meta itemprop="duration" content="PT4M59S" />
	<meta itemprop="uploadDate" content="2020-12-02T14:38:17Z" />
	<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/qvwme0WSbjw/default.jpg" />
	<meta itemprop="interactionCount" content="38106" />
	<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/qvwme0WSbjw" />
<div class="youtube-player" data-id="qvwme0WSbjw"></div>
	<div itemprop="description"><p>Подробный гайд на тему ETH 2.0 на Binance. Вы узнаете, как фармить Эфириум 2.0 на бирже Бинанс и что делать с BETH, которые будут раздавать 1 к 1 за ваши Эфиры.</p>
	<p class="notice--info"><a href="https://cutt.ly/ECSoMux">20% скидка на комиссию Binance</a>.</p></div>
  </div>
</div>
</div>
</section>

<p>К другим способам стейкинга относятся сервисы, например, DeFi.</p>

<h2 id="defi-и-сервисы">DeFi и сервисы</h2>

<p><dfn>DeFi</dfn> - это традиционные финансовые инструменты, построенные на блокчейне, в частности на Ethereum<sup id="fnref:7" role="doc-noteref"><a href="#fn:7" class="footnote" rel="footnote">7</a></sup>.</p>

<p>Если у вас уже есть собственный кошелек и, например, вы храните часть своих монет на MetaMask, то у вас есть возможность размещать Ethereum через провайдеров DeFi.</p>

<p class="notice--success">Самый известный пример — <a href="https://lido.fi/">Lido Finance</a>.</p>

<p>Провайдер DeFi позволяет вам максимально легко застейкать Ethereum, не пренебрегая идеей децентрализации.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Фиксированный и DeFi стейкинг на Binance Earn</span>
<meta itemprop="duration" content="PT4M51S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2021-12-29T15:30:15Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/jPfBrdnbdq8/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="11250" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/jPfBrdnbdq8" />
<div class="youtube-player" data-id="jPfBrdnbdq8"></div>
<span itemprop="description">Фиксированный и DeFi стейкинг на Бинанс позволяет зарабатывать на большем количестве монет, нежели фиксированные депозиты. Однако есть некоторые нюансы. О них в этом видео.</span>
</div>

<h2 id="пулы">Пулы</h2>

<p>Работа в пуле включает в себя стейкинг через централизованных онлайн-брокеров.</p>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/pools.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/pools.png" alt="pools" /> </a></p>

<p>К самым крупным пулам относят следующий список:</p>

<ul>
  <li>Lido</li>
  <li>Coinbase</li>
  <li>Kraken</li>
  <li>Binance</li>
  <li>Staked.us</li>
  <li>Whale 0x5d7</li>
  <li>Bitcoin suisse</li>
  <li>Stakefish</li>
</ul>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/pools_1.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/pools_1.png" alt="pools_1" /> </a></p>

<p>Однако для работы в некоторых пулах вам нужно будет внести 32 ETH. Другие же работают с депозитом от 0.01 ETH</p>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/pools_2.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/pools_2.png" alt="pools_2" /> </a></p>

<p class="notice--primary">С полным списком пулом вы можете ознакомиться на сайте <a href="https://beaconcha.in/pools">beaconcha.in</a>.</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">ETH 2.0 стейкинг на пуле Ethermine. Каковы риски?</span>
<meta itemprop="duration" content="PT6M9S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2022-08-21T14:51:49Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/3FAGRUX_KLw/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="389" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/3FAGRUX_KLw" />
<div class="youtube-player" data-id="3FAGRUX_KLw"></div>
<div itemprop="description"><p>В этом видеоролике говорим о стейкинге Эфириума на одном из самых крупных пулов - Ethermine. Стоит ли вообще входить в стейкинг решать конечно Вам. Однако некоторые моменты при регистрации и изучении темы, откровенно говоря не очень нравятся.</p>
</div>
</div>

<h2 id="самостоятельный-запуск-ноды">Самостоятельный запуск ноды</h2>

<p>Если у вас есть 32 ETH, вы также можете самостоятельно участвовать в валидации блоков. Однако для этого вам понадобится специальный «<a href="https://academy.binance.com/ru/articles/custodial-vs-non-custodial-wallets-what-s-the-difference">некастодиальный кошелек</a>».</p>

<p class="notice--danger">Такая система слишком сложна для новичков, а инвестиции становятся слишком рискованными. Кроме того, если вы не держите значительное количество ETH, вероятность нахождения блока для проверки крайне мала. Учитывая все эти нюансы, в следующих статьях рассмотрим самостоятельный запуск ноды.</p>

<p>Поэтому не забудьте добавить miningsoft.org в закладки!</p>

<h2 id="риски">Риски</h2>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/eth_9.jpg" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/eth_9.jpg" alt="eth_9" /> </a></p>

<p>Как упоминалось ранее, для работы валидатора требуется неограниченная доступность сети. На биржах и некоторых сервисах ETH должен храниться в <a href="https://bytwork.com/articles/kholodnyy-goryachiy-koshelek">горячем кошельке</a>, так как подтверждение права собственности должно быть предоставлено через Интернет в любое время.</p>

<p class="notice--warning">Это считается потенциальным риском для атак. Валидатор обязуется хранить монеты от нескольких месяцев до нескольких лет. Если цена вырастет или упадет, валидаторы не смогут получить доступ к своему депозиту и продать ETH.</p>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/hack_2.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/hack_2.png" alt="hack" /> </a></p>

<p class="notice--ya">В случае резкого падения цены полученная комиссия больше не сможет компенсировать какие-либо убытки, поэтому ставки превращаются в убыточный бизнес.</p>

<p>Кроме потенциального убытка из-за временного падения цены, есть еще и риск утери депозита из-за нарушения правил.</p>

<p>Валидаторы, не соблюдающие правила, могут быть оштрафованы<sup id="fnref:8" role="doc-noteref"><a href="#fn:8" class="footnote" rel="footnote">8</a></sup>. Стейкинг Ethereum 2.0 имеет 2 потенциальных штрафа:</p>

<ol>
  <li>Уменьшение вознаграждения.</li>
  <li>Частичная потеря депозита.</li>
</ol>

<p>Уменьшение вознаграждения происходит даже при незначительных нарушениях. Например, если невозможно соединиться с валидатором по сети. Частичная потеря депозита обычно грозит только в случае серьезных нарушений.</p>

<p>Эти риски включают в себя постоянную генерацию “плохих” блоков или небрежное дублирование транзакций.</p>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/hack.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/hack.png" alt="hack" /> </a></p>

<p>Более того, есть еще одна опасность, в основном на начальном этапе Ethereum 2.0. Нет абсолютной уверенности в том, что новые протоколы будут безопасными, безошибочными и защищенными от хакеров смарт-контрактами.</p>

<p>Чтобы свести этот риск к минимуму, разработчики Ethereum Foundation несколько раз проверяли свой код экспертами. Важные компоненты также прошли обширную фазу испытаний.</p>

<h2 id="плюсы-и-минусы">Плюсы и минусы</h2>

<p>Пришло время решить, стейкинг - это хорошо или плохо?</p>

<div class="notice--success">
  <p><i class="fa fa-check-circle"></i> <b>Преимущества</b>:</p>
  <ul>
    <li>Вознаграждение - от 3% до 15% годовых</li>
    <li>Идеально подходит для долгосрочных стратегий HODL<sup id="fnref:9" role="doc-noteref"><a href="#fn:9" class="footnote" rel="footnote">9</a></sup></li>
    <li>Можно стартовать с небольшим депозитом</li>
  </ul>
</div>

<div class="notice--danger">
  <p><i class="fa fa-times-circle"></i> <b>Недостатки</b>:</p>
  <ul>
    <li>Не простой процесс, особенно запуска собственной ноды</li>
    <li>Штрафы сети</li>
    <li>Необходимость доверия третьим сторонам, если стейкинг идет через биржи</li>
  </ul>

</div>

<h2 id="часто-задаваемые-вопросы">Часто задаваемые вопросы</h2>

<div class="schema-faq-code" itemscope="" itemtype="https://schema.org/FAQPage">
    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Откуда берется доход?">Откуда берется доход?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Валидаторы собирают комиссию с тех, кто выполняет транзакции в блокчейне. </p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Сколько можно заработать?">Сколько можно заработать?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Как и в случае любых инвестиций, стейкинг предлагает перспективу прибыли. Однако это всегда зависит от крипто-брокера, которого вы в конечном итоге выберете.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Сколько нужно монет?">Сколько нужно монет?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Объем нужных активов зависит от сервиса. В зависимости от онлайн-брокера вы можете участвовать в стейкинге с минимумом от 0,1 ETH.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Можно ли вывести поставленный ETH?">Можно ли вывести поставленный ETH?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">В зависимости от провайдера вы можете вывести ETH из стейкинга, но тогда вам придется ожидать потери полученных вознаграждений.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Можно ли потерять поставленный ETH?">Можно ли потерять поставленный ETH?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Да можно. Из-за ошибок сети, взломов и скамов бирж.</p>
        </div>
    </div>    
	<div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Как долго ETH будет находиться в стейкинге??">Как долго ETH будет находиться в стейкинге?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">
Вы не сможете снимать и обменивать вознаграждения, которые вы зарабатываете с помощью стейкинга, до тех пор, пока не будет завершено обновление Ethereum 2.0. Оно должно произойти в конце 2022 и завершиться в начале 2023 года.</p>
        </div>
    </div>
</div>

<h2 id="имеет-ли-смысл-стейкинг">Имеет ли смысл стейкинг?</h2>

<p>Инвестиции в стейкинг могут подойти тем инвесторам, которые ищут разумную инвестиционную стратегию на среднесрочную или долгосрочную перспективу. Эти инвесторы могут извлечь выгоду из хорошей прибыли, сравнимой с дивидендами.</p>

<p>Для этого вида инвестиций, как и для большинства других, обязательным условием получения прибыли является положительное изменение цены актива. Однако вам также необходимо принять на себя риски, которые может вызвать падение цены токена.</p>

<p><a href="/assets/images/guide/eth_staking/eth_10.webp" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/eth_staking/eth_10.webp" alt="eth_10" /> </a></p>

<p>Мнение платформы coindesk:</p>
<blockquote>
  <p>Поддерживать узлы, кратные 32 ETH, и запускать их практически без простоев, в то время как активы заблокированы на несколько лет, - занятие не для всех.<sup id="fnref:10" role="doc-noteref"><a href="#fn:10" class="footnote" rel="footnote">10</a></sup></p>
</blockquote>

<p>С другой стороны, трейдеры, которые больше ориентированы на дневную торговлю или свинг-трейдинг, не найдут особо выгодным хранение монет в течение непредсказуемого периода времени. Ваша прибыль в основном определяется краткосрочными колебаниями цен.</p>

<p class="notice--success">Тем не менее, стейкинг является отражением настоящей эволюции в сети блокчейнов. Разве вы не хотите быть частью этого и получать пользу одновременно?</p>

<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Стейкинг ETH 2.0 VS Майнинг</span>
<meta itemprop="duration" content="PT11M44S" />
<meta itemprop="uploadDate" content="2021-11-09T05:00:15Z" />
<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/rx72jpOo15g/default.jpg" />
<meta itemprop="interactionCount" content="7411" />
<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/rx72jpOo15g" />
<div class="youtube-player" data-id="rx72jpOo15g"></div>
<span itemprop="description">В этом видео мы расскажем что такое стейкинг криптовалюты- ведь это одна из возможностей работы с вашими намайнеными активами). А так же разберем на сколько это целесообразно. </span>
</div>

<p>Таким образом, стейкинг всегда полезен, если вы хотите вложить небольшие суммы в многообещающую инвестицию.</p>

<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://bytwork.com/articles/staking">Что такое стейкинг</a> <a href="#fnref:1" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://habr.com/ru/post/473174/">Что такое игра валидаторов или “как запустить proof-of-stake блокчейн”</a> <a href="#fnref:2" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:3" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://bytwork.com/articles/nodes">Что такое ноды (узлы) в Ethereum и других криптовалютах?</a> <a href="#fnref:3" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:4" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://ethereum.org/ru/staking/">Доходность стейкинга Ethereum - ethereum.org</a> <a href="#fnref:4" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:5" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://medium.com/prysmatic-labs/introducing-topaz-testnet-8e8a4e00a700">System Requirements</a> <a href="#fnref:5" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:6" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://kb.beaconcha.in/staking-and-hardware">Стейкинг и оборудование - База знаний Ethereum 2.0</a> <a href="#fnref:6" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:7" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://bytwork.com/articles/defi">Что такое DeFi (Ethereum) в криптовалюте? (Decentralization Finance)</a> <a href="#fnref:7" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:8" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://notes.ethereum.org/@vbuterin/serenity_design_rationale">Slashing and anti-correlation penalties</a> <a href="#fnref:8" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:9" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Hodl">Что такое Hodl</a> <a href="#fnref:9" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:10" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://www.coindesk.com/tech/2020/11/06/to-stake-or-no-thats-the-eth-20-question/">To Stake or No? That’s the Eth 2.0 Question</a> <a href="#fnref:10" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>]]></content><author><name>Matthew Wood</name></author><category term="guide" /><summary type="html"><![CDATA[Выгодно ли заниматься стейкингом и какова его доходность? В этом руководстве вы узнайте все подробности о стейкинге Ethereum и о том, какие криптобиржи и пулы его поддерживают.]]></summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">ETH 2.0 - хардфорк и переход на POS: что это такое?</title><link href="https://miningsoft.org/ru/guide/merge/" rel="alternate" type="text/html" title="ETH 2.0 - хардфорк и переход на POS: что это такое?" /><published>2022-09-09T00:00:00-04:00</published><updated>2023-03-10T00:00:00-04:00</updated><id>https://miningsoft.org/ru/guide/merge</id><content type="html" xml:base="https://miningsoft.org/ru/guide/merge/"><![CDATA[<div class="paper amd">
  <div class="pattern">
    <div class="note-cont">
      Как ETH 2.0 влияет на майнинг? Он останется?
    </div>
  </div>
</div>
<p><em>Узнайте степень влияния хардфорка как на сеть Ethereum, так и на индустрию криптовалют.</em></p>

<script async="" src="https://coinzillatag.com/lib/display.js"></script>

<div class="coinzilla" data-zone="C-26960aca952082b4725"></div>
<script>
    window.coinzilla_display = window.coinzilla_display || [];
    var c_display_preferences = {};
    c_display_preferences.zone = "26960aca952082b4725";
    c_display_preferences.width = "300";
    c_display_preferences.height = "250";
    coinzilla_display.push(c_display_preferences);
</script>

<h2 id="обновление-ethereum-20">Обновление Ethereum 2.0</h2>

<p class="notice--danger">Когда мы говорим об Ethereum 2.0 или ETH2, есть ключевой элемент, характеризующий это обновление. Блокчейн попрощался с майнингом ETH и реализовал на <a href="/ru/guide/eth-staking">стейкинг ETH</a>.</p>

<p>Ethereum 2.0 претерпел изменения — теперь он называется Ethereum Merge (слияние). Процесс перехода от старого алгоритма к новому называют “слиянием”, форком криптовалюты. Существует два независимых блокчейна Ethereum:</p>

<ol>
  <li>Proof of Work (PoW) - использовался <em>до</em> форка</li>
  <li>Proof of Stake (PoS) - используется <em>после</em> форка</li>
</ol>

<div class="imgcen">
<iframe class="your-ad-position-style" src="https://mat.cryptox-ads.io/cxAdsAssets/banner-basic-v0.11/index.html?size=300*250&amp;app_id=10905748&amp;placement_id=20003615" loading="lazy" style="border:0;width:300px; height:250px"></iframe>
</div>

<p>Давайте кратко резюмируем основные понятия, чтобы двигаться дальше:</p>

<dl>
  <dt>Proof of Work<sup id="fnref:1" role="doc-noteref"><a href="#fn:1" class="footnote" rel="footnote">1</a></sup></dt>
  <dd>Алгоритм, позволяющий заниматься майнингом, т.е. обеспечивать работу сети криптовалюты с помощью оборудования (видеокарты, асики и т.д.). Этот алгоритм подвергся критике - он использует много электроэнергии, загрязняет окружающую среду и т.д. Дословно: “доказательство работы”. Т.е. доказательство работы оборудования.</dd>
  <dt>Proof of Stake<sup id="fnref:2" role="doc-noteref"><a href="#fn:2" class="footnote" rel="footnote">2</a></sup></dt>
  <dd>Алгоритм, позволяющий <a href="/ru/guide/eth-staking">заниматься стейкингом</a> - получением вознаграждения за владение криптовалютой. При стейкинге криптовалют вы зарабатываете средства, храня монеты или токены в своем кошельке. Нужно делать взнос на фиксированный период времени. Дословно: “доказательство владения”.</dd>
  <dt>The Merge</dt>
  <dd>Процесс объединения текущей основной сети Ethereum с системой Proof of Stake (<a href="https://bytwork.com/articles/beacon">Beacon Chain</a>).<sup id="fnref:3" role="doc-noteref"><a href="#fn:3" class="footnote" rel="footnote">3</a></sup></dd>
</dl>

<p>&nbsp;</p>

<figure><a href="/assets/images/guide/merge/pow_vs_pos2.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/pow_vs_pos2.png" alt="pow_vs_pos" /><figcaption>1.0 против 2.0.</figcaption></a></figure>

<p>Резюмируя, Proof of Work (система 1.0) - это устаревший механизм консенсуса, позволяющий добывать Ethereum на видеокартах. Proof of Stake - новый механизм, который позволит <a href="/ru/guide/eth-staking">“майнить” Эфириум с помощью стейкинга</a> - получения пассивного дохода от размещения своих активов.</p>

<h2 id="ethereum-vs-ethereum-20">Ethereum vs Ethereum 2.0</h2>

<figure><a href="/assets/images/guide/merge/consumption.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/consumption.png" alt="consumption" /> <figcaption>Индекс энергопотребления Эфириума.</figcaption></a></figure>

<p>Существуют следующие отличия двух сетей:</p>

<ol>
  <li>Эффективность — Эфириум станет на 99,95% более энергоэффективным. Предполагается, что для защиты сети с помощью Proof of Stake больше не потребуется 77,53 ТВтч. Это мощность потребления целой страны - Чили.<sup id="fnref:4" role="doc-noteref"><a href="#fn:4" class="footnote" rel="footnote">4</a></sup><sup id="fnref:5" role="doc-noteref"><a href="#fn:5" class="footnote" rel="footnote">5</a></sup></li>
  <li>Sharding<sup id="fnref:6" role="doc-noteref"><a href="#fn:6" class="footnote" rel="footnote">6</a></sup> — сеть будет разбита на 18 «шардов» (осколков), работающих одновременно. Это резко повысит скорость работы.</li>
  <li>Стейкинг<sup id="fnref:7" role="doc-noteref"><a href="#fn:7" class="footnote" rel="footnote">7</a></sup> — Ethereum перейдет на консенсус Proof-of-Stake, где каждый сможет размещать активы и помогать защищать сеть, зарабатывая на этом.</li>
  <li>Безопасность. Дискредитация сети станет намного дороже при использовании Proof-of-Stake. Это снизит шанс проведения <a href="https://bytwork.com/articles/ataka-51">атаки 51%</a></li>
</ol>

<p><a href="/assets/images/guide/merge/pos.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/pos.png" alt="pos" /> </a></p>

<p>Ethereum 2.0 — это обновление протокола блокчейна Ethereum, которое уже частично реализовано. Эфириум 2.0, который теперь называется «уровнем консенсуса», находится в разработке уже несколько лет.</p>

<p class="notice--danger">В блокчейне 2.0 ресурсоемкий метод майнинга должен уступить место так называемому <a href="/ru/guide/eth-staking">методу стейкинга</a>.</p>

<ul>
  <li>В Ethereum 1.0 транзакции проверяются путем решения криптографических арифметических задач. Например, чем выше цена за Эфириум, тем больше стимул участвовать в процессе майнинга. И чем больше задействовано майнеров, тем выше энергопотребление.</li>
  <li>В Ethereum 2.0 реализован «Proof of Stake». Это означает, что те, у кого самые большие мощности, больше не определяют будущее сети. Вас будут чаще выбирать в качестве “валидатора” из-за случайного механизма.</li>
</ul>

<figure><a href="/assets/images/guide/merge/btc_vs_eth.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/btc_vs_eth.png" alt="btc_vs_eth" /> <figcaption>BTC против ETH.</figcaption></a></figure>

<p>В отличие от Биткоина, при использовании подхода Proof of Stake сеть соответственно использует меньше ресурсов, но также менее децентрализована.</p>

<h2 id="даты">Даты</h2>

<p>Ethereum 2.0 будет запущен в 3 этапа со следующими датами:</p>

<ol>
  <li>Этап 0 — запуск сети Beacon Chain (запущена 01.12.2020)</li>
  <li>Этап 1 - Слияние  (завершено 15.09.2022 в 9:42)</li>
  <li>Этап 2 – Шардинг (последует после первого этапа).</li>
</ol>

<p><a href="https://bytwork.com/articles/beacon">Beacon Chain</a> (ранее известный как «Eth2») уже работает. Этот слой консенсуса уже существует как отдельная цепочка от существующей основной сети (то есть «уровень выполнения», ранее известный как «Eth1»).</p>

<p><a href="/assets/images/guide/merge/history.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/history.png" alt="history" /> </a></p>

<p class="notice--danger">Слияние — это следующий шаг. Текущий POW алгоритм заменен консенсусным POS протоколом в сети Beacon Chain. Поэтому этот этап известен как «Слияние». Это также остановило использование майнинга Ethereum.</p>

<figure><a href="/assets/images/guide/merge/nomining.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/nomining.png" alt="nomining" /> <figcaption>Конец эпохи майнинга ETH.</figcaption></a></figure>

<p>Слияние Ethereum завершилось 15.09.2022 в 9:42.</p>

<p class="notice--ya">Однако такое всеобъемлющее изменение не может произойти в одну контрольную дату. Соответственно, разработчики решили разделить это изменение на несколько этапов.</p>

<p>Ожидается, что переход продолжится до 2023 года. Тем не менее с обновлением разработчики решают две фундаментальные проблемы блокчейна:</p>
<ul>
  <li>Высокие энергозатраты на майнинг</li>
  <li>Проблемы с масштабированием из-за малого количества транзакций</li>
</ul>

<section id="how-to-start" itemscope="itemscope" itemtype="http://schema.org/HowTo">
<h2 itemprop="name" id="Ethereum 2.0: Как работает и почему это важно?">Ethereum 2.0: Как работает и почему это важно?</h2>
	<div class="panel panel-default" id="step1" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="#step1" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.png" />
		<h3 class="panel-title" itemprop="name" id="1. Внесите депозит в 32 ETH для запуска стейкинга">1. Внесите депозит в 32 ETH для запуска стейкинга</h3>
		<div class="panel-body" itemprop="text">
<p>Для поддержания работы сети и получения дохода требуется покупка определенного количества криптовалюты, необходимого для стейкинга.</p>
<p class="notice--ya">Основная статья: <a href="/ru/guide/eth-staking">Стейкинг Ethereum 2.0</a></p>
		</div>
	</div>
	
	<div class="panel panel-default" id="step2" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="#step2" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.png" />
		<h3 class="panel-title" itemprop="name" id="2. Станьте валидатором сети">2. Станьте валидатором сети</h3>
		<div class="panel-body" itemprop="text">
		<div>
<p>Стейкинг замораживает ваши криптоактивы и выдает проценты за поддержку безопасности сети. Вы становитесь валидатором.</p>
<p class="notice--success">Сеть ETH 2.0 выбирает того участника, который проверяет следующий блок, исходя из того, сколько монет поставлено валидатором.
</p>
<figure><a href="/assets/images/guide/merge/pos_2.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/pos_2.png" alt="pos_2" /> <figcaption>Упрощенный процесс работы ETH 2.0.</figcaption></a></figure>

		</div>
		</div>
	</div>
	<div class="panel panel-default" id="step3" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="/#step3" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.jpg" />
	<h3 class="panel-title" itemprop="name" id="3. Получайте доход, защищая сеть">3. Получайте доход, защищая сеть</h3>
	<div class="panel-body" itemprop="text">
<p>Для поддержания работы сети в Ethereum 2.0 придуман стимул - выплата процентов за размещение своих активов. Стейкеры размещают активы для проверки нового блока в сети блокчейн. Если блок является ошибочным, то сумма стейкинга будет "урезана".
Если блок выступает валидным (верным), то стейкер получит обратно поставленные активы и дополнительное вознаграждение.</p>

	</div>
	</div>
<div class="panel panel-default" id="videoguide" itemprop="step" itemscope="" itemtype="http://schema.org/HowToStep">
	<link itemprop="url" href="/#videoguide" />
	<meta itemprop="image" content="/assets/images/og.png" />
	<div class="panel-body">
	<meta itemprop="text" content="Видео инструкция" />
<div itemprop="video" itemscope="" itemtype="http://schema.org/VideoObject">
<span itemprop="name" class="bold">Смотрите видео: Обновление Ethereum ETH 2.0 Минусы Proof-of-Stake, Что Такое Хардфорки простыми словами</span>
	<meta itemprop="duration" content="PT12M6S" />
	<meta itemprop="uploadDate" content="2022-08-15T12:52:54Z" />
	<meta itemprop="thumbnailURL" content="https://i.ytimg.com/vi/-5IB7iQ38Vg/default.jpg" />
	<meta itemprop="interactionCount" content="1054" />
	<meta itemprop="embedURL" content="https://youtube.googleapis.com/v/-5IB7iQ38Vg" />
<div class="youtube-player" data-id="-5IB7iQ38Vg"></div>
	<p itemprop="description">Вознаграждение за стейкинг будет зависеть от суммы монет — чем она выше, тем ниже процент. Основываясь на текущем объеме застейканного ETH, доходность стейкинга после слияния оценивается примерно в 10%.<br />
	
	Но вполне вероятно, что после успешного слияния объемы застейканных монет радикально возрастут, что приведет к снижению вознаграждения. По прогнозам, в долгосрочной перспективе доходы за стейкинг снизятся до 4-5%.</p>
  </div>
</div>
</div>
</section>

<h2 id="что-такое-ethereum-20--слияние-и-зачем-оно-нужно">Что такое Ethereum 2.0 — «Слияние» и зачем оно нужно?</h2>

<p>ETH 2.0 ни в коем случае не является новой криптовалютой. Технически говоря, это даже не хардфорк, как это было, когда в результате появились две разные криптовалюты - Ethereum и Ethereum Classic (ETC).</p>

<p>Поскольку термин Ethereum 2.0 или Eth2/Eth 2.0 превалирует, в этой статье мы будем придерживаться этой терминологии.</p>

<p>Вместо новой монеты, Eth 2.0 описывает серию обновлений предыдущей версии Ethereum.</p>

<p class="notice--primary"><i class="fab fa-ethereum"></i> Официальное название Ethereum 2 — Serenity<sup id="fnref:8" role="doc-noteref"><a href="#fn:8" class="footnote" rel="footnote">8</a></sup>.</p>

<figure><a href="/assets/images/guide/merge/update.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/update.png" alt="update" /> <figcaption>Обновления сети.</figcaption></a></figure>

<p>Это обновление полезно, потому что оно приносит 3 ключевые функции:</p>
<ol>
  <li>Повышение эффективности сети</li>
  <li>Увеличение пропускной способности</li>
  <li>Повышение безопасности сети</li>
</ol>

<p>Таким образом, Eth 2.0 представляет собой описание многочисленных обновлений. Поэтому важно, чтобы мы взглянули на классический Ethereum, с которым мы знакомы. Тогда мы сможем понять, почему это обновление вообще происходит.</p>

<p class="notice--info">Ethereum был создан как платформа для <a href="https://bytwork.com/articles/dapps">децентрализованных приложений (dApps)</a>. Используя <a href="https://bytwork.com/articles/smart-contracts">смарт-контракты</a>, разработчики могут создавать приложения на блокчейне Ethereum.</p>

<p>Поскольку эти приложения зависят от функционирующей и эффективного блокчейна используемой платформы, уязвимости Ethereum могут привести к тому, что разработчики перенесут свои децентрализованные приложения на другие платформы.</p>

<p>Далее расскажем о том, какие именно уязвимости задействованы и почему обновление до Ethereum 2 так важно. А так же про отказ от майнинга.</p>

<h2 id="почему-майнинг-больше-не-актуален">Почему майнинг больше не актуален?</h2>

<p>Биткойн и Эфириум, два крупнейших блокчейна на рынке, имеют одну общую черту — алгоритм с доказательством работы (Proof of Work). Проще говоря, майнинг. И у этого алгоритма есть принципиальный недостаток - майнинг требует вычислительных мощностей.</p>

<p>Высокий уровень производительности требует соответствующей энергии.</p>

<figure><a href="/assets/images/guide/merge/footprints_1.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/footprints_1.png" alt="footprints_1" /> <figcaption>Ежегодные выбросы CO₂ по данным @digiconomist.ne</figcaption></a></figure>

<p>Данные показывают, что только ежегодные выбросы CO₂ составляют 45 мегатонн, что эквивалентно всем ежегодным выбросам Гонконга.</p>

<figure><a href="/assets/images/guide/merge/footprints_2.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/footprints_2.png" alt="footprints_2" /> <figcaption>Затраты на транзакции по данным @digiconomist.ne</figcaption></a></figure>

<p class="notice--danger">Годовая потребность сети в  энергии составляет 80,95 ТВтч. Это соответствует электроэнергии, нужной домашнему хозяйству США за 7,03 дня.</p>

<p>Но на этом воздействие на окружающую среду не заканчивается, ведь ежегодно образуются  килотонны электронных отходов (платы видеокарт, электронные компоненты).</p>

<p>PoW чрезвычайно энерго затратен и больше не соответствует нынешнему духу времени. Решение - конец майнинга и начало POS эпохи.</p>

<p>Соответственно, энергоемкий алгоритм proof-of-work заменяется энергоэффективным алгоритмом proof-of-stake.</p>

<figure><a href="/assets/images/guide/merge/2.0.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/2.0.png" alt="2.0" /> <figcaption>Блокчейн остановит майнинг на GPU.</figcaption></a></figure>

<p class="notice--primary">С другой стороны, шардинг также считается одним из актуальных обновлений. Можно предположить, что блокчейн Ethereum в том виде, в каком он существует сегодня, впоследствии перестанет существовать.</p>

<h2 id="майнинг-после-слияния">Майнинг после слияния</h2>

<p>Существует проект, претендующий быть сетью Ethereum для майнинга. <a href="https://github.com/ethereumpow">EthereumPow</a> - это оригинальная сеть Ethereum на основе PoW. Ее разрабатывает анонимные разработчики. Похоже, они из Китая.</p>

<figure><a href="/assets/images/guide/merge/ethw.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/ethw.png" alt="ethw" /> <figcaption>Сообщество @ETHW на сайте medium.</figcaption></a></figure>

<p>Старт майнинга начнется со следующих блоков:</p>

<div class="language-config highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="n">eth</span>.<span class="n">blockNumber</span>: <span class="m">15471668</span> <span class="n">networkid</span>: <span class="m">0</span><span class="n">x1</span>
<span class="n">eth</span>.<span class="n">blockNumber</span>: <span class="m">15471669</span> <span class="n">networkid</span>: <span class="m">0</span><span class="n">x2711</span>
<span class="n">eth</span>.<span class="n">blockNumber</span>: <span class="m">15471669</span> <span class="n">networkid</span>: <span class="m">0</span><span class="n">x2711</span>
</code></pre></div></div>

<p class="notice--info">Читайте подробнее <a href="/ru/guide/ethw/">что такое ETHPoW (Ethereum PoW) и как его майнить?</a></p>

<p>Доверять ли проекту EthereumPow (ETHW) решать вам. Это выходит за рамки нашего исследования.</p>

<p class="notice--info">Узнайте больше:<br />
<i class="fab fa-medium"></i> <a href="https://medium.com/@ETHW">https://medium.com/@ETHW</a><br />
<i class="fab fa-github"></i> <a href="https://github.com/ethereumpow">https://github.com/ethereumpow</a><br />
<i class="fa fa-globe"></i> <a href="https://ethereumpow.org/">https://ethereumpow.org/</a></p>

<p>There are alternatives to Ethereum mining:</p>
<ul>
  <li><a href="https://bytwork.com/articles/mining-etc">Ethereum Classic</a></li>
  <li>Ergo</li>
  <li>Ravencoin</li>
  <li>neoxa</li>
</ul>

<p class="notice--success">Здесь вы можете ознакомиться со <a href="https://bytwork.com/articles/ethereum-pos-mayning">списком монет для майнинга после слияния ETH 2.0</a></p>

<h3 id="автоматический-переход-с-eth-на-майнинг-etc-до-обновления">Автоматический переход с ETH на майнинг ETC до обновления</h3>

<p>Чтобы сделать автоматический переход на ETC, когда отключится ETH пул, вам нужно установить <a href="/ru/miners/lolminer/">lolMiner</a> 1.57+.</p>

<p>Добавьте <code class="language-plaintext highlighter-rouge">etc:</code> в Extra Config HiveOs:</p>

<div class="language-config highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>--<span class="n">pool</span> <span class="n">etc</span>:<span class="n">eu1</span>-<span class="n">etc</span>.<span class="n">ethermine</span>.<span class="n">org</span>:<span class="m">4444</span> --<span class="n">user</span> <span class="m">0</span><span class="n">x85Df244a3C8d6442225360bE681B7F7D803c0e78</span>
</code></pre></div></div>

<p><a href="/assets/images/miners/lolminer/etc_hive.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/miners/lolminer/etc_hive.png" alt="etc_hive" /> </a></p>

<p>Для RaveOS:</p>

<p><a href="/assets/images/miners/lolminer/etc_rave.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/miners/lolminer/etc_rave.png" alt="etc_rave" /> </a></p>

<p>Это позволит продолжить майнинг KASPA и ETC.</p>

<p>Это можно использовать для дуал майнинга KASPA или ALPH или простого ETC.</p>

<p>Если вам нужен SSL, просто добавьте <code class="language-plaintext highlighter-rouge">ssl://</code> перед <code class="language-plaintext highlighter-rouge">etc:</code></p>

<div class="language-config highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>--<span class="n">pool</span> <span class="n">ssl</span>://<span class="n">etc</span>:<span class="n">eu1</span>-<span class="n">etc</span>.<span class="n">ethermine</span>.<span class="n">org</span>:<span class="m">4444</span> --<span class="n">user</span> <span class="m">0</span><span class="n">x85Df244a3C8d6442225360bE681B7F7D803c0e78</span>
</code></pre></div></div>

<h2 id="что-нужно-делать-при-хардфорке">Что нужно делать при хардфорке?</h2>

<p>Хорошая новость заключается в том, что разработчики уделяют обновлению особое внимание, чтобы не создавать трудностей для пользователей Ethereum. Это означает, что вам не придется ничего активно делать до конца обновления.</p>

<p>Существуют разные сценарии для существующих держателей ETH:</p>

<p><i class="fa fa-check-circle"></i> Пока вы просто держите, торгуете или используете ETH в своих приложениях, вам нечего делать не нужно. В этом случае ваши депозиты будут автоматически переведены на Eth2.</p>

<p><i class="fa fa-check-circle"></i> Если вы хотите <a href="/ru/guide/eth-staking">начать делать стейкинг в Ethereum 2.0</a>, вы уже можете участвовать. Можно присоединиться к сети в качестве валидатора в любое время, если у вас есть 32 ETH для депозита.</p>

<p><span class="bold">Что делать, если нет 32 ETH?</span></p>

<p class="notice--info">Можно начать стейкинг на <a href="https://cutt.ly/JCUFdpG">бирже Binance</a> от 0,1 ETH.</p>

<figure><a href="/assets/images/guide/merge/pos_3.png" class="image-popup"> <img src="/assets/images/guide/merge/pos_3.png" alt="pos_3" /> <figcaption>2.0</figcaption></a></figure>

<h2 id="часто-задаваемые-вопросы">Часто задаваемые вопросы</h2>

<p>В этом разделе вы найдете ответы на самые важные вопросы об обновлении Ethereum 2.0.</p>

<div class="schema-faq-code" itemscope="" itemtype="https://schema.org/FAQPage">
    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Когда выйдет ETH 2.0?">Когда выйдет ETH 2.0?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Релиз версии 2.0 состоялся 15 сентября 2022 года в 9:42 утра (GMT+3).</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Сколько будет стоить Ethereum 2.0?">Сколько будет стоить Ethereum 2.0?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">По мнению аналитиков DigitalCoinPrice, к 2023 ETH может стоить в среднем 2274,64 доллара. </p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Что такое Эфириум 2.0?">Что такое Эфириум 2.0?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">ETH2 описывает серию обновлений платформы Ethereum и связанной с ней криптовалюты Ether (ETH). В нее входит стейкинг, шардинг и proof of stake.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Что изменилось с Eth 2.0?">Что изменилось с Eth 2.0?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Ethereum 2.0 изменил способ обработки транзакций и создания новых монет. Проект изменил алгоритм с "доказательства работы" на "доказательство доли".</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Зачем нужен Эфириум 2.0?">Зачем нужен Эфириум 2.0?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Сеть Ethereum больше не может эффективно справляться с нагрузкой транзакций. Это приводит к чудовищно высоким комиссиям. Разработчики надеются, что это изменение приведет к более быстрым транзакциям, более низким комиссиям и лучшему экологическому балансу.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Где купить Эфириум 2.0?">Где купить Эфириум 2.0?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Поскольку это не новая криптовалюта, вы можете «купить» Eth 2.0 везде, где можно купить Ethereum. Однако, пока обновление еще не завершено, некоторые криптобиржи предлагают возможность получить выгоду от размещения Eth 2.0 прямо сейчас. Поэтому некоторые биржи будут показывать вам Ethereum и Ethereum 2.0. На биржах ваши монеты будут заблокированы до завершения обновления. Конечно, вы также можете переместить свой ETH в ETH 2.0, сделав стейкинг самостоятельно.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Является ли Ethereum 2.0 новой монетой?">Является ли Ethereum 2.0 новой монетой?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Ethereum 2.0 не является новой монетой и не изменит количество оригинального ETH, которым вы владеете.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Получу ли я аирдроп при форке?">Получу ли я аирдроп при форке?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Анонсирован форк, который останется на Proof of Work. Этот форк создает еще одну монету (ETHW). Любой адрес, который ранее имел ETH, впоследствии будет иметь ETHW. </p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Сколько стоят монеты ETHW?">Сколько стоят монеты ETHW?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">В настоящее время на эту новую монету торгуются фьючерсы. Посмотреть текущую цену можно на <a href="https://www.coingecko.com/en/coins/ethereum-pow-on-poloniex">бирже Poloniex</a>.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Получу ли я монеты автоматически в Ledger?">Получу ли я монеты автоматически в Ledger?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Да. Однако новые монеты также должны поддерживаться программным обеспечением кошелька, чтобы иметь к ним доступ. Но скорее всего с помощью нескольких настроек будет легко получить доступ к этим монетам</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="А если монеты на бирже?">А если монеты на бирже?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Дальше все зависит от того, поддерживает ли биржа новые монеты ETHW или нет. Почти все крупные биржи объявили, что будут раздавать форк-койны.</p>
        </div>
    </div>    
	
	<div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Получу ли я форк, если сделаю стейкинг?">Получу ли я форк, если сделаю стейкинг?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Нет. Монеты стейкинга не имеют значения в цепочке PoW.</p>
        </div>
    </div>
	    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Что будет с майнингом?">Что будет с майнингом?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Мы верим в майнинг и будем продолжать искать новые возможности. Уже анонсировано несколько хардфорков для майнинга. Майнинг доказал свою жизнеспособность годами. </p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Как подготовиться к POS?">Как подготовиться к POS?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Обновите прошивку аппаратных кошельков заранее. 
Если вы храните средства на биржах, то ничего делать не нужно.
</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Что будет с выплатами ETH из пулов?">Что будет с выплатами ETH из пулов?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Каждый майнинг пул предоставляет информацию о выплатах на своем сайте. Убедитесь, что вы успеете вывести средства на свой кошелек.</p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Что майнить после POS?">Что майнить после POS?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Криптовалют для майнинга после перехода Эфириума на новый алгоритм консенсуса более чем достаточно. 
Все они указаны в <a href="https://bytwork.com/articles/ethereum-pos-mayning">подробном материале портала bytwork.com</a></p>
        </div>
    </div>

    <div itemscope="" itemprop="mainEntity" itemtype="https://schema.org/Question" class="faq-question">
        <h3 itemprop="name" class="faq-q" id="Где хранить Ethereum после перехода на POS?">Где хранить Ethereum после перехода на POS?</h3>
        <div itemscope="" itemprop="acceptedAnswer" itemtype="https://schema.org/Answer">
             <p itemprop="text" class="faq-a">Используйте только официальные кошельки для хранения. Со <a href="https://ethereum.org/ru/wallets/">списком кошельков</a> можно ознакомиться на сайте.</p>
        </div>
    </div>
</div>

<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B">Proof of work</a> <a href="#fnref:1" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B8_%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F">Proof of Stake</a> <a href="#fnref:2" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:3" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://ethereum.org/ru/upgrades/merge/">The Merge</a> <a href="#fnref:3" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:4" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://ethereum.org/ru/energy-consumption/#introduction">Энергопотребление Ethereum</a> <a href="#fnref:4" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:5" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://digiconomist.net/ethereum-energy-consumption/">Ethereum Energy Consumption Index</a> <a href="#fnref:5" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:6" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://ethereum.org/ru/upgrades/sharding/#what-is-sharding">о шардинге</a> <a href="#fnref:6" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:7" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://ethereum.org/ru/staking/">о Стейкинге</a> <a href="#fnref:7" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:8" role="doc-endnote">
      <p><a href="https://consensys.net/blog/blockchain-explained/the-roadmap-to-serenity-2/">The Roadmap to Serenity</a> <a href="#fnref:8" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>]]></content><author><name>Matthew Wood</name></author><category term="guide" /><summary type="html"><![CDATA[Как ETH 2.0 влияет на майнинг? Он останется? Узнайте степень влияния хардфорка как на сеть Ethereum, так и на индустрию криптовалют.]]></summary></entry></feed>